{"type":"FeatureCollection","features":[{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.469481, 48.866151]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17, le week-end de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0148551634", "adr": "31, Boulevard Th\u00e9ophile Sueur", "ville": "MONTREUIL-SOUS-BOIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.866151, 2.469481], "coordonnees_ban": [48.866151, 2.469481], "sitweb": "www.museehistoirevivante.com", "telephone1": "0148706162", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8631150275, 2.44833244212], "cp": "93100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.330208, 48.916536]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "SAINT-OUEN", "fax": "0149489528", "adr": "12, Rue Albert Dhalenne", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.916536, 2.330208], "coordonnees_ban": [48.916536, 2.330208], "telephone1": "0149489520", "sitweb": "www.saint-ouen.fr/la-ville-en-action/decouvrir-la-ville/histoire-et-patrimoine/musee-dart-et-dhistoire/", "coordonnees_cp": [48.9096159679, 2.33315490092], "cp": "93400", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.39425728394, 48.7885568869]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 12h \u00e0 19h", "fax": "0143916430", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration\nCS10022", "ville": "VITRY SUR SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.7885568869, 2.39425728394], "sitweb": "www.macval.fr", "telephone1": "0143916420", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7885568869, 2.39425728394], "cp": "94400", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "MAC VAL, Mus\u00e9e d'Art Contemporain du Val-de-Marne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.256737, 48.94388]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi et premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h30 (hors expos), mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h30 pendant la p\u00e9riode d'exposition, tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0134233749", "adr": "5, rue Pierre-Guienne", "ville": "ARGENTEUIL", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.94388, 2.256737], "coordonnees_ban": [48.94388, 2.256737], "sitweb": "Site de la ville - www.argenteuil.fr/article.php3?id_article=529", "telephone1": "0134233745", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.95173377, 2.24070535988], "cp": "95100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Argenteuil", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.378418, 49.015861]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 15 avril de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15 et du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h45", "fax": "0134383878", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "ECOUEN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.015861, 2.378418], "coordonnees_ban": [49.015861, 2.378418], "sitweb": "www.musee-renaissance.fr ou www.musee-ch\u00e2teau-ecouen.fr", "telephone1": "0134383850", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.0257365877, 2.38491446746], "cp": "95440", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Renaissance - Ch\u00e2teau d'Ecouen", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.848523, 49.108004]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e012h et de 13h30 \u00e0 17h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h30 \u00e0 18h30 du 15 octobre au 14 mars et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h du 15 mars au 14 octobre", "fax": "0134674455", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "GUIRY-EN-VEXIN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.108004, 1.848523], "coordonnees_ban": [49.108004, 1.848523], "sitweb": "www.valdoise.fr/content/content15651.html", "telephone1": "0134674507", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [49.0801559247, 1.9139084291], "cp": "95450", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Val d'Oise", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.21638, 49.112285]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0174561122", "adr": "31, Grande Rue", "ville": "L'ISLE-ADAM", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.112285, 2.21638], "coordonnees_ban": [49.112285, 2.21638], "sitweb": "http://musee.ville-isle-adam.fr", "telephone1": "0174561123", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 d\u00e9cembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1073866175, 2.23418827484], "cp": "95290", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis Senlecq", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.50695, 49.041117]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 13h30 \u00e0 18h et le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 18h", "fax": "0134729691", "adr": "56, Rue de Paris", "ville": "LOUVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.041117, 2.50695], "coordonnees_ban": [49.041117, 2.50695], "sitweb": "www.archea-roissyportedefrance.fr", "telephone1": "0134090105", "fermeture_annuelle": "Entre le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier, et le 1er mai", "coordonnees_cp": [49.0485279227, 2.5187416869], "cp": "95380", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "ARCHEA - Arch\u00e9ologie en Pays de France", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.320916, 48.986892]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et pour les groupes du mardi au samedi de 10h \u00e0 13h", "fax": "0139899123", "adr": "5, Rue Jean-Jacques Rousseau", "ville": "MONTMORENCY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.986892, 2.320916], "coordonnees_ban": [48.986892, 2.320916], "sitweb": "http://museejjrousseau.montmorency.fr/fr", "telephone1": "0139648013", "fermeture_annuelle": "1er mai et f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e", "coordonnees_cp": [48.9920553677, 2.32124546377], "cp": "95160", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e jean-Jacques Rousseau", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.015991, 48.748152]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars le lundi du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 1er avril au 31 octobre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 18h30", "fax": "0130647955", "adr": "Route des Granges", "ville": "MAGNY-LES-HAMEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.748152, 2.015991], "coordonnees_ban": [48.748152, 2.015991], "sitweb": "http://www.port-royal-des-champs.eu", "telephone1": "0139307272", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 21 d\u00e9cembre au 4 janvier", "coordonnees_cp": [48.7411308441, 2.05157793037], "cp": "78114", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de Port Royal des Champs", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.08875764258, 44.1254083661]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de septembre \u00e0 juin de 14h \u00e0 18h et de 11h \u00e0 18h lors des expositions estivales", "fax": "0466342051", "adr": "Rue de Brouzen\nP\u00f4le culturel de Rochebelle", "ville": "ALES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.1254083661, 4.08875764258], "sitweb": "site de la ville - www.ville-ales.fr", "telephone1": "0466869869", "fermeture_annuelle": "1\u00e8re quinzaine de f\u00e9vrier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, jeudi de l'Ascension", "coordonnees_cp": [44.1254083661, 4.08875764258], "cp": "30100", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Biblioth\u00e8que Pierre-Andr\u00e9 Beno\u00eet", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.58229884673, 43.780193328]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0466594761", "adr": "Mairie\nRue de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "BEAUCAIRE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.780193328, 4.58229884673], "sitweb": "www.beaucaire.fr/spip.php?article65", "telephone1": "0466599007", "fermeture_annuelle": "Du 25 d\u00e9cembre au 2 janvier inclus + jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.780193328, 4.58229884673], "cp": "30300", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Vignasse", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0466763585", "adr": "Place de la Maison Carr\u00e9e", "ville": "NIMES Cedex 1", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Carr\u00e9 d'Art Mus\u00e9e d'Art Contemporain de N\u00eemes", "sitweb": "www.carreartmusee.nimes.fr", "telephone1": "0466763570", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "jours_nocturnes": "jeudi soir en juillet-a\u00f4ut", "cp": "30031", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.650888, 44.255693]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "PONT-SAINT-ESPRIT", "fax": "0466905939", "adr": "Place de l'Ancienne Mairie", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.255693, 4.650888], "coordonnees_ban": [44.255693, 4.650888], "telephone1": "0466390998", "coordonnees_cp": [44.2445980567, 4.61246226346], "cp": "30130", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Raymond", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.40745034656, 43.657925014]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0466877819", "adr": "Place de la Maison Romane\nB.P. 77", "ville": "SAINT-GILLES-DU-GARD", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.657925014, 4.40745034656], "sitweb": "http://saint-gilles.fr/musee-de-la-maison-romane", "telephone1": "0466874042", "fermeture_annuelle": "Janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s, le 24 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.657925014, 4.40745034656], "cp": "30800", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison Romane", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.796385, 43.965445]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi, jeudi et vendredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h, le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14H \u00e0 17h de novembre \u00e0 avril, et de mai \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18H", "fax": "0466905939", "adr": "3, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "VILLENEUVE-LES-AVIGNON", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.965445, 4.796385], "coordonnees_ban": [43.965445, 4.796385], "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0490274966", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [43.9767094968, 4.7939679581], "cp": "30400", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pierre de Luxembourg", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.754951, 43.446991]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "FRONTIGNAN-LA-PEYRADE", "fax": "0467185081", "adr": "4 bis, Rue Lucien Salette", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.446991, 3.754951], "coordonnees_ban": [43.446991, 3.754951], "telephone1": "0467185005", "sitweb": "site de la ville - www.ville-frontignan.fr", "coordonnees_cp": [43.471821386, 3.77729139459], "cp": "34110", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.908384, 43.566729]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h", "fax": "0467997721", "adr": "390, Avenue de P\u00e9rols", "ville": "LATTES C\u00e9dex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.566729, 3.908384], "coordonnees_ban": [43.566729, 3.908384], "sitweb": "www.montpellier-agglo.com/museearcheo", "telephone1": "0467997720", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5636689381, 3.90272500139], "cp": "34970", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Site Arch\u00e9ologique Lattara - Mus\u00e9e Henri Prades de Montpellier Agglom\u00e9ration", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.879596, 43.611156]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les mardis, jeudis, vendredis et dimanches de 10 \u00e0 18h, les mercredis de 13h \u00e0 21h, les samedis de 11h \u00e0 18h", "fax": "0467660920", "adr": "6, bis rue Montpelli\u00e9ret", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.611156, 3.879596], "coordonnees_ban": [43.611156, 3.879596], "telephone1": "0467148300", "sitweb": "www.montpellier-agglo.com", "coordonnees_cp": [43.613085594, 3.86919806969], "cp": "34000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel d'Espeyran", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.72064518654, 43.6245225678]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier-mars le premier dimanche du mois, d'avril \u00e0 juin tous les dimanches de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 15h \u00e0 18h et en septembre tous les dimanches et JEP de 15h \u00e0 18h", "fax": "0467478416", "adr": "H\u00f4tel de ville\nRue des Lavoirs", "ville": "MURVIEL-LES-MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.6245225678, 3.72064518654], "sitweb": "www.ville-murviel-les-montpellier.fr", "telephone1": "0467477174", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mars et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.6245225678, 3.72064518654], "cp": "34570", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.422892, 43.461352]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h, nocturne du 1er juillet au 15 septembre les mercredis et vendredis de 21h \u00e0 23h,  du 15 f\u00e9vrier au 31 mai et du 1er octobre au 15 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0467904111", "adr": "3, Rue Albert-Paul Allies", "ville": "PEZENAS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.461352, 3.422892], "coordonnees_ban": [43.461352, 3.422892], "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0467989059", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre, mardi gras.", "coordonnees_cp": [43.4541786417, 3.425777952], "cp": "34120", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi de 21h \u00e0 23h du 1er juillet au 15 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Vulliod Saint-Germain", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.691204, 43.395512]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 14 novembre de 9h30 \u00e0 19h. Du 15 novembre au 31 mars de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0457670402", "adr": "148, Rue Fran\u00e7ois Desnoyer", "ville": "SETE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.395512, 3.691204], "coordonnees_ban": [43.395512, 3.691204], "sitweb": "www.museepaulvalery-sete.fr", "telephone1": "0499047616", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3916337331, 3.64646358944], "cp": "34200", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Val\u00e9ry", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouverture des 4 p\u00f4les du mus\u00e9e (H\u00f4tel Bonnet de Bay, Maison Moncourier Beauregard, Imprimerie, Chapelle des P\u00e9nitents) tous les jours du 14 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous hors saison pour les groupes. La galerie d'exposition a ouvert", "fax": "0555728651", "adr": "B.P. 63", "ville": "USSEL", "nomreg": "LIMOUSIN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays d'Ussel", "sitweb": "http://www.ussel19.fr/culture-patrimoine/musee-du-pays-d-ussel.html", "telephone1": "0555465469", "fermeture_annuelle": "De mi-septembre a\u00e0 mi-mai", "cp": "19208", "nomreg_normalized": "limousin", "nomdep": "CORREZE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.18895520996, 45.9607828765]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h sauf mardi matin", "fax": "0555830839", "adr": "B.P. 89\nAvenue des Lissiers", "ville": "AUBUSSON", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.9607828765, 2.18895520996], "sitweb": "www.cite-tapisserie.fr", "telephone1": "0555830830", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [45.9607828765, 2.18895520996], "cp": "23200", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Tapisserie", "nomdep": "CREUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.86168687145, 46.1633783939]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e012h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt tous les jours sauf f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Du 2 novembre au 30 avril du mercredi au lundi et les 1er et 3\u00e8me dima", "fax": "0555523800", "adr": "H\u00f4tel de la S\u00e9natorerie\n22, avenue de la S\u00e9natorerie", "ville": "GUERET", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [46.1633783939, 1.86168687145], "sitweb": "www.ville-gueret.fr/culture/musee.php", "telephone1": "0555520720", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, 2\u00e8me, 4\u00e8me et 5\u00e8me dimanches du mois", "coordonnees_cp": [46.1633783939, 1.86168687145], "cp": "23000", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "CREUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.215554, 48.665792]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "LANEUVEVILLE-DEVANT-NANCY", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Montaigu", "adr": "167, Rue Lucien Galtier", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.665792, 6.215554], "coordonnees_ban": [48.665792, 6.215554], "sitweb": "http://www.nancy.fr/transver/coord.htm#muslor - Site du Grand Nancy", "telephone1": "0383531696", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 en janvier, f\u00e9vrier et mars 2005", "coordonnees_cp": [48.6455435814, 6.24186804631], "cp": "54410", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.491166, 48.594765]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0383730312", "adr": "Place de la Deuxi\u00e8me Division de Cavalerie", "ville": "LUNEVILLE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.594765, 6.491166], "coordonnees_ban": [48.594765, 6.491166], "telephone1": "0383760475", "sitweb": "www.chateauluneville.cg54.fr - http://www.chateaudeslumieres.com", "coordonnees_cp": [48.581973576, 6.53531320598], "cp": "54300", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Lun\u00e9ville", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0383853076", "adr": "3, Place Stanislas\nB.P. 218", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy", "sitweb": "www.mairie-nancy.fr - http://mban.nancy.fr/", "telephone1": "0383853072", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "54004", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.166351, 48.680494]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Le premier Dimanche de chaque mois de 10h30 \u00e0 13h30", "fax": "0383408331", "adr": "36-38, rue du Sergent Blandan", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.680494, 6.166351], "coordonnees_ban": [48.680494, 6.166351], "sitweb": "www.ecole-de-nancy.com", "telephone1": "0383401486", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.6902043213, 6.1760319489], "cp": "54000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ecole de Nancy", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.37522814726, 49.5005989637]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouverture en janvier du lundi au vendredi de 10h30 \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 17h, en f\u00e9vrier, mars tous les jours de 10h30 \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 17h, en avril-septembre tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 18h, en octobre-novembre tous les jours de 10h \u00e0 13h", "fax": "0329800635", "adr": "La Citadelle - Ville Haute\nB.P. 28", "ville": "MONTMEDY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.5005989637, 5.37522814726], "sitweb": "www.tourisme-montmedy.fr", "telephone1": "0329801590", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "coordonnees_cp": [49.5005989637, 5.37522814726], "cp": "55600", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jules Bastien-Lepage - Mus\u00e9e de la Fortification", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.35253, 48.964887]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques au 31 octobre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi + saison No\u00ebl du 11 novembre au 29 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h", "fax": "0387969058", "adr": "Place Robert Schumann", "ville": "MEISENTHAL", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.964887, 7.35253], "coordonnees_ban": [48.964887, 7.35253], "sitweb": "http://www.musee-verre.webmuseo.com/", "telephone1": "0387969151", "fermeture_annuelle": "24 et 25 d\u00e9cembre - Janvier \u00e0 P\u00e2ques", "coordonnees_cp": [48.965339221, 7.32931540364], "cp": "57960", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Maison du Verre et du Cristal", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.862692, 49.203306]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h \u00e0 18h", "fax": "0387851624", "adr": "Parc Explor Wendel", "ville": "PETITE-ROSSELLE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.203306, 6.862692], "coordonnees_ban": [49.203306, 6.862692], "sitweb": "www.musee-les-mineurs.fr", "telephone1": "0387870854", "fermeture_annuelle": "25 et 26 d\u00e9cembre et 1\u00e8re semaine de janvier", "coordonnees_cp": [49.2101318401, 6.85879152224], "cp": "57540", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine - Carreau Wendel", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.070473, 49.109069]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h + lundis f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0387983728", "adr": "15-17, Rue Poincar\u00e9", "ville": "SARREGUEMINES", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.109069, 7.070473], "coordonnees_ban": [49.109069, 7.070473], "sitweb": "www.sarreguemines-museum.com", "telephone1": "0387989350", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, Dimanche de P\u00e2ques, 1er Mai, 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1056910456, 7.11772399518], "cp": "57200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Jardin d'Hiver, Mus\u00e9e de La Fa\u00efence", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.080124, 49.1265]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche & lundis f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er novembre au 31 mars et du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0387983728", "adr": "125, Avenue de la Blies", "ville": "SARREGUEMINES", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.1265, 7.080124], "coordonnees_ban": [49.1265, 7.080124], "sitweb": "www.sarreguemines-museum.com", "telephone1": "0387989350", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, Dimanche de P\u00e2ques, 1er Mai, 1er Novembre et 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1056910456, 7.11772399518], "cp": "57200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Moulin de la Blies - Mus\u00e9e des Techniques Fa\u00efenci\u00e8res", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.531454, 48.781994]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h00 \u00e0 18h du 28 mars au 1er novembre", "fax": "0387780669", "adr": "Place Jeann d'Arc", "ville": "VIC-SUR-SEILLE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.781994, 6.531454], "coordonnees_ban": [48.781994, 6.531454], "sitweb": "www.cg57.fr/culture/1-8-delatour.asp", "telephone1": "0387780530", "fermeture_annuelle": "1er mai, 23 d\u00e9cembre au 7 janvier inclus", "coordonnees_cp": [48.7720464776, 6.58794854277], "cp": "57630", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Georges de la Tour", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.445992, 48.183628]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er septembre au 30 juin de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, vendredi de 9h30 \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h en continu", "fax": "0329814831", "adr": "42 quai de Dogneville", "ville": "EPINAL", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.183628, 6.445992], "coordonnees_ban": [48.183628, 6.445992], "sitweb": "www.museedelimage.fr", "telephone1": "0329814830", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier et le mardi suivant P\u00e4ques", "coordonnees_cp": [48.1844846952, 6.48526974054], "cp": "88000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Image", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.951464, 48.288282]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 mi-octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, et de mi-octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de  14h \u00e0 18h + mercredi de 10h \u00e0 12h", "fax": "0329516041", "adr": "11, rue Saint-Charles", "ville": "SAINT-DIE-DES-VOSGES", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.288282, 6.951464], "coordonnees_ban": [48.288282, 6.951464], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-saintdie.fr", "telephone1": "0329516035", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.2770217202, 6.94440073629], "cp": "88100", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pierre No\u00ebl - Mus\u00e9e de la Vie dans les Hautes-Vosges", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Martinique", "ville": "FORT-DE-FRANCE TERRE-SAINVILLE Cedex", "fax": "0596514953", "adr": "B.P. 4030", "nomreg": "MARTINIQUE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "telephone1": "0596706841", "cp": "97254", "nomreg_normalized": "martinique", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.54748951823, 44.1738899788]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en Juillet et Ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Autres jours de l'ann\u00e9e, sur rendez-vous", "fax": "0565742679", "adr": "Ancienne Eglise Saint-Firmin", "ville": "SALMIECH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.1738899788, 2.54748951823], "telephone1": "0565742355", "sitweb": "www.musee-charroi-rural-salmiech.fr", "coordonnees_cp": [44.1738899788, 2.54748951823], "cp": "12120", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Charroi Rural et de l'Artisanat Traditionnel", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.587482, 43.647171]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mars et du 1er novembre au 31 d\u00e9cembre du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le samedi samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0562619095", "adr": "4, Place Louis Blanc", "ville": "AUCH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.647171, 0.587482], "coordonnees_ban": [43.647171, 0.587482], "sitweb": "www.musee-jacobins.auch.fr www.auch-tourisme.com ou site de la mairie", "telephone1": "0562057479", "fermeture_annuelle": "Janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.6532557362, 0.574938612747], "cp": "32000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Jacobins", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.372844, 43.960711]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0562284705", "adr": "2, Rue Jules Ferry", "ville": "CONDOM", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.960711, 0.372844], "coordonnees_ban": [43.960711, 0.372844], "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "telephone1": "0562284717", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.9542335507, 0.383298754083], "cp": "32100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Armagnac", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.606892628428, 43.9633958924]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.\nDu 1er octobre au 28 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0562689160", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nH\u00f4tel de Ville", "ville": "LECTOURE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.9633958924, 0.606892628428], "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "telephone1": "0562687022", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.9633958924, 0.606892628428], "cp": "32700", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.081884, 43.61298]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 14 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30, du 15 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0562071222", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "L'ISLE JOURDAIN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.61298, 1.081884], "coordonnees_ban": [43.61298, 1.081884], "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "telephone1": "0562073001", "fermeture_annuelle": "1er janvier au 15 janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6004537198, 1.07815040991], "cp": "32600", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Campanaire", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.879532, 43.215702]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt et vacances zone C du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0561987133", "adr": "Avenue de Benabarre", "ville": "AURIGNAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.215702, 0.879532], "coordonnees_ban": [43.215702, 0.879532], "sitweb": "www.musee-aurignacien.com", "telephone1": "0561909072", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.2381139844, 0.875623449083], "cp": "31420", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0655253081546, 43.2347029707]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h du 15 octobre au 15 avril et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h du 14 avril au 16 octobre", "fax": "0562363251", "adr": "Rue Achille Jubinal\nJardin Massey", "ville": "TARBES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.2347029707, 0.0655253081546], "sitweb": "www.musee-massey.com", "telephone1": "0562361283", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.2347029707, 0.0655253081546], "cp": "65000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Massey", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.708576, 44.942216]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 16h \u00e0 19h", "fax": "0565324130", "adr": "Mairie", "ville": "VAYRAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.942216, 1.708576], "coordonnees_ban": [44.942216, 1.708576], "telephone1": "0565324026", "sitweb": "http://www.vayrac.fr/uxellodunum.php?lg=fr", "coordonnees_cp": [44.9555371471, 1.6903236129], "cp": "46110", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.901851, 43.894261]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril les vendredis, samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et de mai \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563575683", "adr": "Avenue Dom-Vayssette", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.894261, 1.901851], "coordonnees_ban": [43.894261, 1.901851], "sitweb": "Site de la ville www.ville-gaillac.fr", "telephone1": "0563571825", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.8810358363, 1.92998992714], "cp": "81600", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.820763, 43.698318]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 15 juillet  mercredi et du vendredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 15 juillet au 31 ao\u00fbt du samedi au lundi de 14h \u00e0 18h et du mardi au vendredi : 10h-12h et 14h00-18h et du 31 ao\u00fbt au 20 septembre 2015 :\n14h-18h (du mardi au dimanche s", "fax": "0563414289", "adr": "1, rue Jouxaygues", "ville": "LAVAUR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.698318, 1.820763], "coordonnees_ban": [43.698318, 1.820763], "telephone1": "0563580342", "sitweb": "www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-du-pays-vaurais", "coordonnees_cp": [43.6942803788, 1.80373784495], "cp": "81500", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Vaurais", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.846217290155, 44.0665024612]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 15 octobre du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30 et du 16 octobre au 14 avril samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0563398982", "adr": "Mairie\nPlace de la Halle", "ville": "AUVILLAR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.0665024612, 0.846217290155], "sitweb": "www.auvillar.com", "telephone1": "0563395733", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier", "coordonnees_cp": [44.0665024612, 0.846217290155], "cp": "82340", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Auvillar", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.294738, 43.827651]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 15h \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les groupes et les scolaires", "fax": "0563673889", "adr": "15, Rue Jean de Com\u00e8re", "ville": "GRISOLLES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.827651, 1.294738], "coordonnees_ban": [43.827651, 1.294738], "sitweb": "www.museecalbet.com", "telephone1": "0563028306", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.850881886, 1.29238208556], "cp": "82170", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9odore Calbet", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.734399, 50.740715]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 17h30 du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0328443104", "adr": "24, Rue du Mus\u00e9e de Puydt", "ville": "BAILLEUL", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.740715, 2.734399], "coordonnees_ban": [50.740715, 2.734399], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0328491270", "fermeture_annuelle": "1er et 8 mai, 14 juillet, 1er novembre, les 4 jours de carnaval, du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [50.744872534, 2.69409590473], "cp": "59270", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Beno\u00eet de Puydt", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33760634, 51.0306940868]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e \u00e0 quai ouvert de 10h \u00e0 12h45 et de 13h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h.  Le Mus\u00e9e \u00e0 flot est ouvert le dimanche apr\u00e8s-midi et pendant les vacances scolaires", "fax": "0328650662", "adr": "Entrep\u00f4t des Tabacs\n9, Quai de la Citadelle", "ville": "DUNKERQUE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [51.0306940868, 2.33760634], "sitweb": "www.museeportuaire.fr", "telephone1": "0328633339", "fermeture_annuelle": "1er janvier, la veille du Mardi Gras, le 1er mai et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [51.0306940868, 2.33760634], "cp": "59140", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Portuaire", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.15765827403, 50.3426420903]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du lundi au samedi de 13h \u00e0 19h, dimanche, vacances scolaires et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h, de mars \u00e0 mi-novembre tous les jours de 9h \u00e0 19h30. Accueil des groupes \u00e0 partir de 8h sur r\u00e9servation.", "fax": "0327958283", "adr": "Fosse Delloye\nB.P. 30039", "ville": "LEWARDE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.3426420903, 3.15765827403], "sitweb": "www.chm-lewarde.com", "telephone1": "0327958282", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.3426420903, 3.15765827403], "cp": "59287", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine - Centre Historique Minier", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.066546, 50.626639]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, du mercredi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0320861482", "adr": "19, rue de Bruxelles", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.626639, 3.066546], "coordonnees_ban": [50.626639, 3.066546], "sitweb": "www.mairie-lille.fr", "telephone1": "0328553080", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [50.6319195692, 3.04708687186], "cp": "59000", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et de G\u00e9ologie", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.281263, 50.407479]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 fin septembre du mercredi au samedi de 14h \u00e0 17h , le 1er dimanche du mois visite \u00e0 15h30. Visite de groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation.", "fax": "0327890382", "adr": "Rue Corbineau", "ville": "MARCHIENNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.407479, 3.281263], "coordonnees_ban": [50.407479, 3.281263], "telephone1": "0327992195", "sitweb": "www.officedetourismemarchiennes.fr", "coordonnees_cp": [50.4111764156, 3.27356961496], "cp": "59870", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale de Marchiennes", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.530991, 50.356069]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h, le jeudi jusqu'\u00e0 20h, le lundi uniquement pour les groupes sur r\u00e9servation de 10h \u00e0 18h", "fax": "0327225722", "adr": "Boulevard Watteau", "ville": "VALENCIENNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.356069, 3.530991], "coordonnees_ban": [50.356069, 3.530991], "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "sitweb": "www.valenciennes.fr(culture/musee)", "telephone1": "0327225720", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre, le lundi suivant le 2\u00e8me dimanche de septembre", "coordonnees_cp": [50.3420089884, 3.52240338554], "cp": "59300", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.148587, 50.637497]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0320196899", "adr": "1, All\u00e9e du Mus\u00e9e", "ville": "VILLENEUVE-D'ASCQ", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.637497, 3.148587], "coordonnees_ban": [50.637497, 3.148587], "sitweb": "www.musee-lam.fr", "telephone1": "0320196868", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.6323253006, 3.15291340611], "cp": "59650", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "LAM - Lille M\u00e9tropole Mus\u00e9e d'Art Moderne, d'Art Contemporain et d'Art Brut", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.616211, 50.725546]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, le dimanche de 10 h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0321100223", "adr": "1, Rue de Bernet", "ville": "BOULOGNE-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.725546, 1.616211], "coordonnees_ban": [50.725546, 1.616211], "sitweb": "http://musee.ville-boulogne-sur-mer.fr", "telephone1": "0321100220", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre? 1er janvier et fermeture annuelle la 1\u00e8re semaine de janvier", "coordonnees_cp": [50.7270796705, 1.60612338396], "cp": "62200", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Boulogne-sur-Mer", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.851871, 50.956724]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre (haute saison) du mardi au dimanche de 13h \u00e0 18h et de novembrau \u00e0 mars (basse saison) du mardi au dimanche de 13h \u00e0 17h", "fax": "0321464847", "adr": "25, rue Richelieu", "ville": "CALAIS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.956724, 1.851871], "coordonnees_ban": [50.956724, 1.851871], "sitweb": "www.musee.calais.fr", "telephone1": "0321464840", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [50.9500651474, 1.87611226111], "cp": "62100", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et de la Dentelle", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.86161910061, 50.6791586942]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h30, de mars \u00e0 octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mardi ausamedi de 10h \u00e0 18h30 et dimanche e", "fax": "0321834445", "adr": "Rue Jean Mac\u00e9\nB.P. 107", "ville": "DESVRES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.6791586942, 1.86161910061], "sitweb": "www.musee-ceramique-desvres.com", "telephone1": "0321832323", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [50.6791586942, 1.86161910061], "cp": "62240", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.602041, 50.506659]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0321054870", "adr": "Avenue du Golf", "ville": "LE TOUQUET-PARIS-PLAGE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.506659, 1.602041], "coordonnees_ban": [50.506659, 1.602041], "sitweb": "www.letouquet-musee.com/", "telephone1": "0321056262", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et autres en fonction de la programmation", "coordonnees_cp": [50.5084197494, 1.59889500697], "cp": "62520", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.745547, 50.63954]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e012h et de 14h \u00e0 17h et le samedi de 9h \u00e012h", "fax": "0321835797", "adr": "84, Grand' Place Foch", "ville": "SAMER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.63954, 1.745547], "coordonnees_ban": [50.63954, 1.745547], "telephone1": "0321335064", "sitweb": "site de la ville - www.villesamer.fr", "coordonnees_cp": [50.6277708204, 1.75051028436], "cp": "62830", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean-Charles Cazin", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.219329, 49.144581]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h (de 13h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt), le samedi et dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0231624285", "adr": "38, Boulevard Pasteur", "ville": "LISIEUX", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.144581, 0.219329], "coordonnees_ban": [49.144581, 0.219329], "sitweb": "www.lintercom.fr", "telephone1": "0231620770", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1310255033, 0.259106150918], "cp": "14100", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Lisieux", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.431321, 49.105412]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre le lundi, mardi, jeudi, vendredi de 9h \u00e0 17h, samedi, dimanche de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0231711025", "adr": "13, Chemin Hauss\u00e9", "ville": "VIEUX", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.105412, -0.431321], "coordonnees_ban": [49.105412, -0.431321], "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0231711020", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er & 11 nov,embre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [49.1299717664, -0.432158841819], "cp": "14930", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et Sites arch\u00e9ologiques de Vieux-la-Romaine", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.000385070160039, 49.3070612081]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mars, en avril et octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h, en mai et juin de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, en novembre et d\u00e9cembre uniquement le week-end de 10h \u00e0 18h en septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0231874620", "adr": "Avenue Jean Moulin\nB.P. 6", "ville": "VILLERS-SUR-MER", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.3070612081, -0.000385070160039], "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 22h les 26/07, 09/08 et 23/08", "sitweb": "www.paleospace-villers.fr", "telephone1": "0231817760", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et entre les vacances scolaires, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3070612081, -0.000385070160039], "cp": "14640", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Pal\u00e9ospace", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.363588, 48.687599]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0233795702", "adr": "Place Jean de Saint Avit", "ville": "AVRANCHES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.687599, -1.363588], "coordonnees_ban": [48.687599, -1.363588], "telephone1": "0233582515", "coordonnees_cp": [48.685966748, -1.33315865796], "cp": "50300", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Avranches", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.633636, 49.470819]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt du mercredi au lundi", "fax": "0233872269", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "BRICQUEBEC", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.470819, -1.633636], "coordonnees_ban": [49.470819, -1.633636], "telephone1": "0233872250", "sitweb": "www.mairie-bricquebec.fr/", "coordonnees_cp": [49.4933087231, -1.61334140824], "cp": "50260", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Ch\u00e2teau", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.00945991338, 49.1779499072]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert en avril du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h, de mai \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, en septembre du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h, en octobre le week-end de 12h \u00e0 18h", "fax": "0233573463", "adr": "Parvis de l'Abbatiale\nRue des Sangles", "ville": "CERISY-LA-FORET", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.1779499072, -1.00945991338], "telephone1": "0233573463", "sitweb": "www.abbaye-cerisy.fr", "coordonnees_cp": [49.1779499072, -1.00945991338], "cp": "50680", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6338586934, 49.6331832109]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h", "fax": "0233233931", "adr": "Quasar\nEsplanade de la La\u00efcit\u00e9", "ville": "CHERBOURG-EN-COTENTIN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.6331832109, -1.6338586934], "telephone1": "0233233930", "sitweb": "www.ville-cherbourg.fr", "coordonnees_cp": [49.6331832109, -1.6338586934], "cp": "50100", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Thomas Henry", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6338586934, 49.6331832109]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h30 et deux dimanches du mois de 15h \u00e0 18h lors des expositions", "fax": "0233539696", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace Hippolyte Mars\nB.P. 29", "ville": "EQUEURDREVILLLE-HAINNEVILLE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.6331832109, -1.6338586934], "telephone1": "0233539665", "sitweb": "www.equeurdreville.com", "coordonnees_cp": [49.6331832109, -1.6338586934], "cp": "50120", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.53304864714, 48.8338992843]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30 et du 2 au 9 novembre de 14h \u00e0 18h, du 11 au 30 novembre le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1", "fax": "0233503633", "adr": "2, Rue Lecarpentier\nLa Haute-Ville", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.8338992843, -1.53304864714], "sitweb": "www.ville-granville.fr (site de la ville)", "telephone1": "0233504410", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [48.8338992843, -1.53304864714], "cp": "50400", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Granville", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.08893981029, 49.1199688631]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, sur rendez-vous le matin", "fax": "0233578249", "adr": "Centre Culturel Jean Lur\u00e7at\nPlace du Champ de Mars", "ville": "SAINT-LO", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.1199688631, -1.08893981029], "telephone1": "0233725255", "fermeture_annuelle": "1er janvier, P\u00e2ques, 1er mai, Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1199688631, -1.08893981029], "cp": "50000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.038517, 48.751916]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en juin du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, en juillet-Ao\u00fbt tous les jours de 14h \u00e0 19h", "fax": "0233793545", "adr": "Le Bourg", "ville": "SAINT-MICHEL-DE-MONTJOIE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.751916, -1.038517], "coordonnees_ban": [48.751916, -1.038517], "sitweb": "www.sitesetmusees.manche.fr", "telephone1": "0233590222", "fermeture_annuelle": "Du 15 d\u00e9cembre au 15 janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [48.7535750517, -1.07740488104], "cp": "50670", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Granit", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.660134784459, 48.7504901636]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre le mardi, mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0233849494", "adr": "Service Patrimoine\n44, Place Fulbert de Beina", "ville": "L'AIGLE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.7504901636, 0.660134784459], "telephone1": "0233241240", "sitweb": "www.ville-laigle.fr", "coordonnees_cp": [48.7504901636, 0.660134784459], "cp": "61300", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.92112768815, 48.9728279845]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 novembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h - ouvert le 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "fax": "0232300362", "adr": "Route de Sainte-Marguerite\nB.P. 73", "ville": "CONCHES-EN-OUCHE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.9728279845, 0.92112768815], "sitweb": "www.museeduverre.fr", "telephone1": "0232309570", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9728279845, 0.92112768815], "cp": "27190", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Verre et de la Pierre", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.420095, 49.245779]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, visite sur rendez-vous le matin", "fax": "0232545811", "adr": "Rue Sainte-Clotilde", "ville": "LES ANDELYS", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.245779, 1.420095], "coordonnees_ban": [49.245779, 1.420095], "sitweb": "www.museenicolaspoussin.fr", "telephone1": "0232543178", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 8 mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.2404224596, 1.41519245214], "cp": "27700", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Nicolas Poussin", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.484927, 49.094855]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 octobre de 10h30 \u00e0 18h et de novembre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0232511117", "adr": "12, Rue du Pont", "ville": "VERNON", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.094855, 1.484927], "coordonnees_ban": [49.094855, 1.484927], "sitweb": "site de la ville www.ville-vernon27.fr/musee/", "telephone1": "0232212809", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.0878727116, 1.48448951533], "cp": "27200", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alphonse-Georges Poulain", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.945102763311, 49.5442328015]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "ville": "BARENTIN", "fax": "0235916628", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace de la Lib\u00e9ration", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.5442328015, 0.945102763311], "telephone1": "0232949020", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-barentin.fr", "coordonnees_cp": [49.5442328015, 0.945102763311], "cp": "76360", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.102188, 49.484796]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h  le samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h", "fax": "0235199301", "adr": "2, boulevard Clemenceau", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.484796, 0.102188], "coordonnees_ban": [49.484796, 0.102188], "sitweb": "www.muma-lehavre.fr", "telephone1": "0235196262", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4965610328, 0.1402707121], "cp": "76600", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne Andr\u00e9 Malraux - MuMa", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.527687035677, 49.5137047652]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0232840207", "adr": "Communaut\u00e9 de commune Caux Vall\u00e9e de Seine\nAll\u00e9e du Catillon\nB.P. 20062", "ville": "LILLEBONNE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.5137047652, 0.527687035677], "telephone1": "0232840207", "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [49.5137047652, 0.527687035677], "cp": "76170", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.725950851811, 49.4548266435]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi d'avril \u00e0 juin et septembre \u00e0 octobre de 9h \u00e0 18h, le week-end de 12h \u00e0 18h sauf octobre, juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h30, le week-end de 10h \u00e0 18h30, novembre \u00e0 mars du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h", "fax": "0235373970", "adr": "Maison du Parc Naturel R\u00e9gional des Boucles de la Seine Normande - Hameau de l'Eglise\nB.P. 13", "ville": "NOTRE-DAME-DE-BLIQUETUIT", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.4548266435, 0.725950851811], "telephone1": "0235372316", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou www.pnr-seine-normande.com/", "coordonnees_cp": [49.4548266435, 0.725950851811], "cp": "76940", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Basse-Seine", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.754906, 49.617332]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, et septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt du lundi apr\u00e8s-midi au samedi de 9h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235956502", "adr": "8, Place Mar\u00e9chal Joffre", "ville": "YVETOT", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.617332, 0.754906], "coordonnees_ban": [49.617332, 0.754906], "telephone1": "0235950840", "coordonnees_cp": [49.6137220579, 0.75005615397], "cp": "76190", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Ivoires", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.15365906277, 47.3304711447]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0240539115", "adr": "Roz\u00e9\nPlace des Eclusiers", "annexe": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "ville": "SAINT-MALO DE GUERSAC", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.3304711447, -2.15365906277], "telephone1": "0240916031", "sitweb": "http://www.parc-naturel-briere.com/", "coordonnees_cp": [47.3304711447, -2.15365906277], "cp": "44550", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Maison de l'Eclusier /Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.557052, 47.477759]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 30 avril et du 22 septembre au 31 d\u00e9cembre : du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h\nDu 2 mai au 20 septembre 2015 : tous les jours et de 10h \u00e0 18h", "fax": "0241053839", "adr": "4, Bd Arago", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.477759, -0.557052], "coordonnees_ban": [47.477759, -0.557052], "nomreg_normalized": "pays de la loire", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0241241845", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4764503449, -0.55599583518], "cp": "49100", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Lurcat et de la Tapisserie Contemporaine", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.554372, 47.469132]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 30 avril et du 22 septembre au 31 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h et du 2 mai au 20 septembre 2015 tous les jours et de 10h \u00e0 18h", "fax": "0241053839", "adr": "14, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.469132, -0.554372], "coordonnees_ban": [47.469132, -0.554372], "nomreg_normalized": "pays de la loire", "sitweb": "www.angers.fr/mba", "telephone1": "0241053800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4764503449, -0.55599583518], "cp": "49100", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "nom_du_musee": "Galerie David d'Angers", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.159784, 47.436645]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 28 mars au 19 juin  les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h et du 20 juin au 20 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h, du 21 septembre au 1er novembre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0241598203", "adr": "1, Place Jules-Desbois", "ville": "PARCAY-LES-PINS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.436645, 0.159784], "coordonnees_ban": [47.436645, 0.159784], "sitweb": "www.musee-julesdesbois.fr ou www.damm49.fr", "telephone1": "0241822880", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier, mars", "coordonnees_cp": [47.4059865072, 0.072262523742], "cp": "49390", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jules-Desbois", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.62016, 48.302352]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 juin, et septembre  de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "fax": "0243080681", "adr": "Place Juhel", "ville": "MAYENNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.302352, -0.62016], "coordonnees_ban": [48.302352, -0.62016], "sitweb": "www.museeduchateaudemayenne.fr", "telephone1": "0243001717", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "coordonnees_cp": [48.3036155584, -0.694747095996], "cp": "53100", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.420163, 47.682245]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "ville": "CHATEAU-DU-LOIR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Heurteloup-Chevalier", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.682245, 0.420163], "coordonnees_ban": [47.682245, 0.420163], "coordonnees_cp": [47.6976279722, 0.40117269936], "cp": "72500", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.742885, 47.92073]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30, premier samedi du mois de 10h \u00e0 12h", "fax": "0243631519", "adr": "Rue Charles-Garnier", "ville": "SAINT-CALAIS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.92073, 0.742885], "coordonnees_ban": [47.92073, 0.742885], "telephone1": "0243356303", "sitweb": "www.saint-calais.fr", "coordonnees_cp": [47.9301229484, 0.705617767756], "cp": "72120", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.80431270427, 46.4730274645]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche  durant les vacances de Toussaint et d'hiver pour toutes les zones et du 1er avril au 30 septembre et le mercredi du 1er octobre au 31 mars", "fax": "0251697276", "adr": "Place du 137\u00e8me R\u00e9giment d'Infanterie", "ville": "FONTENAY-LE-COMTE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.4730274645, -0.80431270427], "sitweb": "www.ville-fontenaylecomte.fr", "telephone1": "0251534004", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.4730274645, -0.80431270427], "cp": "85200", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Fontenay-le-Comte", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.626512, 49.903609]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de 10h \u00e0 18h de mars \u00e0 octobre et du mardi au dimanche de novembre \u00e0 f\u00e9vrier\nVisite guid\u00e9e individuelle \u00e0 10h30, 14h30, 16h30", "fax": "0323058595", "adr": "265, Familist\u00e8re Aile Droite", "ville": "GUISE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.903609, 3.626512], "coordonnees_ban": [49.903609, 3.626512], "sitweb": "www.familistere.com", "telephone1": "0323613536", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre - Lors des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e", "coordonnees_cp": [49.8880905983, 3.64129929098], "cp": "02120", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Familist\u00e8re de Guise", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.626781, 49.563206]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche 1er juin au 30 septembre de 11h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mai de 14h \u00e0 18h et le matin sur rendez-vous", "fax": "0323228705", "adr": "32, Rue Georges Ermant", "ville": "LAON", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.563206, 3.626781], "coordonnees_ban": [49.563206, 3.626781], "sitweb": "http://ca-paysdelaon.fr/musee.html", "telephone1": "0323228700", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24,25 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.5539294526, 3.59337928423], "cp": "02000", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.022348, 49.89599]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Uniquement sur rendez-vous.\nOuvert \u00e0 l'occasion de la nuit des musees et durant les journees europeennes du patrimoine", "fax": "0323913111", "adr": "Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ORIGNY-EN-THIERACHE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.89599, 4.022348], "coordonnees_ban": [49.89599, 4.022348], "telephone1": "0323913110", "coordonnees_cp": [49.8858633722, 4.01070714049], "cp": "02550", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Monseigneur Pigneau de Behaine", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.907654, 49.834696]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du lundi midi au samedi midi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, de juin \u00e0 septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de La Thi\u00e9rache", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de ville", "ville": "VERVINS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.834696, 3.907654], "coordonnees_ban": [49.834696, 3.907654], "telephone1": "0323582461", "sitweb": "http://museedelathierache.jimdo.com ou www.evasion-aisne.com", "coordonnees_cp": [49.8210899574, 3.91454720458], "cp": "02140", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.88749117657, 49.2430055349]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Le 3\u00e8me Week-end d'avril \u00e0 octobre 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les visites guid\u00e9es", "fax": "0344491774", "adr": "Salle du Patrimoine\nH\u00f4tel de Ville", "ville": "CHAUMONT-EN-VEXIN", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.2430055349, 1.88749117657], "telephone1": "0344490046", "sitweb": "http://museeraymondpillon.overblog.com ou http:flore-de-chaumont-en-vexin.overblog.com", "coordonnees_cp": [49.2430055349, 1.88749117657], "cp": "60240", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pillon", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.8537782842, 49.3992378489]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0344202309", "adr": "H\u00f4tel de Songeons-Bicquilley\n2, Rue d'Austerlitz", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.3992378489, 2.8537782842], "sitweb": "www.musee-vivenel.fr", "telephone1": "0344202604", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3992378489, 2.8537782842], "cp": "60200", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Antoine Vivenel", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.826358, 49.417761]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvers de mars \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du mardi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0344202309", "adr": "28, Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.417761, 2.826358], "coordonnees_ban": [49.417761, 2.826358], "sitweb": "www.musee-figurine.fr", "telephone1": "0344407255", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3992378489, 2.8537782842], "cp": "60200", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Figurine Historique", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.8537782842, 49.3992378489]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h\nEntre 12h30 et 13h30 les appartements de l'Empereur et de l'Imp\u00e9ratrice sont uniquement accessibles en visite comment\u00e9e sans suppl\u00e9ment", "fax": "0344384701", "adr": "Palais de Compi\u00e8gne\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.3992378489, 2.8537782842], "sitweb": "www.musee-chateau-compiegne.fr - http://palaisdecompiegne.fr/", "telephone1": "0344384700", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3992378489, 2.8537782842], "cp": "60200", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.473388, 49.260793]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi 14h \u00e0 17h avec des visites guid\u00e9es obligatoires \u00e0 14h, 15h et 16h, le dimanche \u00e0 14h30 \u00e0 17h30.\nPour les groupes le mardi, et mercredi, jeudi, vendredi et samedi le matin sur rendez-vous", "fax": "0344295276", "adr": "Place Fran\u00e7ois Miterrand", "ville": "CREIL", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.260793, 2.473388], "coordonnees_ban": [49.260793, 2.473388], "sitweb": "site de la mairie - www.mairie-creil.fr", "telephone1": "0344295150", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.2528803702, 2.48402017104], "cp": "60100", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gall\u00e9-Juillet", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.137907, 49.238287]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30 avec visite guid\u00e9e \u00e0 15h, 16h ou 17h", "fax": "0344220752", "adr": "51, rue Roger Salengro", "ville": "MERU", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.238287, 2.137907], "coordonnees_ban": [49.238287, 2.137907], "sitweb": "www.musee-nacre.com", "telephone1": "0344226174", "fermeture_annuelle": "1er janvier,  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.232969162, 2.13061952998], "cp": "60110", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Nacre et de la Tabletterie", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.472317, 43.49213]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13H30 \u00e0 18h30 du mercredi au lundi et du 1er juin au 30 septembre de 10h30 \u00e0 18h30", "fax": "0559595326", "adr": "5, Rue Jacques-Laffitte", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.49213, -1.472317], "coordonnees_ban": [43.49213, -1.472317], "sitweb": "www.museebonnat.bayonne.fr", "telephone1": "0559590852", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.4922522445, -1.46647823758], "cp": "64100", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnat-Helleu - Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Bayonne", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.444988, 44.93338]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mi-juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 l8h et de mi-juin au 4 septembre du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h30 et le dimanche de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0471482919", "adr": "Ch\u00e2teau Saint Etienne", "ville": "AURILLAC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [44.93338, 2.444988], "coordonnees_ban": [44.93338, 2.444988], "sitweb": "www.aurillac.fr", "telephone1": "0471480700", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.9195092273, 2.3987245584], "cp": "15000", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sciences", "nomdep": "CANTAL"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.823245, 46.617913]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre de 15h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s  de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 15h \u00e0 18h.\nEn dehors de ces p\u00e9riodes, possibilit\u00e9 de visite tous les jours uniquement sur rende", "fax": "0470679401", "adr": "5, Rue Charles-Louis Philippe", "ville": "CERILLY", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.617913, 2.823245], "coordonnees_ban": [46.617913, 2.823245], "telephone1": "0470675200", "sitweb": "www.mairie-cerilly.fr", "coordonnees_cp": [46.5880559435, 2.80538087836], "cp": "03350", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles-Louis Philippe", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.245068, 44.914487]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Collections permanentes : mardi de 14h \u00e0 18h et du mercredi au samedi de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h.\nExpositions temporaires : du  mardi au samedi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0557553376", "adr": "42, Place  Abel Surchamp", "ville": "LIBOURNE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.914487, -0.245068], "coordonnees_ban": [44.914487, -0.245068], "telephone1": "0557553344", "sitweb": "www.musees-libourne.org", "coordonnees_cp": [44.9225723992, -0.234534859794], "cp": "33500", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.37085, 43.300199]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 septembre au 14 juin 2010 de 9h30 \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 15 septembre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h45", "fax": "0559823818", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.300199, -0.37085], "coordonnees_ban": [43.300199, -0.37085], "sitweb": "www.musee-chateau-pau.fr", "telephone1": "0559823800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3202428022, -0.349730360793], "cp": "64000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Ch\u00e2teau", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.580085, 44.848154]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 au public individuel depuis 2009, ouvert pour les scolaires sur rendez-vous", "fax": "0556012859", "adr": "5, Place Bardineau", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.848154, -0.580085], "coordonnees_ban": [44.848154, -0.580085], "telephone1": "0556482637", "sitweb": "www.mairie-bordeaux.fr", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Bordeaux", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.573595011059, 44.8579384389]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Expositions ouvertes de 11h \u00e0 18h en semaine et le week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0556101001", "adr": "H\u00f4tel de Lalande\n39, Rue Bouffard", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8579384389, -0.573595011059], "sitweb": "Site de la ville -  www.mairie-bordeaux.fr", "telephone1": "0556101400", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs et du Design", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.663606, 45.126379]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "BLAYE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Pays Blayais", "adr": "Citadelle de Blaye", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.126379, -0.663606], "coordonnees_ban": [45.126379, -0.663606], "telephone1": "0557426868", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "coordonnees_cp": [45.1614457931, -0.635053100817], "cp": "33390", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.469187, 47.660554]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et  du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 17h et de mi-f\u00e9vrier-31 mars de 14h \u00e0 17h", "fax": "0384678209", "adr": "Ch\u00e2teau de Champlitte", "ville": "CHAMPLITTE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.660554, 5.469187], "coordonnees_ban": [47.660554, 5.469187], "sitweb": "www.cg70.fr/decouvertes/musee", "telephone1": "0384678200", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, et cong\u00e9s scolaires de fin d'ann\u00e9e - fermeture de mi-novembre \u00e0 mi-f\u00e9vrier (sauf groupes sur demande)", "coordonnees_cp": [47.6194548362, 5.54979434525], "cp": "70600", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Albert Demard", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.922716, 47.410594]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. De novembre \u00e0 d\u00e9cembre le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, samedi et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0386265016", "adr": "Place de la R\u00e9sistance", "ville": "COSNE-SUR-LOIRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.410594, 2.922716], "coordonnees_ban": [47.410594, 2.922716], "sitweb": "www.mairie-cosnessurloire.fr/Services/MUSEEE/ACCUEIL.htm", "telephone1": "0386267102", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.4176980884, 2.99755366408], "cp": "58200", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Loire de Cosne sur Loire", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.500266, 48.700303]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er mai au 31 octobre et de 14h \u00e0 17h du 1er novembre au 30 avril. Pour les scolaire ouvert du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0160472920", "adr": "16, Rue du R\u00e9veillon", "ville": "BRUNOY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.700303, 2.500266], "coordonnees_ban": [48.700303, 2.500266], "sitweb": "www.brunoy.fr", "telephone1": "0160463360", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt  et jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre 2010 au 4 janvier 2011", "coordonnees_cp": [48.6944519423, 2.51253975836], "cp": "91800", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Robert Dubois-Corneau", "nomdep": "ESSONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.865239, 46.386209]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet au 31 a\u00f4ut du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0384422537", "adr": "3, Place de l'Abbaye", "ville": "SAINT-CLAUDE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.386209, 5.865239], "coordonnees_ban": [46.386209, 5.865239], "sitweb": "www.museedelabbaye.fr", "telephone1": "0384381260", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.412034572, 5.87063091649], "cp": "39200", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye/Donations Guy Bardone - Ren\u00e9 Genis", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.022578, 46.521]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "fax": "0384332642", "adr": "Place Jean Jaur\u00e8s", "ville": "MOREZ HAUTS DE BIENNE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.521, 6.022578], "coordonnees_ban": [46.521, 6.022578], "sitweb": "www.musee-lunette.fr ou www.musees-franchecomte.com", "telephone1": "0384333930", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s et du 1er au 25 d\u00e9cembre inclus", "coordonnees_cp": [46.5030859232, 6.02288479651], "cp": "39400", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Vis\u00e9um-Mus\u00e9e de la Lunette", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.553897, 46.675825]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0384478896", "adr": "Place Philibert de Ch\u00e2lon", "ville": "LONS-LE-SAUNIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.675825, 5.553897], "coordonnees_ban": [46.675825, 5.553897], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0384476430", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.6748423385, 5.55797705223], "cp": "39000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.537737, 16.237697]}, "properties": {"new_name": "Guadeloupe", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "fax": "0590837839", "adr": "24, Rue Peynier", "ville": "POINTE-A-PITRE -GUADELOUPE", "nomreg": "GUADELOUPE", "coordonnees_finales": [16.237697, -61.537737], "coordonnees_ban": [16.237697, -61.537737], "sitweb": "www.cg971.fr/musees/schoelcher/index_schoecher.htm", "telephone1": "0590820804", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [16.2380667496, -61.5355740279], "cp": "97110", "nomreg_normalized": "guadeloupe", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Victor Schoelcher", "nomdep": "GUADELOUPE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-52.32837, 4.94156]}, "properties": {"new_name": "Guyane", "periode_ouverture": "Ouvert lundi et mardi de 8h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 17h45, mercredi de 8h \u00e0 13h, jeudi et vendredi de 8h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 17h45, samedi de 8h \u00e0 11h45", "fax": "0594378445", "adr": "78, Rue Mme Pay\u00e9", "ville": "CAYENNE", "nomreg": "GUYANE", "coordonnees_finales": [4.94156, -52.32837], "coordonnees_ban": [4.94156, -52.32837], "telephone1": "0594314172", "sitweb": "www.mcg973.org ou www.amazonian-museum-network.org", "coordonnees_cp": [5.02932589838, -52.5159620872], "cp": "97300", "nomreg_normalized": "guyane", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Cultures Guyanaises", "nomdep": "GUYANE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.773137, 46.903356]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h30 du mercredi au lundi et du 1er au 16 septembre du jeudi au dimanche de 15h \u00e0 18h30", "fax": "0384662550", "adr": "Grande Rue", "ville": "ARBOIS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.903356, 5.773137], "coordonnees_ban": [46.903356, 5.773137], "telephone1": "0384374790", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [46.9334374908, 5.75807141934], "cp": "39600", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sarret de Grozon", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 31 juin et en septembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1et juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 9h \u00e0 18h", "fax": "0384285296", "adr": "Ch\u00e2teau de Belfort\nB.P. 733", "ville": "BELFORT cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "sitweb": "www.musees-franchecomte.com ou http://www.ville-belfort.fr/", "telephone1": "0384542551", "fermeture_annuelle": "le 1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": "90020", "nomreg_normalized": "franche comte", "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.35365, 47.706409]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 30 avril du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 2 mai au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30, du 1er septembre au 15 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0297824288", "adr": "Citadelle de Port-Louis", "ville": "PORT-LOUIS", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.706409, -3.35365], "coordonnees_ban": [47.706409, -3.35365], "sitweb": "http://musee.lorient.fr", "telephone1": "0297821913", "fermeture_annuelle": "1er mai, mi- d\u00e9cembre au 31 janvier inclus", "coordonnees_cp": [47.7098515691, -3.34971382473], "cp": "56290", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Compagnie des Indes", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.368066, 48.733472]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 1er octobre du lundi au dimanche et du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi, le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h", "fax": "0237467207", "adr": "5-7, Place du mus\u00e9e", "ville": "DREUX", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.733472, 1.368066], "coordonnees_ban": [48.733472, 1.368066], "sitweb": "www.musees.regioncentre.fr - site de la r\u00e9gion", "telephone1": "0237501861", "fermeture_annuelle": "Les 15 derniers jours de d\u00e9cembre - Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet", "coordonnees_cp": [48.7484318093, 1.36004109115], "cp": "28100", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Marcel Dessal", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.069524, 46.851361]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 30 au 31 mars, d'avril \u00e0 juin, septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30, d'octobre au 11 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0254392006", "adr": "31/33 Rue Hersent Luzarche", "ville": "AZAY-LE-FERRON", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.851361, 1.069524], "coordonnees_ban": [46.851361, 1.069524], "sitweb": "www.ch\u00e2teau-azay-le-ferron.com", "telephone1": "0254392006", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 12 novembre au 29 mars", "coordonnees_cp": [46.8406295899, 1.16788639724], "cp": "36290", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau Mus\u00e9e", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.694004, 47.394698]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 18h, et de 9h \u00e0 18h pendant les expositions temporaires", "fax": "0247053891", "adr": "18, Place Fran\u00e7ois Sicard", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.394698, 0.694004], "coordonnees_ban": [47.394698, 0.694004], "sitweb": "www.mba.tours.fr ou www.musees-regioncentre.fr", "telephone1": "0247056873", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3979724257, 0.696297496341], "cp": "37000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.699988, 46.972623]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi en basse saison, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h en haute saison", "fax": "0247597220", "adr": "29, Rue Descartes", "ville": "DESCARTES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.972623, 0.699988], "coordonnees_ban": [46.972623, 0.699988], "sitweb": "www.ville-descartes.fr/pratique/f_pratique.htm", "telephone1": "0247597919", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre", "coordonnees_cp": [46.9873007898, 0.703165744937], "cp": "37160", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "\"Maison Mus\u00e9e\" Ren\u00e9 Descartes", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.398484, 47.081888]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0248650077", "adr": "Place Etienne Dolet", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.081888, 2.398484], "coordonnees_ban": [47.081888, 2.398484], "sitweb": "Site de la ville www.ville-bourges.fr", "telephone1": "0248578245", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0747448585, 2.40489595766], "cp": "18000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Meilleurs Ouvriers de France", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.770264, 47.526753]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0septembre e 10h \u00e0 19h, en octobre, f\u00e9vrier, mars de 10h \u00e012h et de 14h \u00e0 17h, de novembre \u00e0 janvier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0297417501", "ville": "SARZEAU", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.526753, -2.770264], "coordonnees_ban": [47.526753, -2.770264], "sitweb": "www.suscinio.info", "telephone1": "0297419191", "fermeture_annuelle": "24, 25, 31 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.524503914, -2.74138748812], "cp": "56370", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Suscinio", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.503488, 47.697721]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert durant les expositions temporaires mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0254817021", "adr": "Ch\u00e2teau de la Corbilli\u00e8re", "ville": "MER", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.697721, 1.503488], "coordonnees_ban": [47.697721, 1.503488], "telephone1": "0254817021", "coordonnees_cp": [47.71251709, 1.45455660372], "cp": "41500", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Corbilli\u00e8re", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.031198, 47.794146]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert quatre apr\u00e8s-midi dans l'ann\u00e9e (2 en juillet et  2 en ao\u00fbt). Permanence assur\u00e9e par le personnel du mus\u00e9e Vend\u00f4me", "fax": "0254894358", "adr": "106, Rue des Venages", "ville": "NAVEIL", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.794146, 1.031198], "coordonnees_ban": [47.794146, 1.031198], "telephone1": "0254772613", "coordonnees_cp": [47.7958875456, 1.08517010385], "cp": "41100", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Atelier Mus\u00e9e Louis Leygue", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.94621572465, 46.9136389585]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 d\u00e9cembre et du 1er f\u00e9vrier au 30 avril du mercredi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, \n du 2 mai au 30 septembre lundi et mardi de 14h \u00e0 18h et mercredi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0254218856", "adr": "23, Rue de l'Hospice Saint-Roch\nB.P. 150", "ville": "ISSOUDUN Cedex", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.9136389585, 1.94621572465], "sitweb": "www.issoudun.fr", "telephone1": "0254210176", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1 & 11 novembre, 24 au 26 d\u00e9cembre 31 d\u00e9cembre au 31 Janvier", "coordonnees_cp": [46.9136389585, 1.94621572465], "cp": "36100", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Hospice Saint-Roch", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.189598, 47.243065]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 avril de 13h30 \u00e0 18h30, les dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h30, en mai-juin tlj de 10h \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt jusqu'au 14 septembre tlj de 10h \u00e0 19h, et du 15 septembre au 11 novembre de 13h \u00e0 18h, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de", "fax": "0381552397", "adr": "Rue du Mus\u00e9e", "ville": "NANCRAY", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.243065, 6.189598], "coordonnees_ban": [47.243065, 6.189598], "sitweb": "www.maisons-comtoises.org", "telephone1": "0381552977", "fermeture_annuelle": "mus\u00e9e ferm\u00e9 de mi-novembre \u00e0 fin mars", "coordonnees_cp": [47.2568575507, 6.29111857571], "cp": "25360", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Plein Air des Maisons Comtoises", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.362901, 48.958112]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et du samedi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0326693842", "adr": "Rue Nicolas Durant", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.958112, 4.362901], "coordonnees_ban": [48.958112, 4.362901], "telephone1": "0326640387", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9640626928, 4.37886072639], "cp": "51000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.354581, 46.904221]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h.", "fax": "0381388219", "adr": "2, Place d'Ar\u00e7on", "ville": "PONTARLIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.904221, 6.354581], "coordonnees_ban": [46.904221, 6.354581], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0381388214", "fermeture_annuelle": "1er & 2 janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.9029774848, 6.36411018856], "cp": "25300", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pontarlier", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.308812, 42.437734]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 mai au 30 septembre de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 mai de 8h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "fax": "0495463137", "adr": "Hameau de la Stretta 20261", "ville": "MOROSAGLIA", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [42.437734, 9.308812], "coordonnees_ban": [42.437734, 9.308812], "sitweb": "www.cg2b.fr", "telephone1": "0495610497", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er et 11 novembre et 25 janvier", "coordonnees_cp": [42.4947584139, 9.16559153423], "cp": "20218", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Pascal Paoli", "nomdep": "HAUTE-CORSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.040351, 49.243111]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h30  samedi et le dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0326820799", "adr": "53, rue Simon", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.243111, 4.040351], "coordonnees_ban": [49.243111, 4.040351], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0326353690", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.2518578026, 4.03958522088], "cp": "51100", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-R\u00e9mi", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.366495, 48.955828]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert sur rendez-vous uniquement, premier dimanche du mois et \u00e9v\u00e8nements nationaux \u00e0 partir du 1er janvier 2015", "fax": "0326693842", "adr": "13, rue Pasteur", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.955828, 4.366495], "coordonnees_ban": [48.955828, 4.366495], "telephone1": "0326693853", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9640626928, 4.37886072639], "cp": "51000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Garinet", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.961379, 49.042901]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "EPERNAY", "fax": "0326519031", "adr": "13, Avenue de Champagne", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.042901, 3.961379], "coordonnees_ban": [49.042901, 3.961379], "telephone1": "0326519031", "sitweb": "www.epernay.fr/equipement-service-municipal/le-futur-musee-regional-darcheologie-et-du-vin-de-champagne", "coordonnees_cp": [49.0369295263, 3.93142899495], "cp": "51200", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Epernay", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.15818579459, 41.663555071]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi d'octobre \u00e0 mai de 10h \u00e0 17h et de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0495784160", "adr": "Quartier Prato\nAvenue Lieutenant Aviateur de Peretti", "ville": "LEVIE", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [41.663555071, 9.15818579459], "sitweb": "http://www.levie-altarocca.com", "telephone1": "0495780078", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [41.663555071, 9.15818579459], "cp": "20170", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Alta Rocca", "nomdep": "CORSE DU SUD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.80015635102, 47.5248285421]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0381992212", "adr": "8, Place Saint-Martin\nB.P. 95287", "ville": "MONTBELIARD", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.5248285421, 6.80015635102], "sitweb": "www.montbeliard.fr", "telephone1": "0381992261", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.5248285421, 6.80015635102], "cp": "25200", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Beurnier-Rossel", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.49702, 42.54266]}, "properties": {"new_name": "Corse", "ville": "LUCCIANA", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de Mariana - Prince Rainier III de Monaco", "adr": "Mairie de Lucciana", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [42.54266, 9.49702], "coordonnees_ban": [42.54266, 9.49702], "sitweb": "http://www.lucciana.fr/mariana,-site-historique-le-musee-archeologique-de-mariana-%20-%C2%AB-prince-rainier-iii-de-monaco-%C2%BB_202.html", "coordonnees_cp": [42.532413301, 9.42098474839], "cp": "20290", "nomreg_normalized": "corse", "nomdep": "HAUTE-CORSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.071824, 48.294239]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi de 14h \u00e0 19h, du jeudi au vendredi de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h le week-end de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi de 14h \u00e0 17h et du jeudi au dmanchei de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0325730585", "adr": "4, Rue Vauluisant", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.294239, 4.071824], "coordonnees_ban": [48.294239, 4.071824], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325423333", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de Troyes et de la Champagne", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.062746, 49.628853]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de mai \u00e0 septembre de 14h \u00e0 18h, en avril et octobre les W.E. et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0324262773", "adr": "Mairie", "ville": "MOUZON", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.628853, 5.062746], "coordonnees_ban": [49.628853, 5.062746], "sitweb": "www.culture.gouv.fr/champagne-ardenne/2culture/musee_france/musee_mouzon.html", "telephone1": "0324265076", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [49.5753580184, 5.05747412854], "cp": "08210", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Feutre", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.072849, 48.29473]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h et d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0325739047", "adr": "7, Rue de La Trinit\u00e9", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.29473, 4.072849], "coordonnees_ban": [48.29473, 4.072849], "sitweb": "www.maison-de-l-outil.com", "telephone1": "0325732826", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre,  1\u00e8re semaine de janvier, lundi de la Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Maison de l'Outil  et de la Pens\u00e9e Ouvri\u00e8re", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.137336, 48.112483]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h de mi-septembre \u00e0 mi-mai et de 14h30 \u00e0 18h30 du 14 mai au 18 septembre", "fax": "0325012637", "adr": "Place du Palais", "ville": "CHAUMONT", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.112483, 5.137336], "coordonnees_ban": [48.112483, 5.137336], "sitweb": "http://www.ville-chaumont.fr", "telephone1": "0325030199", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.0957359337, 5.13646133401], "cp": "52000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.844906, 47.820625]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et du 1er octobre au 31 mars samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0238960944", "adr": "2, Faubourg Puyrault", "ville": "CHATILLON-COLIGNY", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.820625, 2.844906], "coordonnees_ban": [47.820625, 2.844906], "telephone1": "0238926406", "sitweb": "http://www.ifrance.com/chatillon-coligny", "coordonnees_cp": [47.8080760606, 2.86273192034], "cp": "45230", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.879598, 48.08201]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h - et du 1er juin au 30 septembre de 14h \u00e0 17h.", "fax": "0238804803", "adr": "Quartier du Paradis", "ville": "ARTENAY", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.08201, 1.879598], "coordonnees_ban": [48.08201, 1.879598], "telephone1": "0238800973", "sitweb": "www.musee-theatre-forain.fr", "coordonnees_cp": [48.0813211933, 1.88378056007], "cp": "45410", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Th\u00e9\u00e2tre Forain et Arch\u00e9ologique", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.721108, 49.773626]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0324324469", "adr": "31, Place Ducale", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.773626, 4.721108], "coordonnees_ban": [49.773626, 4.721108], "telephone1": "0324324464", "sitweb": "www.mairie-charlevillemezieres.fr/htm/culture/rimbaud.htm", "coordonnees_cp": [49.7589748085, 4.71308364849], "cp": "08000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardenne", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.6507129188, 47.8998652647]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et vendredi de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi de 9h30 \u00e0 12h30, le dimanche de 15h \u00e0 18h", "fax": "0238440302", "adr": "Espace culturel La Monnaye\n22 Rue des Remparts", "ville": "MEUNG-SUR-LOIRE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.8998652647, 1.6507129188], "sitweb": "www.meung-sur-loire.com", "telephone1": "0238225336", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 pendant les vacances scolaires de No\u00ebl, 1er mai et 1er novembre", "coordonnees_cp": [47.8998652647, 1.6507129188], "cp": "45130", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gaston Cout\u00e9", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.60034648518, 47.8004436022]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "BEAUGENCY", "fax": "0238464037", "adr": "H\u00f4tel de Ville - Service patrimoine\n20, Rue du Change", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.8004436022, 1.60034648518], "telephone1": "0238446264", "sitweb": "site de la r\u00e9gion ou www.patrimoine-beaugency.fr", "coordonnees_cp": [47.8004436022, 1.60034648518], "cp": "45190", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Daniel Vannier", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 17h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "fax": "0324292562", "adr": "BP 20371", "ville": "SEDAN Cedex", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau-Fort", "sitweb": "www.chateau-fort-sedan.fr", "telephone1": "0324299880", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "jours_nocturnes": "de juin \u00e0 septembre", "cp": "08208", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.906795, 47.486968]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert durant les vacances scolaires toutes zones et du du 1er avril au 30 septembre de 14h \u00e0 18h. Week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s et le 11 novembre de 14h \u00e0 18h", "fax": "0386316367", "adr": "5, Rue du Coll\u00e8ge", "ville": "AVALLON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.486968, 3.906795], "coordonnees_ban": [47.486968, 3.906795], "sitweb": "www.museeavallonnais.fr- site des mus\u00e9es de Bourgogne - site ville", "telephone1": "0386340319", "fermeture_annuelle": "Fin des vacances de la Toussaint au d\u00e9but des vacances de f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.510162817, 3.88913580057], "cp": "89200", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Avallonnais", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.490833, 48.031817]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 17 juin puis du 1er juillet au 14 octobre.\nOuvert en Avril, mai, juin, septembre et octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt t", "fax": "0297233674", "adr": "1, Rue de Quimper", "ville": "LE FAOUET", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.031817, -3.490833], "coordonnees_ban": [48.031817, -3.490833], "sitweb": "www.museedufaouet.fr", "telephone1": "0297231527", "fermeture_annuelle": "Mi octobre \u00e0 fin mars", "coordonnees_cp": [48.0259259973, -3.47528585034], "cp": "56320", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Faou\u00ebt", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.123021, 46.451822]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 20 mars au premier dimanche de janvier, du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385814706", "adr": "13, Rue de la Paix", "ville": "PARAY-LE-MONIAL", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.451822, 4.123021], "coordonnees_ban": [46.451822, 4.123021], "sitweb": "www.musee-hieron.fr", "telephone1": "0385817972", "fermeture_annuelle": "31 d\u00e9cembre au 21 mars", "coordonnees_cp": [46.4281559429, 4.10161949628], "cp": "71600", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eucharistique du Hi\u00e9ron", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.079164, 47.584531]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 fin mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0  juin et septembrede 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0297526404", "adr": "10, Place de la chapelle", "ville": "CARNAC", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.584531, -3.079164], "coordonnees_ban": [47.584531, -3.079164], "sitweb": "www.museedecarnac.com", "telephone1": "0297522204", "fermeture_annuelle": "janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.6055540862, -3.08901198541], "cp": "56340", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire J. Miln- Z. Le-Rouzic", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.910839, 46.562137]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du dernier week-end de mars au premier week-end de novembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0  18h. Accueil de groupes toute l'ann\u00e9e", "fax": "0385513657", "adr": "21, rue de l'h\u00f4pital", "ville": "TOURNUS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.562137, 4.910839], "coordonnees_ban": [46.562137, 4.910839], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0385512350", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [46.545844055, 4.87188465339], "cp": "71700", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "H\u00f4tel Dieu - Mus\u00e9e Greuze", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.294088, 48.080297]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 en juillet-ao\u00fbt", "fax": "0386728500", "adr": "Porte de Joigny et 2, Rue Carnot", "ville": "VILLENEUVE-SUR-YONNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [48.080297, 3.294088], "coordonnees_ban": [48.080297, 3.294088], "telephone1": "0386873766", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.0862602886, 3.30157778587], "cp": "89500", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Villeneuvien", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.56347649804, 47.8006402501]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0386180554", "adr": "Abbaye St-Germain\n2 bis, Place Saint-Germain", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.8006402501, 3.56347649804], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386180550", "fermeture_annuelle": "1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, du 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.8006402501, 3.56347649804], "cp": "89000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.909274, 46.566134]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "TOURNUS", "fax": "0385513657", "adr": "8, Place de l'Abbaye", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.566134, 4.909274], "coordonnees_ban": [46.566134, 4.909274], "telephone1": "0385512968", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "coordonnees_cp": [46.545844055, 4.87188465339], "cp": "71700", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourguignon -  Perrin de Puycousin", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.13778374719, 46.5407527997]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 30 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385728433", "adr": "La Ferme du Champ Bressan\n3928 Route des Alpes\nLe Bourg", "ville": "ROMENAY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.5407527997, 5.13778374719], "telephone1": "0385304583", "sitweb": "www.ecomusee-de-la-bresse.com", "coordonnees_cp": [46.5407527997, 5.13778374719], "cp": "71470", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Terroir", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.120561, 46.450193]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "PARAY-LE-MONIAL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Avenue Jean-Paul II", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.450193, 4.120561], "coordonnees_ban": [46.450193, 4.120561], "coordonnees_cp": [46.4281559429, 4.10161949628], "cp": "71600", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.574628, 47.863812]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er juillet  au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0380915176", "adr": "14, Rue de la Lib\u00e9ration", "ville": "CHATILLON-SUR-SEINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.863812, 4.574628], "coordonnees_ban": [47.863812, 4.574628], "sitweb": "www.musee-vix.fr", "telephone1": "0380912467", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 & 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8293511991, 4.58938834331], "cp": "21400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Ch\u00e2tillonnais - Tr\u00e9sor de Vix", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.094626, 45.892085]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Visite incluse dans visite globale de l'abbatiale Saint-Pierre de Mozac qui a lieu les jeudis \u00e0 15h pendant les vacances scolaires d'octobre \u00e0 mai et les jeudis, vendredis, dimanches \u00e0 15h de juin \u00e0 septembre", "fax": "0473387305", "adr": "Place de l'Abbaye", "ville": "MOZAC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.892085, 3.094626], "coordonnees_ban": [45.892085, 3.094626], "telephone1": "0473389994", "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "coordonnees_cp": [45.9059997705, 3.12295819611], "cp": "63200", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.853057, 46.780908]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0385947003", "adr": "Place de l'hotel de ville", "ville": "CHALON-SUR-SAONE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.780908, 4.853057], "coordonnees_ban": [46.780908, 4.853057], "sitweb": "site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0385947441", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.753921991, 4.82932300465], "cp": "71100", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Denon", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.950405, 47.138661]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes ouverture sur r\u00e9servation toute l'ann\u00e9e", "fax": "0380620137", "adr": "12, Rue Camille Rodier", "ville": "NUITS-SAINT-GEORGES", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.138661, 4.950405], "coordonnees_ban": [47.138661, 4.950405], "telephone1": "0380620137", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "coordonnees_cp": [47.1116693022, 4.97977918311], "cp": "21700", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03751223305, 47.3229417955]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril auu 31 octobre du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars les mercredis, samedis et dimanches de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0380488099", "adr": "Monast\u00e8re des Bernardines\n15-17, rue Sainte-Anne", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.3229417955, 5.03751223305], "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "telephone1": "0380488090", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 8 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3229417955, 5.03751223305], "cp": "21000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Bourguignonne, Perrin de Puycousin", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.62757728392, 46.4606602983]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 9h30 \u00e0 18h en juillet ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 17h", "fax": "0385590265", "adr": "Palais Jean de Bourbon\nParc Abbatial - B.P. 10022", "ville": "CLUNY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.4606602983, 4.62757728392], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0385591279", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.4606602983, 4.62757728392], "cp": "71250", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.949487, 47.285947]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "POUILLY-SUR-LOIRE", "fax": "0386935455", "adr": "17, quai Jules-Pabiot", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.285947, 2.949487], "coordonnees_ban": [47.285947, 2.949487], "telephone1": "0386935454", "coordonnees_cp": [47.3141169585, 3.01884186422], "cp": "58150", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ernest Gu\u00e9don", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.964358, 47.227404]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "GEVREY-CHAMBERTIN - Reulle Vergy", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions des Hautes-C\u00f4tes", "adr": "1 PLACE DE LA FONTAINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.227404, 4.964358], "coordonnees_ban": [47.227404, 4.964358], "telephone1": "0380614095", "coordonnees_cp": [47.2087168441, 4.90170197138], "cp": "21220", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.34417525455, 47.6439282902]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert sur demande et r\u00e9servation", "fax": "0380891199", "adr": "Chapelle des Ursulines\nRue Piron", "ville": "MONTBARD", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.6439282902, 4.34417525455], "telephone1": "0380925042", "sitweb": "http://www.montbard.com/", "coordonnees_cp": [47.6439282902, 4.34417525455], "cp": "21500", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 2 mai au 31 octobre de 9h30 \u00e0 18h et du 2 novembre au 30 avril de 10h \u00e0 17h", "fax": "0380745344", "adr": "Palais des Ducs et des Etats de Bourgogne\nCS 73310", "ville": "DIJON Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "sitweb": "http://mba.dijon.fr ou www.ville-dijon.fr", "telephone1": "0380745209", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 8 mai, 14 juillet, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Mercredi de 19h \u00e0 21h", "cp": "21033", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.904043, 46.103797]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques \u00e0 fin mai week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30 et de juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0473855022", "adr": "Le Bourg", "ville": "MENAT", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.103797, 2.904043], "coordonnees_ban": [46.103797, 2.904043], "telephone1": "0473855029", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier, mars", "coordonnees_cp": [46.1157064497, 2.88410173513], "cp": "63560", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pal\u00e9ontologique", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.116508, 45.893874]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin, et en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0473387305", "adr": "14, Rue de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "RIOM", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.893874, 3.116508], "coordonnees_ban": [45.893874, 3.116508], "telephone1": "0473381853", "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "coordonnees_cp": [45.9059997705, 3.12295819611], "cp": "63200", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Francisque Mandet", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.728705, 45.478841]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert en Juillet et ao\u00fbt tous les jours de 14h30h \u00e0 18h30, hors saison sur rendez-vous", "fax": "0473956687", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "MARSAC-EN-LIVRADOIS", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.478841, 3.728705], "coordonnees_ban": [45.478841, 3.728705], "telephone1": "0473956008", "sitweb": "www.livradois.com/marsac/penitent/index.htm", "coordonnees_cp": [45.4804569563, 3.72156526348], "cp": "63940", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des P\u00e9nitents Blancs", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.024326, 45.860584]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupe sur r\u00e9servation de novembre \u00e0 mars", "fax": "0473338574", "adr": "2, rue des Ecoles", "ville": "VOLVIC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.860584, 3.024326], "coordonnees_ban": [45.860584, 3.024326], "telephone1": "0473335733", "sitweb": "www.ville-volvic.fr", "coordonnees_cp": [45.855002413, 3.02081571111], "cp": "63530", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Marcel Sahut", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.1188217924, 45.0331283869]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 avril le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0471609256", "adr": "Maison consulaire\n17, Place d'Armes", "ville": "SAINT-FLOUR", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.0331283869, 3.1188217924], "sitweb": "www.musee-douet.com", "telephone1": "0471604499", "fermeture_annuelle": "1er mai, jours f\u00e9ri\u00e9s. Entre No\u00ebl et le jour de l'an", "coordonnees_cp": [45.0331283869, 3.1188217924], "cp": "15100", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire Alfred Dou\u00ebt", "nomdep": "CANTAL"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.1155334528, 45.7859081171]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "fax": "0473161131", "adr": "Quartier historique de Montferrand\nPlace Louis Deteix", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.7859081171, 3.1155334528], "sitweb": "http://museedart.clermont-ferrand.fr", "telephone1": "0473161130", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7859081171, 3.1155334528], "cp": "63100", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Roger-Quillot", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.839367, 47.026213]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "BEAUNE", "fax": "0380245620", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.026213, 4.839367], "coordonnees_ban": [47.026213, 4.839367], "telephone1": "0380245692", "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "coordonnees_cp": [47.0092507244, 4.88350689515], "cp": "21200", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e E.J Marey", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.092939, 44.747676]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "BLASIMON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Blasimon", "adr": "Mairie de Blasimon", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.747676, -0.092939], "coordonnees_ban": [44.747676, -0.092939], "telephone1": "0556715212", "coordonnees_cp": [44.6952365542, -0.0876801263144], "cp": "33540", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h du mercredi au lundi et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0553694777", "adr": "Place du Dr Pierre Esquirol", "ville": "AGEN Cedex 9", "nomreg": "AQUITAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "sitweb": "www.agen.fr/musee", "telephone1": "0553694723", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, Lundi de P\u00e2ques, Jeudi de l'Ascension,1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "47916", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt\nExpositions temporaires (Ecuries) du lundi au samedi de 13h30 \u00e0 18h30\nExpositions temporaires (Sellerie) du mardi au samedi de 14h \u00e0 1", "fax": "0471454692", "adr": "Centre Culturel Pierre Mend\u00e8s France\n37, rue des Carmes", "ville": "AURILLAC Cedex", "nomreg": "AUVERGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "telephone1": "0471454610", "sitweb": "www.ville-aurillac.fr", "cp": "15012", "nomreg_normalized": "auvergne", "nomdep": "CANTAL"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.876684, 46.937242]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, visites guid\u00e9es \u00e0 10h30, 14h15 et 15h30. D'avril \u00e0 mai et en octobre tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, visites guid\u00e9es \u00e0 9h30, 10h30, 14h15, 15h30 et", "fax": "0384379285", "adr": "Place des Salines", "ville": "SALINS-LES-BAINS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.937242, 5.876684], "coordonnees_ban": [46.937242, 5.876684], "sitweb": "www.salinesdessalins.com ou www.musees-des-techniques.org", "telephone1": "0384731092", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1\u00e8re semaine de janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.9201409369, 5.90413463996], "cp": "39110", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Salines", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.714709, 48.260788]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de jeudi \u00e0 mardi 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt", "fax": "0164785489", "adr": "48, Avenue Etienne Dailly", "ville": "NEMOURS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.260788, 2.714709], "coordonnees_ban": [48.260788, 2.714709], "sitweb": "www.musee-prehistoire-idf.fr", "telephone1": "0164785480", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2750471622, 2.70959190478], "cp": "77140", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire d'\u00cele de France", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.698781, 48.406893]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour chantiers des collections et r\u00e9colement", "fax": "0164234009", "adr": "88, Rue St-Honor\u00e9", "ville": "FONTAINEBLEAU", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.406893, 2.698781], "coordonnees_ban": [48.406893, 2.698781], "telephone1": "0160746489", "sitweb": "http://www.napoleon.org/fr", "coordonnees_cp": [48.406592674, 2.68078145585], "cp": "77300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Militaire", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.89233400365, 48.9417341013]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 18h30 et d\u2019octobre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h30. A compter du 2 mai 2015 ouverture toute l'ann\u00e9e de 9h30 \u00e0 18h", "fax": "0160321414", "adr": "Rue Lazare Ponticelli", "ville": "MEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.9417341013, 2.89233400365], "sitweb": "www.museedelagrandeguerre.eu", "telephone1": "0160321418", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre et du 6 au 24 janvier", "coordonnees_cp": [48.9417341013, 2.89233400365], "cp": "77100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.56311279324, 48.5856002138]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation de 10h \u00e0 12h", "fax": "0164109490", "adr": "Ferme de Coulevrain\nPlace Georges Henri Rivi\u00e8re", "ville": "SAVIGNY-LE-TEMPLE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.5856002138, 2.56311279324], "sitweb": "Site de la ville www.savigny-le-temple.fr", "telephone1": "0164410123", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er novembre et 1er mai", "coordonnees_cp": [48.5856002138, 2.56311279324], "cp": "77176", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.907321, 48.858]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "CRECY-LA-CHAPELLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.858, 2.907321], "coordonnees_ban": [48.858, 2.907321], "sitweb": "dgs@crecylachapelle.eu", "coordonnees_cp": [48.8615810668, 2.95011085183], "cp": "77580", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 10h \u00e0 18h, le vendredi de 10h \u00e0 21h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h", "fax": "0143547645", "adr": "1, Rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard\nPlace Mohammed V", "ville": "PARIS Cedex 05", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Institut du Monde Arabe", "telephone1": "0140513838", "sitweb": "www.imarabe.org", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h30", "cp": "75236", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 12h \u00e0 17h30\nexpositions temporaires : ouvertes tous les jours de 11h \u00e0 19h. Nocturne le jeudi jusqu\u2019\u00e0 22h", "fax": "0140465709", "adr": "11, Quai de Conti", "ville": "PARIS Cedex 06", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monnaies et des M\u00e9dailles", "telephone1": "0140465533", "sitweb": "www.monnaiedeparis.fr", "cp": "75270", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164797771", "adr": "5, Rue du Franc M\u00fbrier", "ville": "MELUN Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Melun", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-melun.fr", "telephone1": "0164797770", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "77008", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi, vendredi, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0164032882", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 171", "ville": "COULOMMIERS cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Capucins", "telephone1": "0164651131", "sitweb": "www.tourisme77.fr ou www.coulommiers.fr", "cp": "77527", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.326566, 48.863983]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "fax": "0142613082", "adr": "Jardin des Tuileries", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.863983, 2.326566], "coordonnees_ban": [48.863983, 2.326566], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.musee-orangerie.fr", "telephone1": "0144504300", "fermeture_annuelle": "1er mai et le matin du 14 juillet et du 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h pour les individuels", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de L'Orangerie des Tuileries", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.377856, 48.829127]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h et le samedi et premier dimanche du mois et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0145839830", "adr": "93, avenue de France", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.829127, 2.377856], "coordonnees_ban": [48.829127, 2.377856], "sitweb": "www.museedusport.fr", "telephone1": "0145831580", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8283577313, 2.36214011885], "cp": "75013", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343057, 48.874952]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du Lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de  14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0142463308", "adr": "16, Rue Cadet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.874952, 2.343057], "coordonnees_ban": [48.874952, 2.343057], "sitweb": "www.museefm.org", "telephone1": "0145232092", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0156525354", "adr": "6, Place d'I\u00e9na", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "sitweb": "www.museeguimet.fr", "telephone1": "0156525300", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e des Arts Asiatiques Guimet", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h - samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144555784", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.863218, 2.3333], "coordonnees_ban": [48.863218, 2.3333], "nomreg_normalized": "ile de france", "telephone1": "0144555750", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.408481, 48.834895]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h15, le week-end de 10h \u00e0 19h, y compris certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0143432753", "adr": "293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.834895, 2.408481], "coordonnees_ban": [48.834895, 2.408481], "telephone1": "0144748480", "sitweb": "www.aquarium-portedoree.fr", "coordonnees_cp": [48.8347421662, 2.42053665524], "cp": "75012", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Etablissement public de la Porte Dor\u00e9e - Aquarium Tropical", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31254406306, 48.8561051636]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h (17h30 pendant les vacances de No\u00ebl et de printemps). Du 15 juin au 15 septembre l'\u00e9glise du d\u00f4me reste ouverte jusqu'\u00e0 19h", "fax": "0144423764", "adr": "H\u00f4tel National des Invalides\n129, rue de Grenelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8561051636, 2.31254406306], "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h d'avril \u00e0 septembre", "sitweb": "/www.musee-armee.fr", "telephone1": "0144423877", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.280756, 48.855381]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0145251922", "adr": "47, rue Raynouard", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.855381, 2.280756], "coordonnees_ban": [48.855381, 2.280756], "telephone1": "0155744180", "sitweb": "http://maisondebalzac.paris.fr/", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75016", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Maison de Balzac", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0147233837", "adr": "10, Avenue Pierre 1er de Serbie", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 21h", "sitweb": "www.palaisgalliera.paris.fr", "telephone1": "0156528600", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en dehors des expositions temporaires. Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Palais Galliera - Mus\u00e9e de la Mode de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 22h (mus\u00e9e et expositions)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National d'Art Moderne (Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou)", "adr": "Place Georges Pompidou", "ville": "PARIS Cedex 04", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "www.centrepompidou.fr", "telephone1": "0144781233", "fermeture_annuelle": "1er mai", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 23h selon les expositions", "cp": "75191", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.548141, 45.852378]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouverture du mus\u00e9e  d'octobre \u00e0 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h.\nOuverture de la Vall\u00e9e des Rouets de", "fax": "0473802939", "adr": "58, Rue de la Coutellerie", "ville": "THIERS", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.852378, 3.548141], "coordonnees_ban": [45.852378, 3.548141], "sitweb": "www.ville-thiers.fr/Musee-de-la-Coutellerie", "telephone1": "0473805886", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0pr\u00e8s les vacances scolaires, 1er mai, 24 et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.8543527446, 3.53248495668], "cp": "63300", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Coutellerie", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.121586, 48.803136]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 31 octobre de 9h \u00e018h30", "fax": "0130837721", "adr": "1 Rue de l'Ind\u00e9pendance Am\u00e9ricaine", "ville": "VERSAILLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.803136, 2.121586], "coordonnees_ban": [48.803136, 2.121586], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.chateauversailles.fr", "telephone1": "0130837588", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8023412582, 2.11714488156], "cp": "78000", "jours_nocturnes": "Samedi de 18h30 \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e et du Domaine National de Versailles", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.789527, 48.814611]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, samedi-dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0388934812", "adr": "1, place Joseph Thierry", "ville": "HAGUENAU", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.814611, 7.789527], "coordonnees_ban": [48.814611, 7.789527], "sitweb": "http://www.ville-haguenau.fr/musee-alsacien", "telephone1": "0388733041", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.83252193, 7.82037649522], "cp": "67500", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alsacien", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.451102, 48.410166]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en octobre les samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.", "fax": "0388086651", "adr": "30, Rue du Dr Sultzer", "ville": "BARR", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.410166, 7.451102], "coordonnees_ban": [48.410166, 7.451102], "sitweb": "www.musee-foliemarco.com", "telephone1": "0388089472", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [48.3961898331, 7.41157296481], "cp": "67140", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Folie Marco", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.751247, 48.58107]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au  dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388525009", "adr": "3, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.58107, 7.751247], "coordonnees_ban": [48.58107, 7.751247], "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "telephone1": "0388525000", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'\u0152uvre Notre-Dame", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.665596, 48.93247]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre, le reste de l'ann\u00e9e sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0388090876", "adr": "9, rue Jeanne d'Arc", "ville": "REICHSHOFFEN", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.93247, 7.665596], "coordonnees_ban": [48.93247, 7.665596], "telephone1": "0388803449", "sitweb": "musee-reischshoffen.webmuseo.com ou www.lacastine.com", "coordonnees_cp": [48.9564241197, 7.64420401079], "cp": "67110", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Fer", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.016896, 44.597508]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 31 juin et de septembre \u00e0 octobre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, dimanche de 13h30 \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, et du 15 octobre au 31 d\u00e9ce", "fax": "0553406386", "adr": "Le Bourg", "ville": "SAUVETERRE-LA-LEMANCE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.597508, 1.016896], "coordonnees_ban": [44.597508, 1.016896], "sitweb": "www.sauveterre-prehistoire.fr ou www.tourisme-fumelois.fr", "telephone1": "0553407303", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [44.5448210477, 0.973499530614], "cp": "47500", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire M\u00e9solithique Laurent Coulonges", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.192487, 46.534816]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 mi- novembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0470436618", "adr": "Place Aristide Briand", "ville": "SOUVIGNY", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.534816, 3.192487], "coordonnees_ban": [46.534816, 3.192487], "sitweb": "site de la ville www.ville-souvigny.com", "telephone1": "0470439975", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier - Mars", "coordonnees_cp": [46.5175879411, 3.17401702628], "cp": "03210", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Souvigny", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.25639, 44.056911]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 1er juin du mardi au vendredi et le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 2 juin au 30 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du samedi au lundi de 14h \u00e0 18h, en octobre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0553656816", "adr": "Rue du Puits Saint C\u00f4me", "ville": "MEZIN", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.056911, 0.25639], "coordonnees_ban": [44.056911, 0.25639], "sitweb": "www.ville-mezin.fr/musee.html", "telephone1": "0553656816", "fermeture_annuelle": "1er juin, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.0578455097, 0.199141887722], "cp": "47170", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Li\u00e8ge et du Bouchon", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.121476, 43.524707]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30 et du 1er octobre au 31 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0558737272", "adr": "Abbaye d'Arthous", "ville": "HASTINGUES", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.524707, -1.121476], "coordonnees_ban": [43.524707, -1.121476], "sitweb": "www.arthous.landes.org", "telephone1": "0558730389", "fermeture_annuelle": "du 20 d\u00e9cembre au 1er f\u00e9vrier, 1er mai,  11 novembre", "coordonnees_cp": [43.5733522216, -1.11025729076], "cp": "40300", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.427188, 43.105937]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 30 juin et en septembre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 15h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre le dimanche de 15 h \u00e0 18 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue de l'Eglise", "ville": "ARUDY", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.105937, -0.427188], "coordonnees_ban": [43.105937, -0.427188], "sitweb": "www.museearudy.com ou www.ot-arudy.fr", "telephone1": "0559056171", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.0837174382, -0.405880242828], "cp": "64260", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.166067, 44.498918]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au jeudi de 15h \u00e0 18h, vendredi 13h30 \u00e0 19h (octobre \u00e0 avril) 10h \u00e0 19h (mai \u00e0 septembre) et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0553642881", "adr": "15, Rue Abel Boy\u00e9", "ville": "MARMANDE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.498918, 0.166067], "coordonnees_ban": [44.498918, 0.166067], "telephone1": "0553644204", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains et site de la ville", "coordonnees_cp": [44.4962199558, 0.173898451147], "cp": "47200", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Albert Marzelles", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.196279, 46.102176]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre \u00e0 mi-octobre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et juillet/ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h et le dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0470901522", "adr": "Place Rantian", "ville": "GANNAT", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.102176, 3.196279], "coordonnees_ban": [46.102176, 3.196279], "telephone1": "0470902378", "sitweb": "www.bassin-gannat.com", "coordonnees_cp": [46.1153548371, 3.19982055617], "cp": "03800", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Gannat", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.42953644285, 43.3249246789]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'avril \u00e0 juin  et de septembre au 14 octobre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, et du 15 octobre \u00e0 la fin des vacances de la Toussaint de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0559299494", "adr": "Villa Arnaga\nRoute du Docteur Camino", "ville": "CAMBO-LES-BAINS", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.3249246789, -1.42953644285], "telephone1": "0559298392", "sitweb": "www.arnaga.com", "coordonnees_cp": [43.3249246789, -1.42953644285], "cp": "64250", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Edmond Rostand", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.349730360793, 43.3202428022]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "PAU", "fax": "0559823818", "adr": "Association R\u00e9gionaliste de Pyr\u00e9n\u00e9es\n7 avenue Henri Faisans", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.3202428022, -0.349730360793], "telephone1": "0559823800", "coordonnees_cp": [43.3202428022, -0.349730360793], "cp": "64000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e B\u00e9arnais", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0470208931", "adr": "1, Avenue Victor Hugo\nB.P. 1669", "ville": "MOULINS Cedex", "nomreg": "AUVERGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Anne de Beaujeu", "sitweb": "www.mab.allier.fr", "telephone1": "0470204847", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "03016", "nomreg_normalized": "auvergne", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.229714, 47.279459]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre le lundi 10h \u00e0 12h30, du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre et en mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30. Dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h", "fax": "0380641981", "adr": "3, Place du Docteur Roclore", "ville": "SAULIEU", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.279459, 4.229714], "coordonnees_ban": [47.279459, 4.229714], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou www.saulieu.fr", "telephone1": "0380641951", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2948283399, 4.25130551986], "cp": "21210", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Fran\u00e7ois Pompon", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.015633, 47.178733]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e018h. Pendant les expositions du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0386703483", "adr": "33, Rue des Chapelains", "ville": "LA CHARITE-SUR-LOIRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.178733, 3.015633], "coordonnees_ban": [47.178733, 3.015633], "sitweb": "Site de l'OTSI ou des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386703483", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mai", "coordonnees_cp": [47.1860137326, 3.07466302942], "cp": "58400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.453911, 45.262726]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, et de septembre \u00e0 novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0471760890", "ville": "LAVAUDIEU", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.262726, 3.453911], "coordonnees_ban": [45.262726, 3.453911], "sitweb": "Site des amis de Lavaudieu - www.abbayedelavaudieu.fr", "telephone1": "0471760890", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [45.2692566544, 3.36500382521], "cp": "43100", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions Populaires de Haute Loire", "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.035302, 45.202545]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h / et de 14h \u00e0 19h en juillet et ao\u00fbt.\n.", "fax": "0471594155", "adr": "14, avenue de la Gare", "ville": "RETOURNAC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.202545, 4.035302], "coordonnees_ban": [45.202545, 4.035302], "sitweb": "www.ville-retournac.fr/musee", "telephone1": "0471594163", "fermeture_annuelle": "Du 16 d\u00e9cembre au 14 mars et le 1er mai", "coordonnees_cp": [45.2367556015, 4.006325814], "cp": "43130", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Manufactures de Dentelles", "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.402325, 45.148133]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert (P\u00e2qes \u00e0 la Toussaint) avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 Toussaint le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "fax": "0471774171", "adr": "Place de l'\u00e9glise", "ville": "CHILHAC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.148133, 3.402325], "coordonnees_ban": [45.148133, 3.402325], "telephone1": "0471774726", "sitweb": "http://www.museechilhac.fr", "coordonnees_cp": [45.1585979173, 3.39361965903], "cp": "43380", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pal\u00e9ontologie", "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.420555, 46.128546]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18 h de d\u00e9but mai \u00e0 fin octobre", "fax": "0470960134", "adr": "11, Rue Mounin", "ville": "VICHY", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.128546, 3.420555], "coordonnees_ban": [46.128546, 3.420555], "telephone1": "0470977640", "sitweb": "www.musee-aaa.com", "coordonnees_cp": [46.1075083503, 3.45428306112], "cp": "03200", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D'Afrique et D'Asie", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.1188217924, 45.0331283869]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 fin octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 fin avril le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0471606847", "adr": "Palais \u00e9piscopal\n1, Place d'Armes", "ville": "SAINT-FLOUR", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.0331283869, 3.1188217924], "sitweb": "www.auvergne-centrefrance.com/geotouring/musees/detail/mus154.htm", "telephone1": "0471602232", "fermeture_annuelle": "1er mai, jours f\u00e9ri\u00e9s, Entre No\u00ebl et jour de l'an", "coordonnees_cp": [45.0331283869, 3.1188217924], "cp": "15100", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Haute Auvergne", "nomdep": "CANTAL"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.25916489345, 44.9755512909]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juin et septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h et en juillet a\u00f4ut tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h", "fax": "0471234580", "adr": "La Tour\nJardin de Saint-Martin", "ville": "RUYNES-EN-MARGERIDE", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [44.9755512909, 3.25916489345], "sitweb": "www.pays-saint-flour.fr ou www.cc-paysdesaintflour.fr", "telephone1": "0471234296", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "coordonnees_cp": [44.9755512909, 3.25916489345], "cp": "15320", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Margeride-Haute-Auvergne", "nomdep": "CANTAL"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.88350689515, 47.0092507244]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de 11h \u00e0 18h tous les jours sf lundi et mardi d'octobre \u00e0 avril (sf \u00e0  P\u00e2ques) et tous les jours sf mardi d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0380245620", "adr": "Porte Marie de Bourgogne\n6, boulevard Perpreuil", "ville": "BEAUNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.0092507244, 4.88350689515], "sitweb": "www.musees-bourgogne.org ou www.beaune.fr", "telephone1": "0380249870", "fermeture_annuelle": "Mois de d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.0092507244, 4.88350689515], "cp": "21200", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril auu 31 octobre du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars les mercredis, samedis et dimanches de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0380488371", "adr": "5, Rue du Docteur Maret\nCS 73310", "ville": "DIJON Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne - www.musees-bourgogne.org", "telephone1": "0380488370", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "21033", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.966631, 47.72104]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai de 14h30 \u00e0 18h les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s et toutes les zones de vacances scolaires, juin et septembre de 11h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h30 du mercredi au lundi", "fax": "0386728500", "adr": "25, Rue de l'Eglise", "ville": "NOYERS-SUR-SEREIN", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.72104, 3.966631], "coordonnees_ban": [47.72104, 3.966631], "sitweb": "www.noyers-et-tourisme.com", "telephone1": "0386828909", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [47.6929528372, 4.00136531416], "cp": "89310", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts Na\u00effs et Populaires de Noyers sur Serein", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.235143, 48.150498]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le lundi, du mercredi au samedi, et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0299740826", "adr": "Manoir de la Faucillonnaie", "ville": "MONTREUIL-SOUS-PEROUSE", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.150498, -1.235143], "coordonnees_ban": [48.150498, -1.235143], "sitweb": "Site de l'office du tourisme", "telephone1": "0299750454", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.1379500219, -1.18967633212], "cp": "35500", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Faucillonnaie", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.20846, 47.780696]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 30 avril et du 1er octobre au 15 novembre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et du 2  mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0386457305", "adr": "5, Rue Paul-Huillard", "ville": "VILLIERS-SAINT-BENOIT", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.780696, 3.20846], "coordonnees_ban": [47.780696, 3.20846], "sitweb": "https://mahdepuisaye.wordpress.com", "telephone1": "0386457305", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, 16 octobre au 14 mars 2009", "coordonnees_cp": [47.7204896398, 3.24989314971], "cp": "89130", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Puisaye", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.022453, 46.898754]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385919091", "adr": "2, Rue de l'Egalit\u00e9", "ville": "VERDUN-SUR-LE-DOUBS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.898754, 5.022453], "coordonnees_ban": [46.898754, 5.022453], "sitweb": "www.verdunsurledoubs.fr rubrique culture ou www.ecomusee-de-la-bresse.com", "telephone1": "0385915709", "fermeture_annuelle": "1er mai, De mi-d\u00e9cembre  \u00e0 fin janvier", "coordonnees_cp": [46.9191804565, 5.01728038067], "cp": "71350", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Maison du Bl\u00e9 et du Pain", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.043857, 48.450306]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er octobre au 11 novembre de 13h30 \u00e0 17h30, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0296875875", "adr": "Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "DINAN", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.450306, -2.043857], "coordonnees_ban": [48.450306, -2.043857], "sitweb": "www.mairie-dinan.com", "telephone1": "0296394520", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [48.4429392522, -2.05375025215], "cp": "22100", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Dinan", "nomdep": "COTES D'ARMOR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.155037, 46.98629]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30, d'octobre \u00e0 avril de 13h-17h30 et les week-ends de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0386684469", "adr": "16, rue Saint-Genest", "ville": "NEVERS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.98629, 3.155037], "coordonnees_ban": [46.98629, 3.155037], "telephone1": "0386684460", "sitweb": "www.musee-faience.nevers.fr", "coordonnees_cp": [46.9644333624, 3.17459118159], "cp": "58000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.97484, 47.855191]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "TONNERRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Tonnerre", "adr": "22, Rue Rougemont", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.855191, 3.97484], "coordonnees_ban": [47.855191, 3.97484], "telephone1": "0386550382", "coordonnees_cp": [47.8601659941, 3.96178674157], "cp": "89700", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.76415147014, 47.4456860508]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 novembre du mercredi au lundi  de 10h \u00e0 18h et tous les jours en  juillet-ao\u00fbt", "fax": "0386323927", "adr": "Maison Romain-Rolland\nRue Saint-Etienne", "ville": "VEZELAY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.4456860508, 3.76415147014], "telephone1": "0386323926", "sitweb": "www.musee-zervos.fr", "coordonnees_cp": [47.4456860508, 3.76415147014], "cp": "89450", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zervos", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0299407156", "adr": "Ch\u00e2teau\nEsplanade F\u00e9licit\u00e9 Lamennais - B.P. 147", "ville": "SAINT-MALO CEDEX", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de la Ville de Saint-Malo", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0299407185", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "35401", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert en avril et octobre mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en mai de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, ouverture jusqu'\u00e0 18h30 en juillet-ao\u00fbt, vacances Toussaint de 14h \u00e0 18h", "fax": "0298871673", "adr": "Square de l'Europe\nCS50081", "ville": "PONT-L'ABBE Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bigouden", "sitweb": "www.museebigouden.fr", "telephone1": "0298660040", "fermeture_annuelle": "1er mai", "cp": "29129", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.393807, 48.889306]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne expositions temporaires le vendredi", "fax": "0144844501", "adr": "221, Avenue Jean-Jaur\u00e8s", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.889306, 2.393807], "coordonnees_ban": [48.889306, 2.393807], "nomreg_normalized": "ile de france", "telephone1": "0144844500", "sitweb": "www.citedelamusique.fr", "coordonnees_cp": [48.8868704923, 2.38465309568], "cp": "75019", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h dans des expositions", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Musique", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi-dimanche de 10h \u00e0 19h", "fax": "0153656965", "adr": "17, Place du Trocad\u00e9ro", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "sitweb": "www.musee-marine.fr", "telephone1": "0153656969", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.334383, 48.877878]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15", "fax": "0148741871", "adr": "14, Rue de la Rochefoucauld", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.877878, 2.334383], "coordonnees_ban": [48.877878, 2.334383], "sitweb": "www.musee-moreau.fr", "telephone1": "0148743850", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Gustave Moreau", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.313763, 48.86609]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0142652460", "adr": "Avenue Winston-Churchill", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.86609, 2.313763], "coordonnees_ban": [48.86609, 2.313763], "nomreg_normalized": "ile de france", "telephone1": "0142651273", "sitweb": "www.petitpalais.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.696199, 48.265559]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h; Accueil de groupes le mardi", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Nemours", "adr": "Rue Gautier 1er", "ville": "NEMOURS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.265559, 2.696199], "coordonnees_ban": [48.265559, 2.696199], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-nemours.fr", "telephone1": "0164282742", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.2750471622, 2.70959190478], "cp": "77140", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.814996, 48.373441]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche de mars \u00e0 avril et de septembre au 25 octobre de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Place de Samois", "ville": "MORET-SUR-LOING", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.373441, 2.814996], "coordonnees_ban": [48.373441, 2.814996], "telephone1": "0160703230", "sitweb": "http://www.ville-moret-sur-loing.fr", "coordonnees_cp": [48.3334508388, 2.82847916513], "cp": "77250", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35966713643, 48.8630306677]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h30 \u00e0 18h, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 18h, jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf lundis) de 9h30 \u00e0 18h\nEn p\u00e9riode de vacances scolaires (zone C), le Mus\u00e9e est ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h00", "fax": "0148047546", "adr": "H\u00f4tel Sal\u00e9\n5, Rue de Thorigny", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8630306677, 2.35966713643], "sitweb": "www.musee-picasso.fr", "telephone1": "0185560036", "fermeture_annuelle": "1er janvier 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Picasso", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.32698552913, 48.8291473577]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 20h", "fax": "0143224817", "adr": "1, avenue du Colonel Henri Rol-Tanguy\n(Place Denfert-Rochereau)", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8291473577, 2.32698552913], "sitweb": "www.catacombes.paris.fr", "telephone1": "0143224763", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4tes", "coordonnees_cp": [48.8291473577, 2.32698552913], "cp": "75014", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Les Catacombes", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 \u00e0 18 h. Nocturne le mercredi jusqu'a 22h pour les expositions temporaires", "fax": "0147233598", "adr": "11, Avenue du Pdt Wilson", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 22h pour les expositions temporaires", "telephone1": "0153674000", "sitweb": "www.mam.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi, de 10h \u00e0 17h30, et le samedi et dimanche jusque 19h", "nom_du_musee": "Etablissement Public de la Porte Dor\u00e9e", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "http://www.palais-portedoree.fr/", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.147697, 47.104874]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, et du 1er juillet au 30 septembre de  10h \u00e0 18h", "fax": "0381258845", "adr": "1, Place Robert Fernier", "ville": "ORNANS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.104874, 6.147697], "coordonnees_ban": [47.104874, 6.147697], "sitweb": "http://www.musee-courbet.fr", "telephone1": "0381622330", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.1021279633, 6.08388420751], "cp": "25290", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Natale Gustave Courbet", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.592781, 47.446411]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 2  janvier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h du mercredi au lundi, et du 2 mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12 h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0384652229", "adr": "6, rue Edmond Pigalle", "ville": "GRAY", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.446411, 5.592781], "coordonnees_ban": [47.446411, 5.592781], "sitweb": "/www.musee-baronmartin.fr", "telephone1": "0384656910", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 24, 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4450284828, 5.5835389303], "cp": "70100", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Baron Martin", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.36382, 48.956828]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0326693842", "adr": "Place Alexandre Godart", "ville": "CHALONS-EN-CHAMPAGNE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.956828, 4.36382], "coordonnees_ban": [48.956828, 4.36382], "sitweb": "www.chalonsenchampagne.fr/culture/musees", "telephone1": "0326693853", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9640626928, 4.37886072639], "cp": "51000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.738068, 41.917772]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h15 \u00e0 16h30, du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h15 \u00e0 18h", "fax": "0495216132", "adr": "Rue Saint-Charles", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [41.917772, 8.738068], "coordonnees_ban": [41.917772, 8.738068], "sitweb": "www.musee-maisonbonaparte.fr - www.musees-nationaux-napoleoniens.org", "telephone1": "0495214389", "fermeture_annuelle": "25 janvier 1er janvier", "coordonnees_cp": [41.9348656233, 8.70148853139], "cp": "20000", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison Bonaparte", "nomdep": "CORSE DU SUD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.382538, 16.34023]}, "properties": {"new_name": "Guadeloupe", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "fax": "0590238967", "adr": "440 Route de la Rosette", "ville": "LE MOULE", "nomreg": "GUADELOUPE", "coordonnees_finales": [16.34023, -61.382538], "coordonnees_ban": [16.34023, -61.382538], "sitweb": "www.cg971.fr/musees/clerc/index_edgar.htm", "telephone1": "0590235757", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [16.3205467728, -61.3714085616], "cp": "97160", "nomreg_normalized": "guadeloupe", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pr\u00e9colombien Edgar Clerc", "nomdep": "GUADELOUPE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30922833367, 48.0321546961]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "D'octobre \u00e0 mai : tous les jours sauf lundi : 10h/12h \u2013 14h/18h\nEn juin et septembre tous les jours: 10h/12h \u2013 14h/18h\nEn juillet et ao\u00fbt tous les jours : 10h-12h30/13h30-19h00", "fax": "0325322653", "adr": "Place Charles de Gaulle\nB.P. 1", "ville": "NOGENT", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.0321546961, 5.30922833367], "sitweb": "www.villedenogent52.com", "telephone1": "0325318921", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 f\u00e9vrier, 1er mai", "coordonnees_cp": [48.0321546961, 5.30922833367], "cp": "52800", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Coutellerie", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.898046, 49.09238]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "SAINTE-MENEHOULD", "fax": "0326606254", "adr": "Place G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.09238, 4.898046], "coordonnees_ban": [49.09238, 4.898046], "telephone1": "0326608021", "coordonnees_cp": [49.1199276224, 4.8358687485], "cp": "51800", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Argonne Viard-Morel", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.5355740279, 16.2380667496]}, "properties": {"new_name": "Guadeloupe", "ville": "POINTE-A-PITRE", "fax": "0590838922", "adr": "Office du Tourisme\n1 Centre Commercial Marina", "nomreg": "GUADELOUPE", "coordonnees_finales": [16.2380667496, -61.5355740279], "telephone1": "0590820930", "coordonnees_cp": [16.2380667496, -61.5355740279], "cp": "97110", "nomreg_normalized": "guadeloupe", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e l'Herminier", "nomdep": "GUADELOUPE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0381992212", "adr": "B.P. 95287", "ville": "MONTBELIARD Cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Ducs de Wurtemberg", "sitweb": "www.montbeliard.fr", "telephone1": "0381992261", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "25205", "nomreg_normalized": "franche comte", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0325399874", "adr": "Rue Gu\u00e9 de la Loge\nB.P. 40", "ville": "NOGENT-SUR-SEINE Cedex", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camille Claudel", "sitweb": "www.musee-nogent-sur-seine.fr", "telephone1": "0325397179", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et  janvier", "cp": "10401", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.227488, 48.841354]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril et de 11h \u00e0 19 h de mai \u00e0 septembre", "fax": "0146038659", "adr": "10-14, Rue du Port", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.841354, 2.227488], "coordonnees_ban": [48.841354, 2.227488], "sitweb": "albert-kahn.hauts-de-seine.fr/", "telephone1": "0155192803", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre 2011 au 2 janvier 2012", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Albert-Kahn, Mus\u00e9e et Jardin D\u00e9partementaux", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.221944, 48.868303]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0141181676", "adr": "1, Place de la gare de Suresnes-Longchamp", "ville": "SURESNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.868303, 2.221944], "coordonnees_ban": [48.868303, 2.221944], "sitweb": "http://mus.suresnes.fr", "telephone1": "0141183737", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s,  les deux premi\u00e8res semaines d\u2019ao\u00fbt et les 24 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8700470804, 2.21976930955], "cp": "92150", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "MUS - Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.234894, 48.806412]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes et centre de documentation ouvert du lundi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0146230631", "adr": "11, Rue des Pierres", "ville": "MEUDON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.806412, 2.234894], "coordonnees_ban": [48.806412, 2.234894], "sitweb": "www.meudon.fr", "telephone1": "0146238713", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8040544516, 2.22691872954], "cp": "92190", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.244319, 48.803529]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouverture les vendredi, samedi, dimanche de 14 \u00e0 18h et sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0146238030", "adr": "21, Rue des Ch\u00e2taigniers", "ville": "CLAMART", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.803529, 2.244319], "coordonnees_ban": [48.803529, 2.244319], "sitweb": "www.fondationarp.org", "telephone1": "0145342263", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt, semaine entre No\u00ebl et Nouvel An", "coordonnees_cp": [48.7967176819, 2.25385173895], "cp": "92140", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Fondation Arp", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.210219, 48.823672]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Les espaces d'exposition sont ouverts tous les jours de 10h \u00e0 17h", "fax": "0146292208", "adr": "Grand rue", "ville": "SEVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.823672, 2.210219], "coordonnees_ban": [48.823672, 2.210219], "sitweb": "www.sevresciteceramique.fr", "telephone1": "0146292200", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8214320054, 2.20990136244], "cp": "92310", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.333892, 48.843257]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140468427", "adr": "100 bis, rue d'Assas", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.843257, 2.333892], "coordonnees_ban": [48.843257, 2.333892], "sitweb": "www.zadkine.paris.fr", "telephone1": "0155427720", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zadkine", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.351541, 48.844108]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 17h\nDu 1er avril au 30 septembre : 10h - 18h, les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Galerie de Botanique (Mus\u00e9um National National d'Histoire Naturelle)", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.844108, 2.351541], "coordonnees_ban": [48.844108, 2.351541], "sitweb": "www.mnhn.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "fax": "0140795448", "adr": "Jardin des Plantes\n36, Rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "telephone1": "0140795601", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26645990318, 48.8855663756]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e en travaux ouvert 6 jours en 2010", "fax": "0155626124", "adr": "H\u00f4tel Arturo Lopez\n12, Rue du Centre", "ville": "NEUILLY-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8855663756, 2.26645990318], "telephone1": "0155626090", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.8855663756, 2.26645990318], "cp": "92200", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Automates", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "ouvert tous les jeudis de 14h30 \u00e0 18h ou sur rendez-vous les autres jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Suisse", "adr": "13, Boulevard Foch", "annexe": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale", "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "telephone1": "0147326650", "fermeture_annuelle": "Juillet et ao\u00fbt", "cp": "92501", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.804273, 46.92224]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h et le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 fin juin et septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0247949960", "adr": "Ch\u00e2teau du Grand-Pressigny", "ville": "LE GRAND PRESSIGNY", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.92224, 0.804273], "coordonnees_ban": [46.92224, 0.804273], "sitweb": "www.prehistoiregrandpressigny.fr", "telephone1": "0247949020", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.9281157121, 0.848481181713], "cp": "37350", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire du Grand Pressigny", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.332121, 47.586086]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de janvier \u00e0 mars de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30. Du 1er avril au 30 juin et en septembre de 9h \u00e0 18h30, du 1er juillet \u00e0 ao\u00fbt de 9h \u00e0 19h, et octobre de 9h \u00e0 18h.", "fax": "0254903330", "adr": "Ch\u00e2teau de Blois", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.586086, 1.332121], "coordonnees_ban": [47.586086, 1.332121], "sitweb": "www.chateaudeblois.fr", "telephone1": "0254903333", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.612940364, 1.32071876619], "cp": "41000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau Mus\u00e9es de Blois", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.909903, 47.903147]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0238792008", "adr": "1, rue Fernand Rabier", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.903147, 1.909903], "coordonnees_ban": [47.903147, 1.909903], "sitweb": "R\u00e9gion : www.musees.regioncentre.fr ou  www.orleans.fr (rubrique culture/musee)", "telephone1": "0238792155", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8826248233, 1.91635582903], "cp": "45000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.737468, 47.997843]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 (vendredi 17h)", "fax": "0238935919", "adr": "2, rue de la Chauss\u00e9e", "ville": "MONTARGIS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.997843, 2.737468], "coordonnees_ban": [47.997843, 2.737468], "sitweb": "www.montargis.fr/musee.htm", "telephone1": "0238980781", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.0036568049, 2.78095949035], "cp": "45200", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Girodet", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.696297496341, 47.3979724257]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 15 juin du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 16 juin au 15 septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 31 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0247216890", "adr": "Clo\u00eetre Saint-Julien\n8, Rue Nationale", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.3979724257, 0.696297496341], "sitweb": "www.museecompagnonnage.fr", "telephone1": "0247216220", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3979724257, 0.696297496341], "cp": "37000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Compagnonnage", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.729233, 47.998314]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 depuis le 16 janvier 2008, depuis le 15 avril 2009 ouvert le mercredi et samedi de 13h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Gatinais", "adr": "7, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "MONTARGIS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.998314, 2.729233], "coordonnees_ban": [47.998314, 2.729233], "telephone1": "0238934563", "coordonnees_cp": [48.0036568049, 2.78095949035], "cp": "45200", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.879094, 48.415612]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "SAINVILLE", "fax": "0237246315", "adr": "2, Place Farcot", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.415612, 1.879094], "coordonnees_ban": [48.415612, 1.879094], "telephone1": "0237246006", "sitweb": "mairie.perso.fr/sainville/index.htm", "coordonnees_cp": [48.4174133692, 1.78775113893], "cp": "28700", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Farcot", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mars et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h et du 1er avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre de 13h30 \u00e0 18h, en juillet/ao\u00fbt tous les jours de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0238380732", "adr": "Ch\u00e2teau de Gien\nB.P. 99", "ville": "GIEN Cedex", "nomreg": "CENTRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Chasse", "sitweb": "www.ch\u00e2teau-gien.com", "telephone1": "0238676969", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et en janvier", "cp": "45503", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "TOURS Cedex", "fax": "0247663294", "adr": "25, Rue du Commerce\nB.P. 1105", "nomreg": "CENTRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Go\u00fcin", "telephone1": "0247662232", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "cp": "37011", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "PITHIVIERS Cedex", "fax": "0238300064", "adr": "Direction de l'action culturelle\n5, Place Denis Poisson - B.P. 706", "nomreg": "CENTRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "telephone1": "0238300064", "cp": "45307", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.075956, 44.483699]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-avril \u00e0 fin juin le mercredi et samedi de 14h \u00e0 18h, en juillet ao\u00fbt, lundi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche de 10h \u00e0 13h et de 15h30 \u00e0 19h et de septembre \u00e0 mi-octobre mercredi et samedi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0558786663", "adr": "112, Place de la Mairie", "ville": "SANGUINET", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.483699, -1.075956], "coordonnees_ban": [44.483699, -1.075956], "telephone1": "0558780233", "sitweb": "www.ville-sanguinet.fr", "coordonnees_cp": [44.4779199683, -1.06448797901], "cp": "40460", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal du Lac", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.584985, 47.591513]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le premier et troisi\u00e8me dimanche du mois de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique et Militaire de Huningue", "adr": "6, rue des Boulangers", "ville": "HUNINGE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.591513, 7.584985], "coordonnees_ban": [47.591513, 7.584985], "sitweb": "http://www.ville-huningue.fr/fr/musee-historique-et-militaire", "telephone1": "0389893394", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [47.5891444048, 7.58037007257], "cp": "68330", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.525727, 48.015722]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0389728582", "adr": "7, Place de la Porte de Belfort", "ville": "NEUF-BRISACH", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.015722, 7.525727], "coordonnees_ban": [48.015722, 7.525727], "telephone1": "0389720393", "sitweb": "www.neuf-brisach.fr", "coordonnees_cp": [47.9979879124, 7.5293497349], "cp": "68600", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vauban", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.21603176483, 48.1678355817]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 31 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en mai les week-end et jours de f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0389473474", "adr": "Ch\u00e2teau de la Confr\u00e9rie St-Etienne", "ville": "KIENTZHEIM", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.1678355817, 7.21603176483], "sitweb": "www.musee-du-vignoble-alsace.fr", "telephone1": "0389782136", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [48.1678355817, 7.21603176483], "cp": "68240", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vignoble et des Vins d'Alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76768232804, 48.5716222333]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0369063728", "adr": "Villa Greiner\n2, avenue de la Marseillaise", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.5716222333, 7.76768232804], "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "telephone1": "0369063727", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Vendredi Saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tomi Ungerer", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.564772, 44.85459]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "CREYSSE", "fax": "0553232045", "adr": "Site Bella-Riva", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.85459, 0.564772], "coordonnees_ban": [44.85459, 0.564772], "telephone1": "0553232045", "coordonnees_cp": [44.8574412518, 0.495284602644], "cp": "24100", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Aquarium", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.154465376932, 44.8802992664]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "SAINT-EMILION", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologique", "adr": "Logis Mallet", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8802992664, -0.154465376932], "telephone1": "0557247209", "coordonnees_cp": [44.8802992664, -0.154465376932], "cp": "33330", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h et le premier dimanche du mois", "fax": "0558744522", "adr": "Mairie de Dax Service du mus\u00e9e Borda\n14, Rue Saint Pierre\nB.P. 50344", "ville": "DAX C\u00e9dex", "nomreg": "AQUITAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Borda", "sitweb": "http://www.dax.fr/musee-de-borda - Site des mus\u00e9es aquitains", "telephone1": "0558741291", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre", "cp": "40107", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "LUXEY", "fax": "0558080513", "adr": "101, Rue Jacques Desert", "nomreg": "AQUITAINE", "nom_du_musee": "Atelier-Mus\u00e9e  (Ecomus\u00e9e de la Grande Landes)", "telephone1": "0558080139", "sitweb": "Site du parc - www.parc-landes-de-gascogne.fr", "cp": "40043", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "MULHOUSE Cedex", "fax": "0389336885", "adr": "3, Avenue Alfred-Werner", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Min\u00e9ralogique de la Soci\u00e9t\u00e9 Industrielle de Mulhouse", "telephone1": "0389336888", "cp": "68093", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.473873, 43.491074]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 18h, et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30,  tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h30 nocturnes le jeudi jusqu'\u00e0 20h30", "fax": "0559257338", "adr": "37, Quai des Corsaires", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.491074, -1.473873], "coordonnees_ban": [43.491074, -1.473873], "nomreg_normalized": "aquitaine", "sitweb": "www.musee-basque.com", "telephone1": "0559466190", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.4922522445, -1.46647823758], "cp": "64100", "jours_nocturnes": "jeudi fermeture \u00e0 20h et  jusqu'\u00e0 20h30 en juillet et ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Basque et de l'Histoire de Bayonne", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355796, 48.932336]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi de 10h \u00e0 17h30, le jeudi de 10h \u00e0 20h, le week-end de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0148200760", "adr": "22 bis, rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "SAINT-DENIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.932336, 2.355796], "coordonnees_ban": [48.932336, 2.355796], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.musee-saint-denis.fr", "telephone1": "0142430510", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9296140653, 2.35920270384], "cp": "93200", "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.939055, 43.268326]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mardi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h, samedi-dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18 et de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "fax": "0468468811", "adr": "All\u00e9e des Potiers", "ville": "SALLELES D'AUDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.268326, 2.939055], "coordonnees_ban": [43.268326, 2.939055], "sitweb": "www.amphoralis.com", "telephone1": "0468468948", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre et du 19 d\u00e9cembre au 6 janvier", "coordonnees_cp": [43.2767571577, 2.97534639195], "cp": "11590", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.899434, 42.697685]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 17h", "fax": "0468666766", "adr": "12, Place  Fontaine Neuve", "ville": "PERPIGNAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.697685, 2.899434], "coordonnees_ban": [42.697685, 2.899434], "sitweb": "www.mairie-perpignan.fr", "telephone1": "0468663368", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai,  Assomption, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.6965780787, 2.8990363094], "cp": "66000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.510745, 48.824171]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 15 octobre le lundi  et du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, le week-end de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche exceptionnels de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0329907514", "adr": "Clos Raymond Poincar\u00e9", "ville": "SAMPIGNY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.824171, 5.510745], "coordonnees_ban": [48.824171, 5.510745], "telephone1": "0329907050", "sitweb": "http://www.cg55.fr", "coordonnees_cp": [48.9104190257, 5.5708079511], "cp": "55300", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Raymond Poincar\u00e9", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.468587, 43.311837]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 17h", "fax": "0467010314", "adr": "5 rue de la Fraternit\u00e9", "ville": "AGDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.311837, 3.468587], "coordonnees_ban": [43.311837, 3.468587], "telephone1": "0467948251", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 2 janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.3094378248, 3.48447174054], "cp": "34300", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Agathois", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.499291, 44.518396]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "MENDE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ignon Fabre", "adr": "3, Rue de l'Epine", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.518396, 3.499291], "coordonnees_ban": [44.518396, 3.499291], "telephone1": "0466496666", "coordonnees_cp": [44.5167083556, 3.51736145419], "cp": "48000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "LOZERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 28 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 19h, du 16 septembre au 28 juin de 10h \u00e0 18h", "fax": "0468873192", "adr": "8, Bd Mar\u00e9chal Joffre\nB.P. 60413", "ville": "CERET Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental d'Art Moderne", "sitweb": "www.musee-ceret.com", "telephone1": "0468873192", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "66403", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0466767346", "adr": "13 Bis, Bd Amiral Courbet", "ville": "NIMES Cedex 9", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et de Pr\u00e9histoire", "sitweb": "site de la ville - www.nimes.fr", "telephone1": "0466767345", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1 & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "30033", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 de juin \u00e0 septembre", "fax": "0468236188", "adr": "Rampe du Presidial\nB.P. 1100", "ville": "CASTELNAUDARY Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Lauragais", "telephone1": "0468600369", "sitweb": "http://www.ville-castelnaudary.fr", "cp": "11491", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 d\u00e9finitivement", "fax": "0467041369", "adr": "951, Avenue Agropolis", "ville": "MONTPELLIER Cedex 5", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Agropolis-Mus\u00e9um", "telephone1": "0467047500", "sitweb": "www.museum.agropolis.fr", "cp": "34394", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.638421, 43.476809]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 avril du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h, de mai \u00e0 juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14", "fax": "0563983614", "adr": "Rue de la Rive", "ville": "LA-BASTIDE-ROUAIROUX", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.476809, 2.638421], "coordonnees_ban": [43.476809, 2.638421], "sitweb": "http://musees-departementaux.tarn.fr", "telephone1": "0563980860", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, 11 novembre et du 24 d\u00e9cembre \u00e0 fin f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [43.4832244347, 2.63608077298], "cp": "81270", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Textile", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.448157, 43.661945]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h, mardi et dimanche de 15h \u00e0 19h, visites guid\u00e9es \u00e0 15h30 et 17h, hors saison du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, visites guid\u00e9es \u00e0 14h30 et 16", "fax": "0563734501", "adr": "\"La Ramade\"", "ville": "FERRIERES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.661945, 2.448157], "coordonnees_ban": [43.661945, 2.448157], "sitweb": "www.mprl.fr et www.musees-midi-pyrenees.fr", "telephone1": "0563740549", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 mars", "coordonnees_cp": [43.6113142668, 2.53318559265], "cp": "81260", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du protestantisme en Haut-Languedoc", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.240474, 43.607135]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h (17h du 1er octobre au 31 mars), juillet-ao\u00fbt ouvert tous les jours", "fax": "0563503902", "adr": "2, Place P\u00e9lisson", "ville": "CASTRES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.607135, 2.240474], "coordonnees_ban": [43.607135, 2.240474], "sitweb": "http://www.ville-castres.fr/centre-national-et-musee-jean-jaures-presentation", "telephone1": "0563624183", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6219968606, 2.25901530016], "cp": "81100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Jaur\u00e8s", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.894067, 43.899456]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril les vendredis, samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et de mai \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563575683", "adr": "Place Philadelphe Thomas", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.899456, 1.894067], "coordonnees_ban": [43.899456, 1.894067], "sitweb": "Site de la ville :  www.ville-gaillac.fr", "telephone1": "0563573631", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.8810358363, 1.92998992714], "cp": "81600", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle Philadelphe Thomas", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.895779, 43.897879]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril les vendredis, samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et de mai \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563575683", "adr": "Place Saint-Michel", "ville": "GAILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.897879, 1.895779], "coordonnees_ban": [43.897879, 1.895779], "sitweb": "site de la ville", "telephone1": "0563410381", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8810358363, 1.92998992714], "cp": "81600", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye Saint-Michel", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.532418, 48.91694]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h ou de 14h \u00e0 18h selon les saisons", "fax": "0149369431", "adr": "60-62, Avenue du Consul G\u00e9n\u00e9ral Nordling", "ville": "LIVRY-GARGAN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.91694, 2.532418], "coordonnees_ban": [48.91694, 2.532418], "sitweb": "www.livry-gargan.fr/contenu/culture-et-loisirs/chateau-de-la-foret", "telephone1": "0143887146", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er mai et ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.9202959655, 2.53498349051], "cp": "93190", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.719901, 48.990874]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi  \u00e0 vendredi de 13h \u00e0 18h et de 9h \u00e0 12 pour les groupes, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h \u00e0 19h et du 1er novembre au 31 mars le lundi, mercredi au vendredi de 13h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h et dimanches et jours", "fax": "0134788665", "adr": "1, Rue Thiers", "ville": "MANTES-LA-JOLIE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.990874, 1.719901], "coordonnees_ban": [48.990874, 1.719901], "sitweb": "http://musee.ville-mantes-la-jolie.com", "telephone1": "0134788660", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.9657827811, 1.64662201232], "cp": "78200", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.038693, 48.930803]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "POISSY", "fax": "0139650314", "adr": "12, Rue Saint-Louis", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.930803, 2.038693], "coordonnees_ban": [48.930803, 2.038693], "telephone1": "0139650606", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.9238513521, 2.02821434005], "cp": "78300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.823892, 48.646025]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0134830014", "adr": "4, Place Jeanne d'Arc", "ville": "RAMBOUILLET", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.646025, 1.823892], "coordonnees_ban": [48.646025, 1.823892], "sitweb": "www.rambolitrain.fr", "telephone1": "0134831593", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.6165414495, 1.85994599568], "cp": "78120", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rambolitrain", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h15, du 1er mai au 30 septembre le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h15", "fax": "0139101335", "adr": "Ch\u00e2teau\nPlace Charles de Gaulle", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Nationale (des origines \u00e0 l'an mille) - Ch\u00e2teau de st-Germain-en-Laye", "telephone1": "0134516536", "sitweb": "www.musee-antiquitesnationales.fr -www.musee-archeologienationale.fr", "cp": "78105", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.116173, 43.243772]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, septembre \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. En juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h. De novembre \u00e0 mars ouvert sur rendez-vous pour les groupes et scolaires", "fax": "0468765687", "adr": "2, Avenue du Raz\u00e8s", "ville": "BRAM", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.243772, 2.116173], "coordonnees_ban": [43.243772, 2.116173], "sitweb": "www.eburomagus.com", "telephone1": "0468789119", "fermeture_annuelle": "De novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [43.2498711617, 2.06462165287], "cp": "11150", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal \"Eburomagus Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique\"", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35536, 43.212595]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h et du 15 septembre au 15 juin du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14 h \u00e0 18 h et le premier dimanche du mois de 14h30 \u00e0 17h30,", "fax": "0468777389", "adr": "1, Rue de Verdun", "ville": "CARCASSONNE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.212595, 2.35536], "coordonnees_ban": [43.212595, 2.35536], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0468777370", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.2094356992, 2.34683719247], "cp": "11000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.378874, 43.333866]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "LASTOURS", "fax": "0468775541", "adr": "Mairie", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.333866, 2.378874], "coordonnees_ban": [43.333866, 2.378874], "telephone1": "0468775541", "coordonnees_cp": [43.3064314328, 2.37487622077], "cp": "11600", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12 et de 14h \u00e0 17h, et du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0468903059", "adr": "B.P. 823", "ville": "NARBONNE Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "sitweb": "www.mairie-narbonne.ff", "telephone1": "0468903054", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "11108", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.979248, 43.028712]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars de 9h \u00e0 12h le mercredi et de 14h \u00e0 15h45 lundi, mardi jeudi et vendredi, en septembre, octobre, avril \u00e0 juin de 14h \u00e0 15h45 le lundi, mardi, jeudi et vendredi, en juillet-ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h le lundi, mardi, jeudi et vendredi. Vis", "fax": "0468488789", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "SIGEAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.028712, 2.979248], "coordonnees_ban": [43.028712, 2.979248], "telephone1": "0468415989", "sitweb": "www.sigean.fr  ou www.audealaculture.fr", "coordonnees_cp": [43.0395447996, 2.98099575454], "cp": "11130", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Corbi\u00e8res", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.34763990758, 43.8446783278]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 novembre", "fax": "0466210958", "adr": "6, Rue Alexandre Ducros", "annexe": "Mus\u00e9e du Vieux N\u00eemes", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.8446783278, 4.34763990758], "jours_nocturnes": "Jeudis en juillet-ao\u00fbt", "sitweb": "http://www.nimes.fr/index.php?id=282", "telephone1": "0466368377", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre. De la Toussaint \u00e0 l'Ascension", "coordonnees_cp": [43.8446783278, 4.34763990758], "cp": "30000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Cultures Taurines", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.61246226346, 44.2445980567]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de septembre \u00e0 juin et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30", "fax": "0466905939", "adr": "Maison des Chevaliers\n2, Rue Saint-Jacques", "ville": "PONT-SAINT-ESPRIT", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.2445980567, 4.61246226346], "sitweb": "http://www.gard-provencal.com/musees/artsacre.htm", "telephone1": "0466391761", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [44.2445980567, 4.61246226346], "cp": "30130", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Sacr\u00e9 du Gard", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de  novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 juin et septembre \u00e0 octobre de 15h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Georges Borias", "ville": "UZES Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "sitweb": "http://uzesmusee.blogspot.com ou http://www.uzes-tourisme.com/sitefr/musees/borias.htm", "telephone1": "0466224023", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "30701", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.23996566024, 43.3428885301]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0467368169", "adr": "Rampe du 96\u00e8me\ncaserne Saint Jacques", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.3428885301, 3.23996566024], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0467368161", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3428885301, 3.23996566024], "cp": "34500", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Biterrois", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.48447174054, 43.3094378248]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0467946969", "adr": "Mas de La Clape", "ville": "LE CAP D'AGDE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.3094378248, 3.48447174054], "sitweb": "www.museecapdagde.com", "telephone1": "0467946960", "fermeture_annuelle": "1er mai, vacances de No\u00ebl et jour de l'An", "coordonnees_cp": [43.3094378248, 3.48447174054], "cp": "34300", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Eph\u00e8be", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.809866, 43.731232]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2015. En septembre et octobre du mercredi \u00e0 dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en novembre et d\u00e9cembre le samedi et dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0467551701", "adr": "Rue des Consuls", "ville": "LES MATELLES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.731232, 3.809866], "coordonnees_ban": [43.731232, 3.809866], "sitweb": "www.museedesmatelles.fr", "telephone1": "0467841868", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [43.795055603, 3.86917490634], "cp": "34270", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Maison des Consuls - Mus\u00e9e d\u2019Arts et d\u2019Arch\u00e9ologie", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.746215, 43.354336]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du 1er mars \u00e0 mi-novembre", "fax": "0468912292", "adr": "Place du Monument aux Morts", "ville": "MINERVE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.354336, 2.746215], "coordonnees_ban": [43.354336, 2.746215], "telephone1": "0468912292", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier et 22 jours en f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [43.3496207888, 2.69697045864], "cp": "34210", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.880192, 43.61122]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert  du mardi au  dimanche de 10h \u00e0 18h pour le mus\u00e9e permanent, et pour l'H\u00f4tel Sabatier d'Espeyran et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0467660920", "adr": "13, rue Montpellieret", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.61122, 3.880192], "coordonnees_ban": [43.61122, 3.880192], "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "sitweb": "www.museefabre.fr", "telephone1": "0467148300", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.613085594, 3.86919806969], "cp": "34000", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fabre", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.86919806969, 43.613085594]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0467348751", "adr": "H\u00f4tel de Varennes\n2, Place P\u00e9trarque", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.613085594, 3.86919806969], "sitweb": "www.montpellier.fr/3803-manifestations-culturelles.htm", "telephone1": "0467660294", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.613085594, 3.86919806969], "cp": "34000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Montpellier", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.745745, 44.365187]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en avril et octobre le lundi, du mercredi au samedi de 15h \u00e0 18h, en mai et juin du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30, en juillet, ao\u00fbt, septembre tous les jours et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30", "fax": "0466458073", "adr": "Quartier de l'Estournal", "ville": "LE PONT DE MONTVERT", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.365187, 3.745745], "coordonnees_ban": [44.365187, 3.745745], "sitweb": "www.cevennes-parcnational.fr", "telephone1": "0466458073", "fermeture_annuelle": "Autres mois", "coordonnees_cp": [44.3629471664, 3.81136680024], "cp": "48220", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Mont Loz\u00e8re", "nomdep": "LOZERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 18h\n\nEn 2014 : mus\u00e9e partiellement ouvert en raison de sa restructuration - du mardi au samedi de 10h30 \u00e0 18h en toute gratuit\u00e9", "fax": "0468347347", "adr": "16, rue de l'Ange\nB.P. 931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hyacinthe Rigaud", "telephone1": "0468354340", "sitweb": "Site de la mairie : www.mairie-perpignan.fr", "cp": "66931", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.002067, 42.439471]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 avril et en octobre les mercredis, jeudis et vendredis \u00e0 11h, en mai et juin \u00e0 11h et \u00e0 15h30, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 11h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h, en septembre du mercredi au lundi de 11h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 17h30", "fax": "0468040714", "adr": "Ferme Cal Mateu", "ville": "SAINTE-LEOCADIE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.439471, 2.002067], "coordonnees_ban": [42.439471, 2.002067], "sitweb": "www.museedecerdagne.com", "telephone1": "0468040805", "fermeture_annuelle": "mi-novembre \u00e0 la mi-d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.4383838343, 2.06806880933], "cp": "66800", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Cerdagne", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.747999, 42.813782]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "fax": "0468294009", "adr": "Avenue L\u00e9on-Jean Gr\u00e9gory", "ville": "TAUTAVEL", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.813782, 2.747999], "coordonnees_ban": [42.813782, 2.747999], "sitweb": "www.450000ans.com ou www.cerptautavel.com", "telephone1": "0468290776", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.7715205784, 2.65389053936], "cp": "66720", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Tautavel", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.937619, 45.409888]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er mars au 30 novembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0555217778", "ville": "SARRAN", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.409888, 1.937619], "coordonnees_ban": [45.409888, 1.937619], "sitweb": "www.museepresidentjchirac.fr", "telephone1": "0555217777", "fermeture_annuelle": "24, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier et de la fin des vacances scolaires de No\u00ebl au 1er f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [45.3544918125, 1.89101051588], "cp": "19800", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pr\u00e9sident Jacques Chirac", "nomdep": "CORREZE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.770791, 45.267654]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi, les 1er et 3\u00e8me dimanche du mois du 1er mai au 31 octobre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30 et du 1er novembre au 30 avril de 13h \u00e0 18h", "fax": "0555262423", "adr": "Place Monseigneur Berteaud", "ville": "TULLE", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.267654, 1.770791], "coordonnees_ban": [45.267654, 1.770791], "telephone1": "0555269105", "sitweb": "http://culture.ville-tulle.fr/culture/musees-et-archives/musee-du-cloitre", "coordonnees_cp": [45.2793808785, 1.76981536054], "cp": "19000", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Clo\u00eetre de Tulle Andr\u00e9 Mazeyrie", "nomdep": "CORREZE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.188467, 48.695072]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0383323016", "adr": "34, Rue Sainte-Catherine", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.695072, 6.188467], "coordonnees_ban": [48.695072, 6.188467], "sitweb": "www.man.uhp-nancy.fr", "telephone1": "0383329997", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et  25 d\u00e9cembre,", "coordonnees_cp": [48.6902043213, 6.1760319489], "cp": "54000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Zoologie - Aquarium Tropical", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.540884, 48.888549]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert en avril, mai et octobre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0329890647", "adr": "Rue du Palais de Justice", "ville": "SAINT-MIHIEL", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.888549, 5.540884], "coordonnees_ban": [48.888549, 5.540884], "telephone1": "0329890647", "sitweb": "http://otsisaintmihiel.e-monsite.com", "coordonnees_cp": [48.9104190257, 5.5708079511], "cp": "55300", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9 de la Meuse", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.186967, 49.487945]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er mars au 1er d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0329803111", "adr": "17, Rue du Moulin", "ville": "STENAY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.487945, 5.186967], "coordonnees_ban": [49.487945, 5.186967], "sitweb": "www.musee-de-la-biere.com", "telephone1": "0329806878", "fermeture_annuelle": "Du 1er novembre au 31 mars", "coordonnees_cp": [49.5011588599, 5.18345377684], "cp": "55700", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bi\u00e8re et du Pays de Stenay", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03367, 49.227608]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mi avril \u00e0 fin  juin et en septembre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0329807143", "adr": "2, Rue Louis XVI", "ville": "VARENNES-EN-ARGONNE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.227608, 5.03367], "coordonnees_ban": [49.227608, 5.03367], "sitweb": "site de la conservation : www.cg55.fr", "telephone1": "0329807114", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [49.2424857282, 5.10202330099], "cp": "55270", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Argonne", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0334, 49.32395]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e, pour les groupes de 8h30 \u00e0 18h tous les jours", "fax": "0382844510", "adr": "Lieu dit Ham\u00e9viller", "ville": "NEUFCHEF", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.32395, 6.0334], "coordonnees_ban": [49.32395, 6.0334], "telephone1": "0382857655", "sitweb": "www.musee.desminesdefer-lorraine.com", "coordonnees_cp": [49.3161755107, 6.04071219328], "cp": "57700", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Mines de fer de Lorraine", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 16 septembre au 14 juin, du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 11h30 et de 14h \u00e0 18h du 15 juin au 15 septembre", "fax": "0382825713", "adr": "Cour du Ch\u00e2teau\nB.P. 30352", "ville": "THIONVILLE Cedex", "nomreg": "LORRAINE", "nom_du_musee": "La Tour aux Puces - Mus\u00e9e du Pays Thionvillois", "sitweb": "www.tourauxpuces.com", "telephone1": "0382822552", "fermeture_annuelle": "Dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": "57125", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.590031, 48.015174]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h, et en avril de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0329624250", "adr": "12, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Humbert", "ville": "REMIREMONT", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.015174, 6.590031], "coordonnees_ban": [48.015174, 6.590031], "sitweb": "www.remiremont.fr/culture/musees.php", "telephone1": "0329625913", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Ascension, Toussaint, 25 d\u00e9cembre, en octobre", "coordonnees_cp": [48.0187075371, 6.60603974178], "cp": "88200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles Friry", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.593289, 48.016142]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h, et en avril de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0329624250", "adr": "70, Rue Charles de Gaulle", "ville": "REMIREMONT", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.016142, 6.593289], "coordonnees_ban": [48.016142, 6.593289], "sitweb": "www.remiremont.fr/culture/musees.php", "telephone1": "0329625914", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Ascension, Toussaint, 25 d\u00e9cembre, en octobre", "coordonnees_cp": [48.0187075371, 6.60603974178], "cp": "88200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles de Bruy\u00e8res", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.068675, 14.60331]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 13h \u00e0 17h,  du mardi au vendredi de 8h \u00e0 17h, le samedi de 9h \u00e0 17h", "fax": "0596730380", "adr": "9, rue de la Libert\u00e9", "ville": "FORT-DE-FRANCE", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.60331, -61.068675], "coordonnees_ban": [14.60331, -61.068675], "telephone1": "0596715705", "sitweb": "www.cg972.fr/mdap", "coordonnees_cp": [14.6410271251, -61.069074331], "cp": "97200", "nomreg_normalized": "martinique", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Arch\u00e9ologie Pr\u00e9colombienne et de Pr\u00e9histoire de la Martinique", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.078417, 14.619918]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "ville": "FORT-DE-France", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du P\u00e8re Pinchon", "adr": "Rue du Professeur Raymond Garcin", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.619918, -61.078417], "coordonnees_ban": [14.619918, -61.078417], "coordonnees_cp": [14.6410271251, -61.069074331], "cp": "97200", "nomreg_normalized": "martinique", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-60.909681, 14.462918]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 8h30 \u00e0 17h30, le vendredi de 8h30 \u00e0 17h, le samedi de 8h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0596627377", "adr": "Anse Figuier", "ville": "RIVIERE-PILOTE", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.462918, -60.909681], "coordonnees_ban": [14.462918, -60.909681], "telephone1": "0596627914", "sitweb": "/www.cr-martinique.fr/francais/institution/serv-region/musees/ecomusee.htm", "coordonnees_cp": [14.508934061, -60.8976277652], "cp": "97211", "nomreg_normalized": "martinique", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Martinique", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.605311, 42.96592]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 avril et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, en janvier la 1\u00e8re semaine puis seulement les week-ends, en mai de 10h30 \u00e012h et de 14h \u00e0 17h30 en semaine et de 9h45 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s,", "fax": "0534098384", "adr": "Rue du Rocher", "ville": "FOIX", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.96592, 1.605311], "coordonnees_ban": [42.96592, 1.605311], "sitweb": "www.sesta.fr ou www.ariege.com/chateaufoix/index.html", "telephone1": "0534098383", "fermeture_annuelle": "1er septembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [42.9514815414, 1.58076108382], "cp": "09000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ari\u00e8ge", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.266268, 44.555599]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0565433008", "adr": "Avenue Paul Ramadier", "ville": "DECAZEVILLE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.555599, 2.266268], "coordonnees_ban": [44.555599, 2.266268], "telephone1": "0565433008", "sitweb": "www.decazeville.fr ou www.musees-midi-pyrenees.fr", "coordonnees_cp": [44.5947922935, 2.27515362111], "cp": "12300", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de G\u00e9ologie Pierre Vetter", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.760502, 44.520848]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mardi au jeudi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du vendredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0565736470", "adr": "Place Pierre Frontin", "ville": "ESPALION", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.520848, 2.760502], "coordonnees_ban": [44.520848, 2.760502], "sitweb": "www.aveyron-culture.com", "telephone1": "0565441991", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mai", "coordonnees_cp": [44.5270610356, 2.81719827673], "cp": "12500", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des M\u0153urs et Coutumes, Mus\u00e9e du Rouergue", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.99165, 43.975028]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "ROQUEFORT-SUR-SOULZON", "fax": "0565599516", "adr": "Rue Saint-Pierre", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.975028, 2.99165], "coordonnees_ban": [43.975028, 2.99165], "telephone1": "0565599195", "coordonnees_cp": [43.948416094, 3.02271239908], "cp": "12250", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'arch\u00e9ologie", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 30 juin et du 1er septembre au 30 novembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0562097920", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "EAUZE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com ou site de la mairie", "telephone1": "0562097138", "fermeture_annuelle": "Janvier,  1er week-end de juillet", "cp": "32180", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.458081, 43.589735]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai et de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "fax": "0561146559", "adr": "17, rue du Japon", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.589735, 1.458081], "coordonnees_ban": [43.589735, 1.458081], "telephone1": "0561534825", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31400", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Georges Labit", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.153629, 43.065608]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Quotidienne dans les Pyr\u00e9n\u00e9es", "adr": "Rue Hount-Blanque", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.065608, 0.153629], "coordonnees_ban": [43.065608, 0.153629], "telephone1": "0562910733", "coordonnees_cp": [43.0346588013, 0.142823788541], "cp": "65200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.048488, 43.095689]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mi-avril de 10h \u00e0 18h, le lundi de 14h \u00e0 18h, de mi-avril \u00e0 mi-octobre de 10h \u00e0 19h  et de mi-octobre \u00e0 fin d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h et le lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0562423744", "adr": "Ch\u00e2teau fort", "ville": "LOURDES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.095689, -0.048488], "coordonnees_ban": [43.095689, -0.048488], "sitweb": "www.chateaufort-lourdes.fr ou site de la ville - http://www.lourdes-visite.com/", "telephone1": "0562423737", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.0733136747, -0.0281562446131], "cp": "65100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pyr\u00e9n\u00e9en", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.99907921588, 44.6196578758]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet \u2013 ao\u00fbt de 14h30 \u00e0 18h30, tous les jours, et pour les groupes, sur r\u00e9servation aupr\u00e8s du mus\u00e9e Champollion", "fax": "0565500458", "adr": "Rue Victor Delbos\nCour du Puy", "ville": "FIGEAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.6196578758, 1.99907921588], "telephone1": "0565340625", "sitweb": "http://www.musee-champollion.fr/", "coordonnees_cp": [44.6196578758, 1.99907921588], "cp": "46100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de Figeac", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.567198, 44.646438]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 15 juillet au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h ainsi que les deux jours JEP", "fax": "0565311398", "adr": "Place de Tolentino", "ville": "LABASTIDE MURAT", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.646438, 1.567198], "coordonnees_ban": [44.646438, 1.567198], "telephone1": "0565352363", "sitweb": "site de l'association des amis du mus\u00e9e", "coordonnees_cp": [44.6554006937, 1.59713194799], "cp": "46240", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Murat", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.69650074579, 44.7803374405]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "ROCAMADOUR", "fax": "0565332324", "adr": "Parvis des Sanctuaires", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.7803374405, 1.69650074579], "telephone1": "0565332330", "coordonnees_cp": [44.7803374405, 1.69650074579], "cp": "46500", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.470592, 44.894402]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30, du mardi au dimanche d'avril \u00e0 juin et en septembre/octobre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et du mardi au dimanche de janvier \u00e0 mars et novembre/d\u00e9cembre de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0565327231", "adr": "Place de l'Abbaye", "ville": "SOUILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.894402, 1.470592], "coordonnees_ban": [44.894402, 1.470592], "sitweb": "www.musee-automate.fr", "telephone1": "0565370707", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.8875694704, 1.50529381889], "cp": "46200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Automate", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.899242, 44.009953]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en janvier et f\u00e9vrier, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 avril et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h, de mai \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les", "fax": "0563773214", "adr": "Ch\u00e2teau de Cayla", "ville": "ANDILLAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.009953, 1.899242], "coordonnees_ban": [44.009953, 1.899242], "telephone1": "0563339030", "sitweb": "http://musee-cayla.tarn.fr/", "coordonnees_cp": [44.0174517806, 1.78161194904], "cp": "81140", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e9nie et Maurice Gu\u00e9rin", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.93361594933, 44.0807353424]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de P\u00e2ques \u00e0 la Toussaint vendredi, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18 et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0563560611", "adr": "Porte des Ormeaux\n1, Rue Saint-Michel", "ville": "CORDES-SUR-CIEL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.0807353424, 1.93361594933], "telephone1": "0563560611", "sitweb": "http://musee-charles-portal.asso-web.com ou http://savieuxcordes.canalblog.com", "coordonnees_cp": [44.0807353424, 1.93361594933], "cp": "81170", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charles Portal - Histoire et Patrimoine", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.69697473698, 43.8337179111]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563336405", "adr": "H\u00f4tel de La Fite\n2, Rue Am\u00e9d\u00e9e Clausade", "ville": "RABASTENS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.8337179111, 1.69697473698], "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-du-pays-rabastinois", "telephone1": "0563406565", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8337179111, 1.69697473698], "cp": "81800", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Rabastinois", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.085296, 44.105697]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563046364", "adr": "4, Rue de l'Abbaye", "ville": "MOISSAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.105697, 1.085296], "coordonnees_ban": [44.105697, 1.085296], "telephone1": "0563046363", "coordonnees_cp": [44.130658243, 1.07974419868], "cp": "82200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des arts et traditions populaires", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.351385, 44.017099]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0563638947", "adr": "2, Place Antoine Bourdelle", "ville": "MONTAUBAN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.017099, 1.351385], "coordonnees_ban": [44.017099, 1.351385], "sitweb": "www.museum.montauban.com/", "telephone1": "0563221385", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.0224789981, 1.36379301211], "cp": "82000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle Victor Brun", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.502134, 50.372162]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouverture du mardi au vendredi de 14h30 \u00e0 18h et le samedi de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0327282101", "adr": "215, Avenue Anatole-France", "ville": "ANZIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.372162, 3.502134], "coordonnees_ban": [50.372162, 3.502134], "telephone1": "0361321060", "sitweb": "site de la ville ou www.mediatheque-anzin.fr", "coordonnees_cp": [50.3751838237, 3.51087057943], "cp": "59410", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9ophile Jouglet", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.80843098031, 50.3076854397]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "fax": "0359731551", "adr": "All\u00e9e Chanoine Henri Bi\u00e9velet", "ville": "BAVAY", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.3076854397, 3.80843098031], "sitweb": "http://forumantique.lenord.fr/", "telephone1": "0359731550", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre - Fermetures annuelles la 1\u00e8re quinzaine de septembre et la 2\u00e8me quinzaine de janvier", "coordonnees_cp": [50.3076854397, 3.80843098031], "cp": "59570", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Forum Antique de Bavay, Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du D\u00e9partement du Nord", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.311321, 50.284651]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le dimanche de 15h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre, les autres jours toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ostrevant", "adr": "192, rue Edouard Lalo", "ville": "BOUCHAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.284651, 3.311321], "coordonnees_ban": [50.284651, 3.311321], "telephone1": "0327357397", "sitweb": "http://museedostrevant.canalblog.com/", "coordonnees_cp": [50.2733776483, 3.31798741017], "cp": "59111", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.229635, 50.17347]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour tous les publics et les lundis et mardis uniquement aux groupes sur r\u00e9servation (8h30 \u00e0 12h30 et 14h \u00e0 18h)", "fax": "0327822791", "adr": "15, Rue de l'Ep\u00e9e", "ville": "CAMBRAI", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.17347, 3.229635], "coordonnees_ban": [50.17347, 3.229635], "sitweb": "www.villedecambrai.com/culture/musee.html", "telephone1": "0327822790", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.1533767412, 3.19681716574], "cp": "59400", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Cambrai", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.400252, 50.327328]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi de 16h \u00e0 18h et dimanche de 10h \u00e0 12h", "fax": "0327235992", "adr": "9, Place Wilson", "ville": "DENAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.327328, 3.400252], "coordonnees_ban": [50.327328, 3.400252], "telephone1": "0327446212", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-denain.fr", "coordonnees_cp": [50.331558265, 3.40464647794], "cp": "59220", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie et d'Histoire Locale", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.343727, 50.327686]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le dimanche de 10h \u00e0 12h, et le premier dimanche du mois de 15h \u00e0 17h", "fax": "0327436273", "adr": "Rue Paul Bert", "ville": "ESCAUDAIN", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.327686, 3.343727], "coordonnees_ban": [50.327686, 3.343727], "telephone1": "0327321240", "sitweb": "http//clec.free.fr", "coordonnees_cp": [50.3337837416, 3.34122519611], "cp": "59124", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Escaudain", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.063934, 50.629847]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0320067815", "adr": "18, bis rue de Valmy", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.629847, 3.063934], "coordonnees_ban": [50.629847, 3.063934], "sitweb": "www.pba-lille.fr ou site de la mairie http://www.mairie-lille.fr", "telephone1": "0320067800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet 1er week-end de septembre (braderie de Lille), 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.6319195692, 3.04708687186], "cp": "59000", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Palais des Beaux-Arts de Lille", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.43065651887, 50.4489515034]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, jeudi et vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0327222690", "adr": "Tour Abbatiale\nGrand'Place", "ville": "SAINT-AMAND-LES-EAUX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.4489515034, 3.43065651887], "telephone1": "0327222693", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [50.4489515034, 3.43065651887], "cp": "59230", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.74077726899, 50.2836206213]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0321231926", "adr": "Ancienne Abbaye Saint-Vaast\n22, Rue Paul Doumer", "ville": "ARRAS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.2836206213, 2.74077726899], "sitweb": "www.musenor.org ou www.arras.fr/culture/musee-des-beaux-arts.html", "telephone1": "0321712643", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.2836206213, 2.74077726899], "cp": "62000", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.567687, 50.405092]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin, le lundi de 15h \u00e0 18h, du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0321849629", "adr": "60, Rue de l'Imp\u00e9ratrice", "ville": "BERCK-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.405092, 1.567687], "coordonnees_ban": [50.405092, 1.567687], "sitweb": "www.opale-sud.com", "telephone1": "0321840780", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.4040908663, 1.59052675041], "cp": "62600", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Communautaire Opale-Sud", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.648235, 50.536456]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e en restructuration, ouverture du lieu d'exposition en fonction de l'expositio du lundi au dimanche de 14h \u00e0 18h.\nLocaux administratifs et centre de documentation (accessible sur rendez-vous) ouvert tous les jours du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "fax": "0321653435", "adr": "211, avenue Kennedy", "ville": "BETHUNE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.536456, 2.648235], "coordonnees_ban": [50.536456, 2.648235], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0321684074", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [50.5494833407, 2.65621048886], "cp": "62400", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Ethnologie", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.76407, 50.462757]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en mars, octobre, novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h le reste de l'ann\u00e9e de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0321869083", "adr": "H\u00f4tel Saint-Walloy", "ville": "MONTREUIL-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.462757, 1.76407], "coordonnees_ban": [50.462757, 1.76407], "sitweb": "www.2p2m.org", "telephone1": "0321869083", "fermeture_annuelle": "11 novembre, 23 d\u00e9cembre au 1er f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [50.4710403377, 1.76751001891], "cp": "62170", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Roger Rodi\u00e8re", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.251197, 50.748349]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "SAINT-OMER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Dupuis", "adr": "9, Rue Henri Dupuis", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.748349, 2.251197], "coordonnees_ban": [50.748349, 2.251197], "sitweb": "m3.dnsalias.com/sandelin - http://www.musenor.com/Les-Musees/Saint-Omer-Musee-Henri-Dupuis", "coordonnees_cp": [50.7591830774, 2.23290877714], "cp": "62500", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0921245287823, 49.2830960197]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "ville": "BEAUMONT-EN-AUGE", "fax": "0231641972", "adr": "Mairie\n13, rue du Paradis", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.2830960197, 0.0921245287823], "telephone1": "0231648541", "coordonnees_cp": [49.2830960197, 0.0921245287823], "cp": "14950", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Langlois", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.345096, 49.162021]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h", "fax": "0231304780", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "CAEN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.162021, -0.345096], "coordonnees_ban": [49.162021, -0.345096], "sitweb": "www.mba.caen.fr", "telephone1": "0231304770", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, Jeudi de l'Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1850251668, -0.370004009634], "cp": "14000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.345096, 49.162021]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h le lundi et du mercredi au vendredi et de 11h \u00e0 18h le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s.", "fax": "0231304769", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "CAEN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.162021, -0.345096], "coordonnees_ban": [49.162021, -0.345096], "sitweb": "www.musee-de-normandie.fr", "telephone1": "0231304760", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, Ascension, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1850251668, -0.370004009634], "cp": "14000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 19h", "fax": "0231060166", "adr": "Esplanade Dwight Eisenhower\nCS 55026", "ville": "CAEN Cedex 4", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "M\u00e9morial de Caen", "sitweb": "www.memorial-caen.fr", "telephone1": "0231060644", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "cp": "14050", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.877422, 49.243132]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le 1er jeudi d'avril au dernier dimanche de septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche. Accueil des groupes sur rendez-vous", "fax": "0231228910", "adr": "Rue de la Fosse Frandemiche", "ville": "LE MOLAY-LITTRY", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.243132, -0.877422], "coordonnees_ban": [49.243132, -0.877422], "sitweb": "www.ville-molay-littry.fr", "telephone1": "0231228910", "fermeture_annuelle": "15 D\u00e9cembre au 15 janvier", "coordonnees_cp": [49.2420322509, -0.955592852997], "cp": "14330", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.406804, 49.022096]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert en avril samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h, de mai \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h, en novembre et d\u00e9cembre suivant les expositions du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0231322048", "adr": "107, rue Grande", "ville": "ORBEC", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.022096, 0.406804], "coordonnees_ban": [49.022096, 0.406804], "sitweb": "site de la mairie - http://www.mairie-orbec.fr", "telephone1": "0231325889", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [49.0265084607, 0.343255889354], "cp": "14290", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.083538, 49.37135]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai le mercredi, jeudi et vendredi de 14h \u00e0 17h30, les week-ends, vacances scolaires et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, du 1er juin au 30 septembre (y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s) du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h", "fax": "0231885254", "adr": "64, Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "TROUVILLE-SUR-MER", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.37135, 0.083538], "coordonnees_ban": [49.37135, 0.083538], "sitweb": "http://www.trouvillesurmer.org", "telephone1": "0231881626", "fermeture_annuelle": "17 novembre 2014 au printemps 2015", "coordonnees_cp": [49.3720315323, 0.101175755838], "cp": "14360", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Trouville - Villa Montebello", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6338586934, 49.6331832109]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, et d'octobre \u00e0 janvier fermeture \u00e0 17h", "fax": "0233034801", "adr": "Parc Emmanuel Liais\n19, ter rue Bonhomme", "ville": "CHERBOURG-EN-COTENTIN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.6331832109, -1.6338586934], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-cherbourg.fr", "telephone1": "0233535161", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.6331832109, -1.6338586934], "cp": "50100", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um Emmanuel Liais", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.53304864714, 48.8338992843]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ouvert en fonction des expositions de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0233619915", "adr": "Villa les Rhumbs\n1, Rue d'Estouteville", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.8338992843, -1.53304864714], "telephone1": "0233614821", "sitweb": "www.musee-dior-granville.com", "coordonnees_cp": [48.8338992843, -1.53304864714], "cp": "50400", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Christian Dior", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.983137, 49.039846]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "ouvert de juin \u00e0 d\u00e9but juillet les week-end ainsi que du 1er au 15 septembre, juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h le lundi et de 14h \u00e0 18h les mercredi, samedi et dimanche. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur rendez-vous", "fax": "0233561335", "adr": "Place Charles de Gaulle", "ville": "TORIGNI-SUR-VIRE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.039846, -0.983137], "coordonnees_ban": [49.039846, -0.983137], "telephone1": "0233567144", "coordonnees_cp": [49.0498306608, -0.92753197973], "cp": "50160", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.088345615329, 48.4294187763]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et tous les jours en juillet/ao\u00fbt", "fax": "0233265166", "adr": "Cour Carr\u00e9e de la Dentelle", "ville": "ALENCON", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.4294187763, 0.088345615329], "sitweb": "www.paysdalencontourisme.com/musee-beaux-arts-dentelle-alencon_784_fr.html", "telephone1": "0233324007", "fermeture_annuelle": "Le 1er janvier, le 1er mai et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.4294187763, 0.088345615329], "cp": "61000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et de la Dentelle", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.597556299077, 49.1002170392]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 2 janvier au 15 juini et du 23 sept, au 31 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h30 et du 17r juin au 21septembre de 11h \u00e0 18h", "fax": "0232441399", "adr": "Ancien logis Abbatial\nPlace Guillaume de Volpiano", "ville": "BERNAY", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.1002170392, 0.597556299077], "sitweb": "www.ville-bernay27.fr/le_musee_des_beaux_arts.html", "telephone1": "0232466323", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1002170392, 0.597556299077], "cp": "27300", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1502, 49.023998]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0232318199", "adr": "6, ru Charles Corbeau", "ville": "EVREUX", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.023998, 1.1502], "coordonnees_ban": [49.023998, 1.1502], "sitweb": "www.evreux.fr (site de la ville) ou www.musees-haute-normandie.fr", "telephone1": "0232318190", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.0199173611, 1.14145974873], "cp": "27000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ancien Ev\u00each\u00e9", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.955689730263, 49.3087517455]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, pour les groupes sur r\u00e9servation du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h", "fax": "0232969468", "adr": "La Fabrique des Savoirs - LA CREA\n7 Cours Gambetta", "ville": "ELBEUF", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.3087517455, 0.955689730263], "telephone1": "0232963040", "sitweb": "www.la-crea.fr ou Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [49.3087517455, 0.955689730263], "cp": "76500", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Elbeuf", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.168438, 49.503118]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 14h \u00e0 18h et du jeudi au  lundi de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0235196970", "adr": "Rue de l'Abbaye", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.503118, 0.168438], "coordonnees_ban": [49.503118, 0.168438], "sitweb": "Site de la ville -  www.ville-lehavre.fr", "telephone1": "0235190985", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 8 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4965610328, 0.1402707121], "cp": "76600", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Abbaye de Graville - Mus\u00e9e du Prieur\u00e9 de Graville", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1402707121, 49.4965610328]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 14h \u00e0 18h et du jeudi au  lundi de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0235267669", "adr": "3, Quai de l'Ile\n(Quartier Saint-Fran\u00e7ois)", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.4965610328, 0.1402707121], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-lehavre.fr", "telephone1": "0235190985", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4965610328, 0.1402707121], "cp": "76600", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "La Maison de l'Armateur", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.291942, 49.458546]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h (18h du 1er avril au 1er octobre), dimanche de 14h \u00e0 17h30 (18h30 du 1er avril au 1er octobre)", "fax": "0235231684", "adr": "Ch\u00e2teau de Martainville", "ville": "MARTAINVILLE-EPREVILLE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.458546, 1.291942], "coordonnees_ban": [49.458546, 1.291942], "sitweb": "www.chateaudemartainville.fr", "telephone1": "0235234470", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4774300897, 1.31326170065], "cp": "76116", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions et Arts Normands", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.433507, 49.733695]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre le samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235944106", "adr": "53, Grande Rue Saint-Pierre", "ville": "NEUFCHATEL-EN-BRAY", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.733695, 1.433507], "coordonnees_ban": [49.733695, 1.433507], "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0235930655", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.7406847594, 1.46475769739], "cp": "76270", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Mathon-Durand", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.048567, 49.494507]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0235745845", "adr": "185, Route de Dieppe", "ville": "NOTRE-DAME-DE-BONDEVILLE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.494507, 1.048567], "coordonnees_ban": [49.494507, 1.048567], "sitweb": "www.corderievallois.fr", "telephone1": "0235743535", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4877534102, 1.0549887883], "cp": "76960", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Industriel de la Corderie Vallois", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.094076, 49.445222]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0235154323", "adr": "1, Place restout", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.445222, 1.094076], "coordonnees_ban": [49.445222, 1.094076], "sitweb": "www.rouen-musees.com", "telephone1": "0235712840", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8 et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.093846, 49.445543]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235154323", "adr": "1, rue Faucon", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.445543, 1.093846], "coordonnees_ban": [49.445543, 1.093846], "sitweb": "www.rouen-musees.com", "telephone1": "0235073174", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8 et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.098932, 49.447268]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert mardi au dimanche de 13h30 \u00e0 17h30, dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0232763170", "adr": "198, Rue Beauvoisine", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.447268, 1.098932], "coordonnees_ban": [49.447268, 1.098932], "sitweb": "www.museedesantiquites.fr", "telephone1": "0235985510", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s de la Seine-Maritime", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.24198039608, 49.8421027228]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre et du 16 f\u00e9vrier au 31 mai du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0235856008", "adr": "Ville de Saint-Nicolas d'Aliermont\nB.P. 13", "ville": "SAINT-NICOLAS-D'ALIERMONT", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.8421027228, 1.24198039608], "sitweb": "www.musee-horlogerie-aliermont.fr", "telephone1": "0235045398", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mi-f\u00e9vrier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.8421027228, 1.24198039608], "cp": "76510", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Association de l'Horlogerie Aliermontaise", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.329883, 47.134414]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril \u00e0 mi-juin et de mi-septembre au 10 novembre du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0240804981", "adr": "82, Rue Pierre Ab\u00e9lard", "ville": "LE PALLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.134414, -1.329883], "coordonnees_ban": [47.134414, -1.329883], "sitweb": "www.musee-vignoble-nantais.eu", "telephone1": "0240809013", "fermeture_annuelle": "Mi-d\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.1650939887, -1.27114440843], "cp": "44330", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vignoble Nantais", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.547096, 47.219276]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "La Chapelle de l'Oratoire est ouverte du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h,  du 15 juin au 19 ao\u00fbt ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h, nocturne le jeudi jusqu'\u00e0 20h. La HAB Galerie est ouverte du 19 octobre au 6 janvier du mercredi au dimanche de 13h30", "fax": "0240416790", "adr": "10, Rue Georges Cl\u00e9menceau", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.219276, -1.547096], "coordonnees_ban": [47.219276, -1.547096], "nomreg_normalized": "pays de la loire", "sitweb": "www.museedesbeauxarts.nantes.fr", "telephone1": "0251174500", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2321830557, -1.54780684906], "cp": "44000", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.549389, 47.216353]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 30 juin et du 1er septembre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h sauf le lundi et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0240486281", "adr": "4, Place Marc Elder", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.216353, -1.549389], "coordonnees_ban": [47.216353, -1.549389], "sitweb": "www.chateaunantes.fr", "telephone1": "0811464644", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2321830557, -1.54780684906], "cp": "44000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Ducs de Bretagne", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.546399, 47.473467]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Le matin pour les groupes sur r\u00e9servation", "fax": "0241054851", "adr": "43, Rue Jules Guitton", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.473467, -0.546399], "coordonnees_ban": [47.473467, -0.546399], "sitweb": "www.ville-angers.fr/museum", "telephone1": "0241054850", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4764503449, -0.55599583518], "cp": "49100", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.217749, 47.44022]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 27 avril au 19 juin et du 21 septembre au 16 octobre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, les vacances de P\u00e2ques et du 20 juin au 20 septembre et vacances de la Toussaint du mardi au dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0241797461", "adr": "5, Place Notre-Dame", "ville": "BEAUFORT-EN-VALLEE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.44022, -0.217749], "coordonnees_ban": [47.44022, -0.217749], "telephone1": "0241571316", "sitweb": "www.damm49.fr", "coordonnees_cp": [47.4313983805, -0.244193438131], "cp": "49250", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Denais", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.079223, 47.258651]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 1er avril au 14 juin et du 16 septembre au 1er novembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h30 et du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0241402449", "ville": "SAUMUR", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.258651, -0.079223], "coordonnees_ban": [47.258651, -0.079223], "telephone1": "0241402440", "sitweb": "www.chateau-saumur.com", "coordonnees_cp": [47.2533599269, -0.096565442499], "cp": "49400", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.491518, 47.450792]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert \u00e0 partir du 16 janvier du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 15 novembre samedi-dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18", "fax": "0241690471", "adr": "32, Chemin de la Mara\u00eech\u00e8re", "ville": "TRELAZE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.450792, -0.491518], "coordonnees_ban": [47.450792, -0.491518], "sitweb": "www.lemuseedelardoise.fr", "telephone1": "0241690471", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 15 janvier", "coordonnees_cp": [47.4402094612, -0.379405488422], "cp": "49800", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardoise", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.924040792242, 47.9490046036]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars tous les jours de 10h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation", "fax": "0243987889", "adr": "\"La Maison des Champs\"\nLa Fr\u00e9nouse", "ville": "COSSE-LE-VIVIEN", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.9490046036, -0.924040792242], "sitweb": "www.musee-robert-tatin.fr", "telephone1": "0243988089", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.9490046036, -0.924040792242], "cp": "53230", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Communal Robert Tatin", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.772298, 48.068827]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, les dimanches de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre du mardi au samedi de 9h30 \u00e012h et de 13h30 \u00e0 18h30, les dimanches, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h", "fax": "0243498653", "adr": "Place de la Tr\u00e9moille", "ville": "LAVAL", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.068827, -0.772298], "coordonnees_ban": [48.068827, -0.772298], "sitweb": "http://laval.fr/musees/musee-du-vieux-ch\u00e2teau ou http://musees.laval.fr/", "telephone1": "0253741230", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanhces de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er mai, 8 mai, Ascension, 1er novembre, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.061207848, -0.766068526202], "cp": "53000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Ch\u00e2teau", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.208417, 47.986868]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0243474861", "adr": "204, Avenue Jean-jaur\u00e8s", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.986868, 0.208417], "coordonnees_ban": [47.986868, 0.208417], "telephone1": "0243473994", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [47.9887754636, 0.199888551607], "cp": "72100", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vert V\u00e9ron-de-Forbonnais", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.204194, 48.009934]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0243474993", "adr": "2, Avenue de Paderborn", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.009934, 0.204194], "coordonnees_ban": [48.009934, 0.204194], "telephone1": "0243473851", "sitweb": "site de la ville - www.ville-lemans.fr", "coordonnees_cp": [47.9887754636, 0.199888551607], "cp": "72000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Tess\u00e9", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.076921, 48.299944]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h en basse saison et en haute saison de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0325801800", "adr": "Quai des Comtes-de-Champagne", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.299944, 4.076921], "coordonnees_ban": [48.299944, 4.076921], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325809897", "fermeture_annuelle": "1er, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Pharmacie Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.975009, 49.681811]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche du 1er avril au 30 septembre de 13h30 \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison de la Derni\u00e8re Cartouche", "adr": "12 Avenue de la Derni\u00e8re Cartouche", "ville": "BAZEILLES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.681811, 4.975009], "coordonnees_ban": [49.681811, 4.975009], "sitweb": "www.maisondeladernierecartouche.com", "telephone1": "0324271586", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 5 janvier", "coordonnees_cp": [49.7027985967, 5.05389161183], "cp": "08140", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.034043, 49.257013]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0326477953", "adr": "36, Place du Forum", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.257013, 4.034043], "coordonnees_ban": [49.257013, 4.034043], "sitweb": "www.museelevergeur.com", "telephone1": "0326472075", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.2518578026, 4.03958522088], "cp": "51100", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00f4tel le Vergeur", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.720484, 49.776058]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0324324469", "adr": "Quai Arthur Rimbaud", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.776058, 4.720484], "coordonnees_ban": [49.776058, 4.720484], "telephone1": "0324324464", "sitweb": "www.mairie-charlevillemezieres.fr/htm/culture/rimbaud.htm", "coordonnees_cp": [49.7589748085, 4.71308364849], "cp": "08000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arthur Rimbaud", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.01938051129, 47.2552328934]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouverture de la Citadelle du mercredi au lundi du 2 janvier au 29 mars de 10h \u00e0 17h, du 30 mars au 4 juillet tlj de 9h \u00e0 18h, du 5 juillet au 24 ao\u00fbt tlj de 9h \u00e0 19h, du 25 ao\u00fbt au 25 octobre tlj de 9h \u00e0 18h, du 26 octobre au 5 novembre tlj de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0381878306", "adr": "La Citadelle\nRue des Fusill\u00e9s de la R\u00e9sistance", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.2552328934, 6.01938051129], "sitweb": "www.citadelle.com", "telephone1": "0381878305", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.2552328934, 6.01938051129], "cp": "25000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um de Besan\u00e7on", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26314688236, 47.8743242491]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er avril au 31 octobre de 10h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 mars de 14h \u00e0 18h", "fax": "0238464101", "adr": "Ecuries du Ch\u00e2teau\n1, Place Aristide Briand", "ville": "CHATEAUNEUF-SUR-LOIRE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.8743242491, 2.26314688236], "jours_nocturnes": "\u00b0", "sitweb": "www.chateauneuf-sur-loire.com ou www.musees-centre.com", "telephone1": "0238468446", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8743242491, 2.26314688236], "cp": "45110", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Marine de Loire", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.08517010385, 47.7958875456]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 31 mars le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30", "fax": "0254894358", "adr": "Clo\u00eetre de la Trinit\u00e9", "ville": "VENDOME", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.7958875456, 1.08517010385], "sitweb": "www.vendome.eu/intro/1p1e-421-musee-vendome.html-vendome.html ou www.musees.regioncentre.fr", "telephone1": "0254772613", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.7958875456, 1.08517010385], "cp": "41100", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Vend\u00f4me", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.91635582903, 47.8826248233]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Salles gallo-romaine et Jeanne d'Arc : Du mardi au vendredi : 9h30-12h (groupes sur r\u00e9servation) et 13h30 - 17h45\nToutes les salles :\nSamedi : 9h30 - 12h et 13h30 - 17h45\nDimanche : 14h - 18h", "fax": "0238792008", "adr": "Square Abb\u00e9 Desnoyers\nH\u00f4tel Cabu", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.8826248233, 1.91635582903], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0238792560", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8826248233, 1.91635582903], "cp": "45000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique et Arch\u00e9ologique", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.130124, 48.110338]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "CHAUMONT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Affiche - m\u00e9diath\u00e8que", "adr": "7/9, Avenue Foch", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.110338, 5.130124], "coordonnees_ban": [48.110338, 5.130124], "coordonnees_cp": [48.0957359337, 5.13646133401], "cp": "52000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.82014456381, 50.1133571937]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "GIVET", "fax": "0324420244", "adr": "Mairie\n11, Place Carnot", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [50.1133571937, 4.82014456381], "telephone1": "0324420684", "coordonnees_cp": [50.1133571937, 4.82014456381], "cp": "08600", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Givet", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.211298, 43.343271]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du  1 er avril au 30 juin de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  du 1 er juillet au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h,\t duer septembre au 31 octobre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,\t duer novembre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h 17h", "fax": "0467368169", "adr": "15 Place Pierre Semard", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.343271, 3.211298], "coordonnees_ban": [43.343271, 3.211298], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0467368161", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3428885301, 3.23996566024], "cp": "34500", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.042599, 48.782574]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18 le samedi et le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h, mercredi, jeudi et vendredi toute la journ\u00e9e pour les scolaires et centres de loisirs et autres groupes", "fax": "0134522741", "adr": "Quai Fran\u00e7ois Truffaut", "ville": "MONTIGNY LE BRETONNEUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.782574, 2.042599], "coordonnees_ban": [48.782574, 2.042599], "sitweb": "www.museedelaville.agglo-sqy.fr", "telephone1": "0134522880", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 13 juillet au 19 ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.7795996738, 2.0299480585], "cp": "78180", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ville", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.885945, 44.104194]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en 2014 - r\u00e9ouverture pr\u00e9vue au printemps 2016\n\nOuvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h, de juillet \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, de novembre \u00e0 mars le mardis et le jeudis de 9h \u00e0 1", "fax": "0466851361", "adr": "5 rue de l\u2019Industrie", "ville": "SAINT-JEAN DU GARD", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.104194, 3.885945], "coordonnees_ban": [44.104194, 3.885945], "telephone1": "0466851048", "sitweb": "www.museedescevennes.com", "coordonnees_cp": [44.1068662238, 3.87766205266], "cp": "30270", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vall\u00e9es C\u00e9venoles", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.62103, 44.164783]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0466905939", "adr": "24, avenue Paul Langevin", "ville": "BAGNOLS-SUR-CEZE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.164783, 4.62103], "coordonnees_ban": [44.164783, 4.62103], "sitweb": "Site de la ville ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0466897400", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [44.1738229164, 4.60897329043], "cp": "30200", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9on Al\u00e8gre", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.03784, 48.928536]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0139650314", "adr": "1, Enclos de l'Abbaye", "ville": "POISSY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.928536, 2.03784], "coordonnees_ban": [48.928536, 2.03784], "sitweb": "site de la ville", "telephone1": "0139650606", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9238513521, 2.02821434005], "cp": "78300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet Pierre Pinel", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.15511892035, 43.5955665999]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 19h du mardi au dimanche de mai \u00e0 octobre", "fax": "0467232801", "adr": "Espace Campanaire Andr\u00e9-Malraux\nAvenue de la Gare", "ville": "HEREPIAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.5955665999, 3.15511892035], "sitweb": "www.ot-lamaloulesbains.fr", "telephone1": "0467953995", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.5955665999, 3.15511892035], "cp": "34600", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Cloche et de la Sonnaille", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.946321, 42.708868]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "PERPIGNAN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de Ruscino", "adr": "Ch\u00e2teau Roussillon", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.708868, 2.946321], "coordonnees_ban": [42.708868, 2.946321], "telephone1": "0468674717", "coordonnees_cp": [42.6965780787, 2.8990363094], "cp": "66000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et le second jeudi de chaque mois de 10h \u00e0 21h (jeudi des copistes) et tous les jeudis en juillet-ao\u00fbt", "fax": "0466767192", "adr": "Rue Cit\u00e9 Foulc", "ville": "NIMES Cedex 9", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "sitweb": "www.nimes.fr", "telephone1": "0466767191", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Second jeudi de chaque mois jusqu'\u00e0 21h, et tous les jeudis en juillet ao\u00fbt", "cp": "30033", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 15 \u00e0 18h30", "fax": "0468202254", "adr": "Promenade du Tivoli\nB.P. 88", "ville": "LIMOUX Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Petiet", "sitweb": "www.limoux.fr/fr/tourisme/musee_petiet.html", "telephone1": "0963683454", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "11304", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi et samedi de 10h \u00e0 18h et du  mardi au vendredi sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0468347655", "adr": "42, Avenue de Grande-Bretagne\nB.P. 931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Puig", "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-perpignan.fr", "telephone1": "0468623764", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "66931", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.576408, 44.349201]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 11 avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre du mardi au samedi de 11h \u00e0 19h, le dimanche de 14h \u00e0 19h, en juillet-ao\u00fbt le lundi de 14h \u00e0 19h et du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et d", "fax": "0565738431", "adr": "14, Place Eug\u00e8ne Raynaldy", "ville": "RODEZ", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.349201, 2.576408], "coordonnees_ban": [44.349201, 2.576408], "sitweb": "http://musee-fenaille.rodezagglo.fr/", "telephone1": "0565738430", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.3677869063, 2.531363607], "cp": "12000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fenaille", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.833173, 42.871132]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mars de 14h \u00e0 17h, en avril de 14h \u00e0 18h, de mai \u00e0 septembre de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, en octobre de 14h \u00e0 18h et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h", "fax": "0561031127", "adr": "32, Village", "ville": "MONTSEGUR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.871132, 1.833173], "coordonnees_ban": [42.871132, 1.833173], "sitweb": "Site de la ville : www.citaenet.com/montsegur", "telephone1": "0561010694", "fermeture_annuelle": "Janvier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.8998630058, 1.82670565712], "cp": "09300", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.512522, 44.43517]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en avril et octobre les  mercredi , jeudi et dimanche de 14h \u00e0 18h, mai/juin/septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h30, les samedi, dimanche et lundi de 13h30 \u00e0 18h30\nVisites", "fax": "0565672896", "ville": "SALLES-LA-SOURCE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.43517, 2.512522], "coordonnees_ban": [44.43517, 2.512522], "sitweb": "www.musees-aveyron.fr", "telephone1": "0565672896", "fermeture_annuelle": "De novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [44.4669223048, 2.48171518474], "cp": "12330", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers Traditionnels", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.027483, 14.532281]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 8h \u00e0 17h30, vendredi de 8h \u00e0 17h, samedi de 8h30 \u00e0 17h et le dimanche de 9h \u00e0 17h", "fax": "0596684269", "adr": "Quartier Vatable", "ville": "LES TROIS ILETS", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.532281, -61.027483], "coordonnees_ban": [14.532281, -61.027483], "telephone1": "0596683204", "sitweb": "http://www.zananas-martinique.com/martinique-patrimoine/maison-de-la-canne.html", "coordonnees_cp": [14.5268411285, -61.0368740286], "cp": "97229", "nomreg_normalized": "martinique", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de La Canne", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.10621950967, 44.0898281066]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 19h", "fax": "0565612691", "adr": "H\u00f4tel de P\u00e9gayolles\nPlace du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "MILLAU", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.0898281066, 3.10621950967], "sitweb": "www.millauculture.fr ou www.ot-millau.fr", "telephone1": "0565590108", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s d'octobre \u00e0 mai", "coordonnees_cp": [44.0898281066, 3.10621950967], "cp": "12100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Millau", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.81719827673, 44.5270610356]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Accueil des groupes sur rendez-vous", "fax": "0565441039", "adr": "Ancienne \u00e9glise St. Jean Baptiste\n35, rue Droite", "ville": "ESPALION", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.5270610356, 2.81719827673], "sitweb": "www.museeduscaphandre.com", "telephone1": "0565441063", "fermeture_annuelle": "Les autres mois", "coordonnees_cp": [44.5270610356, 2.81719827673], "cp": "12500", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Vaylet", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.531363607, 44.3677869063]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin du mardi au dimanche de 11h \u00e0 19h, en juillet-ao\u00fbt le lundi de 14h \u00e0 19h et du mardi au dimanche inclus de 10h \u00e0 19h, en septembre du mardi au dimanche inclus de 11h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Soulages", "adr": "Jardin du Foirail\nAvenue Victor Hugo", "ville": "RODEZ", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.3677869063, 2.531363607], "sitweb": "http://musee-soulages.rodezagglo.fr/", "telephone1": "0565738244", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.3677869063, 2.531363607], "cp": "12000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0329820163", "adr": "1, Place Lagarde\nB.P. 436", "ville": "EPINAL Cedex", "nomreg": "LORRAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Ancien et Contemporain", "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.vosges.fr", "telephone1": "0329822033", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": "88011", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.06294, 50.641054]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0328368407", "adr": "32, Rue de la Monnaie", "ville": "LILLE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.641054, 3.06294], "coordonnees_ban": [50.641054, 3.06294], "sitweb": "www.mairie-lille.fr ou http://www.pba-lille.fr/spip.php?article167", "telephone1": "0328368400", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre, les samedi, dimanche et lundi de la braderie de Lille (1er week-end de septembre).", "coordonnees_cp": [50.6319195692, 3.04708687186], "cp": "59800", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Hospice Comtesse", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.254521, 50.749007]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0321986121", "adr": "14, Rue Carnot", "ville": "SAINT-OMER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.749007, 2.254521], "coordonnees_ban": [50.749007, 2.254521], "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "sitweb": "www.musees-ville-saint-omer.com", "telephone1": "0321380094", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [50.7591830774, 2.23290877714], "cp": "62500", "jours_nocturnes": "1 jeudi/mois jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Sandelin", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.037797, 50.16662]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h du 2 janvier au 20 septembre 2015 (fermeturepour travaux apr\u00e8s)", "fax": "0359731617", "adr": "76, Rue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "SARS-POTERIES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.16662, 4.037797], "coordonnees_ban": [50.16662, 4.037797], "sitweb": "http://musverre.lenord.fr", "telephone1": "0359731616", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.1687463201, 4.01936516486], "cp": "59216", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "MusVerre", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.860013, 50.950474]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h, et du 1er novembre au 31 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Cit\u00e9 Internationale de la Dentelle et de la Mode de Calais", "adr": "135, Quai du Commerce", "ville": "CALAIS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.950474, 1.860013], "coordonnees_ban": [50.950474, 1.860013], "sitweb": "www.cite-dentelle.fr", "telephone1": "0321004230", "fermeture_annuelle": "Du 1er au 15 janvier inclus, 1er mai, 24 et 25 d\u00e9cembre, 31 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi", "coordonnees_cp": [50.9500651474, 1.87611226111], "cp": "62100", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.637621, 50.513895]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au samedi de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h30 \u00e0 17h30 et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0321096003", "adr": "8, Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "ETAPLES-SUR-MER", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.513895, 1.637621], "coordonnees_ban": [50.513895, 1.637621], "telephone1": "0321940247", "sitweb": "www.musee-quentovic.fr/", "coordonnees_cp": [50.551120902, 1.69769005391], "cp": "62630", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Quentovic", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.430391, 50.969087]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 5 mai au 30 septembre. Juin \u00e0 ao\u00fbt du jeudi au lundi de 14h \u00e0 18h,  en mai et septembre de 14h \u00e0 17h  du jeudi au lundi et de 14h \u00e0 18h le week-end", "fax": "0328687125", "adr": "1, Rue du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9", "ville": "BERGUES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.969087, 2.430391], "coordonnees_ban": [50.969087, 2.430391], "telephone1": "0328681330", "sitweb": "www.musee-bergues.fr", "coordonnees_cp": [50.9638309272, 2.43403587067], "cp": "59380", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.53498842642, 50.716080125]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0328407866", "adr": "Ancien Couvent des Augustins\nPlace Georges Degroote", "ville": "HAZEBROUCK", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.716080125, 2.53498842642], "sitweb": "site de la ville", "telephone1": "0328434446", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [50.716080125, 2.53498842642], "cp": "59190", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Hazebrouck", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 septembre le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0563715926", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 10406", "ville": "CASTRES Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Goya", "sitweb": "www.ville-castres.fr", "telephone1": "0563715930", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": "81108", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "BOULOGNE-SUR-MER", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "115, Boulevard Eurvin", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "telephone1": "0321800980", "cp": "62317", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.554372, 47.469132]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 30 avril et du 22 septembre au 31 d\u00e9cembre : du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h\nDu 2 mai au 20 septembre 2015 : tous les jours et de 10h \u00e0 18h", "fax": "0241053839", "adr": "14, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "ANGERS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.469132, -0.554372], "coordonnees_ban": [47.469132, -0.554372], "nomreg_normalized": "pays de la loire", "sitweb": "www.angers.fr/mba", "telephone1": "0241053800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4764503449, -0.55599583518], "cp": "49100", "jours_nocturnes": "Nocturnes \u00e9v\u00e9nementielles", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.494167, 46.843567]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 19h du 1er avril au 30 septembre, et de 10h \u00e0 18h du 1er octobre au 31 mars, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0251476164", "jours_nocturnes": "tous les mardi jusqu'\u00e0 22h30 en juillet-ao\u00fbt", "ville": "LES LUCS-SUR-BOULOGNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.843567, -1.494167], "coordonnees_ban": [46.843567, -1.494167], "sitweb": "www.historial.vendee.fr", "telephone1": "0251476161", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [46.803170613, -1.45953412091], "cp": "85170", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Historial et M\u00e9morial de la Vend\u00e9e", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.849535, 46.675283]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 15 octobre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0251003134", "adr": "1, rue Plante-Choux", "ville": "MOUILLERON-EN-PAREDS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.675283, -0.849535], "coordonnees_ban": [46.675283, -0.849535], "sitweb": "www.musee-deuxvictoires.fr - http://musee-clemenceau-delattre.fr/", "telephone1": "0251003149", "fermeture_annuelle": "les 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.6728627352, -0.866891813869], "cp": "85390", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Clemenceau et de Lattre-de-Tassigny", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.21192, 46.96396]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi du 1er avril au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h et tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "LA GUERINIERE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.96396, -2.21192], "coordonnees_ban": [46.96396, -2.21192], "sitweb": "www.ile-noirmoutier.com/html/activites", "telephone1": "0251394139", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [46.9670273976, -2.23095235091], "cp": "85680", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.705135, 47.828879]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin les jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 septembre tous les vendredis et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous", "fax": "0243709552", "adr": "2, Rue Jean Bourr\u00e9", "ville": "CHATEAU-GONTIER", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.828879, -0.705135], "coordonnees_ban": [47.828879, -0.705135], "telephone1": "0243095598", "sitweb": "http://patrimoine.chateaugontier.fr/", "coordonnees_cp": [47.8199489086, -0.703656647783], "cp": "53200", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie H\u00f4tel Fouquet", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.564651, 47.212387]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi  de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "fax": "0251840191", "adr": "12, Rue Voltaire", "ville": "NANTES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.212387, -1.564651], "coordonnees_ban": [47.212387, -1.564651], "sitweb": "http://museum.nantes.fr", "telephone1": "0240992620", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [47.2321830557, -1.54780684906], "cp": "44000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Nantes", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.667761115453, 47.2426647325]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril  au 30 juin et du 1er septembre au 11 novembre du mercredi au vendredi de 14h30 \u00e0 17h30 et  le week-end  et jour f\u00e9ri\u00e9 de 14h30 \u00e0 18h30. Du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servati", "fax": "0241785964", "adr": "Les Celliers de la Coudraye\nPlace des Vignerons", "ville": "SAINT LAMBERT-DU-LATTAY", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.2426647325, -0.667761115453], "sitweb": "www.musee-vigne-vin-anjou.fr", "telephone1": "0241784275", "fermeture_annuelle": "1er janvier au 31 mars et du 12 novembre au 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2426647325, -0.667761115453], "cp": "49750", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin d'Anjou", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.93946, 48.296721]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er au 31 juille et du 17 ao\u00fbt au 4 septembre du mardi au vendredi de 13h15 \u00e0 16h", "fax": "0243058721", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "ERNEE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.296721, -0.93946], "coordonnees_ban": [48.296721, -0.93946], "telephone1": "0243087117", "sitweb": "www.ville-ernee.fr", "coordonnees_cp": [48.3059363855, -0.916419053315], "cp": "53500", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.216814, 49.615394]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi et jeudi de 14h \u00e0 17h. Ouvert sur rendez-vous pour les groupes scolaires", "fax": "0323383299", "adr": "28, Rue de la Paix", "ville": "CHAUNY", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.615394, 3.216814], "coordonnees_ban": [49.615394, 3.216814], "telephone1": "0323383259", "sitweb": "http://www.ville-chauny.fr", "coordonnees_cp": [49.5817295222, 3.19169688143], "cp": "02300", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e municipal de Chauny", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.0974658784366, 47.5402607075]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er au 16 mars et du 12 avril au 15 juin du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h\ndu 16 juin au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0241821219", "adr": "Ch\u00e2teau du Roi Ren\u00e9 d'Anjou\nplace de l'Europe", "ville": "BAUGE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.5402607075, -0.0974658784366], "sitweb": "www.damm49.fr", "telephone1": "0241826811", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier,mars", "coordonnees_cp": [47.5402607075, -0.0974658784366], "cp": "49150", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.654353, 48.324573]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e d'avril \u00e0 septembre de 10h30 \u00e0 18h30 et d'octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 17h30 en semaine et le W.E. et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0233731894", "adr": "Prieur\u00e9 de Sainte-Gaubruge", "ville": "SAINT-CYR LA ROSIERE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.324573, 0.654353], "coordonnees_ban": [48.324573, 0.654353], "sitweb": "www.ecomuseeduperche.fr", "telephone1": "0233734806", "fermeture_annuelle": "24, 25, 31 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.3285954203, 0.552655257465], "cp": "61130", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Arts et Traditions Populaires du Perche", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.098932, 49.447268]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h30 et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235154564", "adr": "198, Rue Beauvoisine", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.447268, 1.098932], "coordonnees_ban": [49.447268, 1.098932], "sitweb": "http://museumderouen.fr/fr", "telephone1": "0235714150", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Lundi de P\u00e2ques, 1er mai, 8 mai, Lundi de Pentec\u00f4te, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.071194, 49.909745]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin  au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0232901279", "adr": "Rue de Chastres", "ville": "DIEPPE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.909745, 1.071194], "coordonnees_ban": [49.909745, 1.071194], "sitweb": "www.mairie-dieppe.fr ou www.musees-haute-normandie.fr", "telephone1": "0235066199", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.9220322134, 1.08701833857], "cp": "76200", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e de Dieppe", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.533002, 49.384496]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 13h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h. Ouvert les jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0233958885", "adr": "66, Rue Bottin Desylles", "ville": "SAINT-SAUVEUR-LE-VICOMTE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.384496, -1.533002], "coordonnees_ban": [49.384496, -1.533002], "sitweb": "http://museebarbeydaurevilly.over-blog.com/", "telephone1": "0233416518", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [49.4011189939, -1.55264121465], "cp": "50390", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barbey d'Aurevilly", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.101667, 49.441397]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "ouvert les lundis, mercredis, jeudis et vendredis de 13h30 \u00e0 18h15,\nles samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h15. \nOuvert tous les jours pour les groupes sur r\u00e9servations", "fax": "0235076661", "adr": "185, rue Eau de Robec", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.441397, 1.101667], "coordonnees_ban": [49.441397, 1.101667], "sitweb": "www.reseau-canope.fr/musee/", "telephone1": "0235076661", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "MUNAE - Mus\u00e9e National de l'Education", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.108279, 49.487581]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235421240", "adr": "Place du Vieux March\u00e9", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.487581, 0.108279], "coordonnees_ban": [49.487581, 0.108279], "sitweb": "www.museum-lehavre.fr ou site de la ville", "telephone1": "0235413728", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4965610328, 0.1402707121], "cp": "76600", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.171841, 48.605423]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 12h \u00e0 18h", "fax": "0233812301", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "SEES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.605423, 0.171841], "coordonnees_ban": [48.605423, 0.171841], "telephone1": "0233285973", "sitweb": "www.orne.fr/musee-art-religieux-sees.html", "coordonnees_cp": [48.5847584341, 0.153667553772], "cp": "61500", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Sacr\u00e9", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.725969, 49.52525]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert en \u00e9t\u00e9 mercredi, jeudi, vendredi, dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. En hiver le mardi, mercredi, jeudi, vendredi de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Maison des Templiers", "adr": "1, Rue Thomas-Bazin", "ville": "CAUDEBEC-EN-CAUX", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.52525, 0.725969], "coordonnees_ban": [49.52525, 0.725969], "telephone1": "0235969591", "sitweb": "site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [49.5497184764, 0.687731909353], "cp": "76490", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.21839643313, 48.8292712717]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "ouvert du lundi au samedi 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h.\nJuillet et ao\u00fbt : ouverts en continu de 10h \u00e0 18h30 du lundi au samedi et les dimanches de 14h \u00e0 18h. Mus\u00e9es ouverts les jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h.", "fax": "0233611178", "adr": "Cour du Foyer\n25, Rue G\u00e9n\u00e9ral Huard", "ville": "VILLEDIEU-LES-POELES-ROUFFIGNY", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.8292712717, -1.21839643313], "sitweb": "www.museesvilledieu.sitew.com", "telephone1": "0233693344", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier et f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [48.8292712717, -1.21839643313], "cp": "50800", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poeslerie", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.54697, 48.52186]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Le Mus\u00e9e percheron  de Mortagne est ferm\u00e9 depuis deux ans.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Percheron", "adr": "3, Rue du Portail Saint-Denis", "ville": "MORTAGNE-AU-PERCHE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.52186, 0.54697], "coordonnees_ban": [48.52186, 0.54697], "telephone1": "0233252587", "coordonnees_cp": [48.4945116635, 0.586458131238], "cp": "61400", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.962754, 45.934155]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 9h30 \u00e0 11h30 (groupes) de 14h \u00e0 16h (individuel)", "fax": "0546829191", "adr": "141, Rue Pierre Loti", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.934155, -0.962754], "coordonnees_ban": [45.934155, -0.962754], "sitweb": "www.maisondepierreloti.fr/", "telephone1": "0546829190", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.9492956651, -0.975348891655], "cp": "17300", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maison de Pierre Loti", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.080444, 49.432788]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h", "fax": "0344484945", "adr": "1, Rue du mus\u00e9e", "ville": "BEAUVAIS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.432788, 2.080444], "coordonnees_ban": [49.432788, 2.080444], "sitweb": "http://mudo.oise.fr/", "telephone1": "0344104050", "fermeture_annuelle": "1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4te, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4271955038, 2.08477380746], "cp": "60000", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "MUDO - Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Oise", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.152569, 45.6493]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0545959826", "adr": "1, rue de Friedland", "ville": "ANGOULEME", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.6493, 0.152569], "coordonnees_ban": [45.6493, 0.152569], "sitweb": "Site collectif du CMPC : www.Alienor.org", "telephone1": "0545956868", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.6474756307, 0.145191503645], "cp": "16000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.01509211949, 46.286014889]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 31 mars et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre du lundi au mercredi et le vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 et le jeudi de 9h30 \u00e0 12h30, du 1er avril au 30 juin et en septembre du lundi au mercredi et le vendredi de 9h30 \u00e0 12h3", "fax": "0546359736", "adr": "62, Rue d'Aligre\nBP 16", "ville": "MARANS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.286014889, -1.01509211949], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0546011287", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.286014889, -1.01509211949], "cp": "17230", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cappon", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.29629531322, 49.6402663387]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 9h pour les groupes, le dimanche de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0323579377", "adr": "5, Place Carnegie\nFargniers", "ville": "TERGNIER", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.6402663387, 3.29629531322], "sitweb": "www.resistance-deportation-picardie.com - www.mrdp-picardie.com", "telephone1": "0323579377", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er  novembre 24, 25, 31 d\u00e9cembre et le 1er janvier", "coordonnees_cp": [49.6402663387, 3.29629531322], "cp": "02700", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.632032, 45.746251]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "SAINTES", "fax": "0546982393", "adr": "28, Rue Victor Hugo", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.746251, -0.632032], "coordonnees_ban": [45.746251, -0.632032], "telephone1": "0546930394", "sitweb": "www.ville-saintes.fr ou www.alienor.org", "coordonnees_cp": [45.7574364763, -0.604288078697], "cp": "17100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pr\u00e9sidial", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.8537782842, 49.3992378489]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Voir mus\u00e9e national de Compi\u00e8gne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e national de la Voiture et du Tourisme (Annexe du mus\u00e9e National du Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne)", "adr": "Palais national\nB.P. 549", "annexe": "Mus\u00e9e national de Compi\u00e8gne", "ville": "COMPIEGNE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.3992378489, 2.8537782842], "telephone1": "0344384700", "sitweb": "http://palaisdecompiegne.fr/un-palais-trois-musees/le-musee-national-de-la-voiture-et-du-tourisme", "coordonnees_cp": [49.3992378489, 2.8537782842], "cp": "60200", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.296389, 49.891485]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "AMIENS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.891485, 2.296389], "coordonnees_ban": [49.891485, 2.296389], "coordonnees_cp": [49.9004650343, 2.29084588963], "cp": "80000", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h,  en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, samedi, dimanche, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h", "fax": "0545386551", "adr": "121, Rue de Bordeaux", "ville": "ANGOULEME", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bande Dessin\u00e9e - Cit\u00e9 International de la Bande Dessin\u00e9e et de l'Image", "sitweb": "www.cnbdi.fr ou www.alienor.org", "telephone1": "0545386565", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "16023", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert tlj du 19 mars au 29 avril et du 1er octobre au 18 novembre de 14h \u00e0 18h. Week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Du 30 avril au 30 septembre tlj de 10h \u00e0 18h du 24 novembre au 16 d\u00e9cembre, vendredi, xeek-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0322718399", "adr": "B.P. 40003 Saint-Riquier", "ville": "ABBEVILLE Cedex", "nomreg": "PICARDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Abbaye de Saint-Riquier", "telephone1": "0322718220", "sitweb": "www.somme.fr", "cp": "80146", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.34448, 46.581133]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai le mardi de 10h \u00e0 17h, du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h15 \u00e0 17h, le week-end de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre le mardi de 10h \u00e0 12h et de 13h15 \u00e0 20h, du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 13h15", "fax": "0549886163", "adr": "3 bis, Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "POITIERS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.581133, 0.34448], "coordonnees_ban": [46.581133, 0.34448], "nomreg_normalized": "poitou charentes", "sitweb": "www.musees-poitiers.org ou www.alienor.org", "telephone1": "0549410753", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.5833929687, 0.359226445482], "cp": "86000", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h de juin \u00e0 septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.067433, 46.374565]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert le dimanche en janvier de 13h \u00e0 17h30, et de f\u00e9vrier \u00e0 avril et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mard au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 13h \u00e0 17h30, et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h30 du mardi au dimanche", "fax": "0549051405", "adr": "Lieu dit \"La Chapelle\"", "ville": "BOUGON", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.374565, -0.067433], "coordonnees_ban": [46.374565, -0.067433], "sitweb": "www.alienor.org ou www.deux-sevres.com/culture/musee-bougon/index.asp", "telephone1": "0549051213", "fermeture_annuelle": "Janvier sauf le dimanche, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.3757530547, -0.0927719850216], "cp": "79800", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tumulus de Bougon", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.780363, 43.959969]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert 3 jours par semaine, lundi, mercredi et vendredi de 15h \u00e0 18h uniquement en \u00e9t\u00e9", "fax": "0492707799", "adr": "1, Place du Bourguet", "ville": "FORCALQUIER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.959969, 5.780363], "coordonnees_ban": [43.959969, 5.780363], "telephone1": "0492709119", "sitweb": "www.ville-forcalquier.fr/service-culturel.html", "coordonnees_cp": [43.9526541708, 5.78676872287], "cp": "04300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.075453, 47.010039]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h de janvier-juin et septembre-d\u00e9cembre, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 15h \u00e0 19h", "fax": "0549981288", "adr": "Rue du Martray", "ville": "LOUDUN", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [47.010039, 0.075453], "coordonnees_ban": [47.010039, 0.075453], "telephone1": "0549980848", "sitweb": "www.alienor.org", "coordonnees_cp": [46.998807994, 0.139457341652], "cp": "86200", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Charbonneau-Lassay", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.726435061295, 46.3927181385]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars, d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre le mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 17h, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanch", "fax": "0549833989", "adr": "La Sabline\n21, Route de Montmorillon\n BP 23\nB.P. 23", "ville": "LUSSAC-LES-CHATEAUX", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.3927181385, 0.726435061295], "sitweb": "www.lasabline.fr ou www.lussac-les-chateaux.fr", "telephone1": "0549833980", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er Mai, 8 Mai, 1er et 11 novembre et  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.3927181385, 0.726435061295], "cp": "86320", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire Raymond Touchard", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.27690268606, 46.1593309397]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 16h samedi de 9h \u00e0 12h30 de mars \u00e0 juin, septembre et novembre lundi et jeudi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0549879424", "adr": "Office du tourisme\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "CIVRAY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.1593309397, 0.27690268606], "telephone1": "0549870049", "coordonnees_cp": [46.1593309397, 0.27690268606], "cp": "86400", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Civray", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-5.110939, 48.460406]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et en septembre tous les jours de 11h \u00e0 17h (18h lors des ponts et jours f\u00e9ri\u00e9s), en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h et de 21h \u00e0 23h selon programme d'animation, et d'octobre \u00e0 mars tous les jours de 11h \u00e0 17h pendant les", "fax": "0298488637", "adr": "Le Niou Huella", "ville": "OUESSANT", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.460406, -5.110939], "coordonnees_ban": [48.460406, -5.110939], "sitweb": "www.pnr-armorique.fr", "telephone1": "0298488637", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.459903719, -5.08558073486], "cp": "29242", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de l'\u00cele d'Ouessant - Maison du Niou Huella", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.362147, 45.037552]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 mai week end de 14h \u00e0 18h. Du 1er juin au 15 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.\nLe mus\u00e9e est ouvert sur r\u00e9servation aux groupes, scolaires et aux particuliers.", "fax": "0553810994", "adr": "2, Rue Raoul Grassin", "ville": "MUSSIDAN", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.037552, 0.362147], "coordonnees_ban": [45.037552, 0.362147], "sitweb": "www.museevoulgre.cjb.net", "telephone1": "0553812355", "fermeture_annuelle": "De d\u00e9cembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [45.0344018011, 0.344368623615], "cp": "24400", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et Traditions Populaires du P\u00e9rigord", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.070647, 47.641177]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en mars, avril, octobre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Hors p\u00e9riodes d'ouverture sur rdv pour les groupes", "fax": "0386741306", "adr": "Place de l'h\u00f4tel de ville", "ville": "SAINT-FARGEAU", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.641177, 3.070647], "coordonnees_ban": [47.641177, 3.070647], "sitweb": "www.aventureduson.fr", "telephone1": "0386741306", "fermeture_annuelle": "1er novembre, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.6325308017, 3.04724624104], "cp": "89170", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Aventure du Son", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.216279, 47.143449]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en mars, avril, octobre le samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h,  en mai, juin, septembre du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h, en  juillet - ao\u00fbt tous les jours de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Charles VII", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "MEHUN-SUR-YEVRE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.143449, 2.216279], "coordonnees_ban": [47.143449, 2.216279], "sitweb": "http://www.ville-mehun-sur-yevre.fr/Le-Ch\u00e2teau", "telephone1": "0248570071", "fermeture_annuelle": "De novembre \u00e0 mi-mars", "coordonnees_cp": [47.1389100473, 2.2339215011], "cp": "18500", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.490018, 48.385326]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, 14 juillet et 15 ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h", "fax": "0298008778", "adr": "24, Rue Traverse", "ville": "BREST", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.385326, -4.490018], "coordonnees_ban": [48.385326, -4.490018], "sitweb": "www.musee-brest.com", "telephone1": "0298008797", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.3998970513, -4.5026725313], "cp": "29200", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin. Ouvert du mardi au vendredi de 12h \u00e0 19h  et de 13h \u00e0 19h en juillet-ao\u00fbt, durant les petites vacances scolaires de 10h \u00e0 19h, et samedi et dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0223406694", "adr": "46, boulevard Magenta\nCS 51138", "ville": "RENNES Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bretagne", "sitweb": "www.musee-bretagne.fr", "telephone1": "0223406670", "fermeture_annuelle": "1er au 15 septembre", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h", "cp": "35011", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0299407156", "adr": "Tour Solidor\nEsplanade du Commandant Menguy - B.P. 147", "ville": "SAINT-MALO CEDEX", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International du Long-Cours Cap-Hornier", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-saint-malo.fr", "telephone1": "0299407116", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "35401", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30 et d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h30", "fax": "0298433054", "adr": "Ch\u00e2teau de Brest", "annexe": "Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "BREST", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "sitweb": "www.musee-marine.fr/brest", "telephone1": "0298221239", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "29240", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le lundi, du mercredi au samedi, et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous les jours", "fax": "0299740826", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "VITRE Cedex", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "sitweb": "site de l'office du tourisme", "telephone1": "0299750454", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": "35506", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 10h \u00e0 18h et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0223621749", "adr": "20, Quai Emile Zola", "ville": "RENNES", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "sitweb": "www.mbar.org", "telephone1": "0223621745", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "35100", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340028, 44.135039]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 14h \u00e0 18h du mardi au jeudi et week-end et d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0553970835", "adr": "Rue Henri IV", "ville": "NERAC", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.135039, 0.340028], "coordonnees_ban": [44.135039, 0.340028], "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains ou www.nerac.fr", "telephone1": "0553652111", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, 1er week-end de mai et 3\u00e8me lundi de septembre", "coordonnees_cp": [44.1055283712, 0.389815997319], "cp": "47600", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Henri IV", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.214925, 48.414759]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 18h (matin sur rdv)", "fax": "0388973221", "adr": "25, Mont\u00e9e Oberlin", "ville": "WALDERSBACH", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.414759, 7.214925], "coordonnees_ban": [48.414759, 7.214925], "sitweb": "www.musee-oberlin.com", "telephone1": "0388973027", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi Saint, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, dimanche de Pentec\u00f4te, 1er novembre, 24, 25, 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.4803602353, 7.21016561348], "cp": "67130", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e J.F. Oberlin", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.354974, 48.079732]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre tous les jours de 9h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 avril du mercredi au lundi  de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0  17h du 8 au 31 d\u00e9cembre tous les jours de 9h \u00e0 18h", "fax": "0389412622", "adr": "1, rue Unterlinden", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.079732, 7.354974], "coordonnees_ban": [48.079732, 7.354974], "sitweb": "www.musee-unterlinden.com", "telephone1": "0389201550", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er  mai, 1er  novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.1102094696, 7.38500410192], "cp": "68000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Unterlinden", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.720943, 45.183285]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars de 14h \u00e0 18h les mercredis et samedis et d'avril \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h du lundi au samedi", "fax": "0553534736", "adr": "32, Rue des Farges", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.183285, 0.720943], "coordonnees_ban": [45.183285, 0.720943], "sitweb": "www.museemilitaire-perigord.fr", "telephone1": "0553534736", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.1922180776, 0.71141252253], "cp": "24000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Militaire - Souvenir du P\u00e9rigord", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579413, 44.838056]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h", "fax": "0556102513", "adr": "20, Cours D'Albret", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.838056, -0.579413], "coordonnees_ban": [44.838056, -0.579413], "sitweb": "www.musba-bordeaux.fr", "telephone1": "0556102056", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.372526, 43.297209]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de  14h \u00e0 18h", "fax": "0558980963", "adr": "8, Rue Tran", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.297209, -0.372526], "coordonnees_ban": [43.297209, -0.372526], "telephone1": "0559274842", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [43.3202428022, -0.349730360793], "cp": "64000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bernadotte", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.27970202933, 46.5704726367]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0470342304", "adr": "Quartier Villars\nRoute de montilly", "ville": "MOULINS", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.5704726367, 3.27970202933], "sitweb": "www.cncs.fr", "telephone1": "0470207620", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1erjanvier, 1er mai et lors du montage des expositions", "coordonnees_cp": [46.5704726367, 3.27970202933], "cp": "03000", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Centre National du Costume de Sc\u00e8ne et de la Sc\u00e9nographie", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.573595011059, 44.8579384389]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h - (ouvert le 14 juillet et le 15 ao\u00fbt)", "fax": "0556101991", "adr": "Direction des \u00e9tablissements culturels\n48, rue Vital Carles", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8579384389, -0.573595011059], "sitweb": "Site de la ville : www.bordeaux.fr", "telephone1": "0556101990", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Centre National Jean Moulin", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.815624, 44.77393]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 depuis 2011", "fax": "0553220413", "ville": "SAINT-AVIT-SENIEUR", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.77393, 0.815624], "coordonnees_ban": [44.77393, 0.815624], "telephone1": "0553223227", "coordonnees_cp": [44.7570815244, 0.786200936905], "cp": "24440", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Site M\u00e9di\u00e9val", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.39131672736, 46.5948274865]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "IZEURE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rural de la Sologne Bourbonnaise", "adr": "Michel LABONNE\nSecr\u00e9taire des Amis du Mus\u00e9ee\n149, Route de Bourgogne", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.5948274865, 3.39131672736], "coordonnees_cp": [46.5948274865, 3.39131672736], "cp": "03400", "nomreg_normalized": "auvergne", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.301812, 46.947996]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en juin du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, en juillet et ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30, durant les autres p\u00e9riodes le mercredi de 17h \u00e0 17h et sur rendez-vous pour les autres jours", "fax": "0385863878", "adr": "14, Rue Saint-Antoine", "ville": "AUTUN", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.947996, 4.301812], "coordonnees_ban": [46.947996, 4.301812], "sitweb": "www.autun.com/tourisme/museum.php", "telephone1": "0385520915", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.9658637429, 4.31686540744], "cp": "71400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Museum d'Histoire Naturelle Jacques de La Comble", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.279275, 46.432489]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en mai tous les week-end de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385240820", "adr": "Rue du Prieur\u00e9", "ville": "CHAROLLES", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.432489, 4.279275], "coordonnees_ban": [46.432489, 4.279275], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou site de la ville - http://www.ville-charolles.fr/musee-du-prieure", "telephone1": "0385242474", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [46.4335377061, 4.29626502013], "cp": "71120", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Prieur\u00e9 de Charolles", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.832892, 46.307159]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, et le dimanche et autres jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385382060", "adr": "5, rue des Ursulines", "ville": "MACON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.307159, 4.832892], "coordonnees_ban": [46.307159, 4.832892], "sitweb": "http://www.macon.fr/Culture-sports-et-loisirs/Les-Musees-de-Macon", "telephone1": "0385399038", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.3175504743, 4.81977288125], "cp": "71000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ursulines", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.564362, 47.796936]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h30 et le dimanche de 14h \u00e0 17h30, les scolaires et les groupes sont accueillis du lundi au vendredi de 8h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30", "fax": "0386729649", "adr": "5, Boulevard Vauban", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.796936, 3.564362], "coordonnees_ban": [47.796936, 3.564362], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386729640", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.8006402501, 3.56347649804], "cp": "89000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Maison de l'Eau", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.855727, 46.780045]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin de 9h30 \u00e0 11h30 et de 14h \u00e0 17h45 et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "fax": "0385486320", "adr": "28, Quai des Messageries", "ville": "CHALON-SUR-SAONE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.780045, 4.855727], "coordonnees_ban": [46.780045, 4.855727], "sitweb": "www.museeniepce.com", "telephone1": "0385484198", "fermeture_annuelle": "23 d\u00e9cembre au 2 janvier, 1er,  5, 8 et 16 mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.753921991, 4.82932300465], "cp": "71100", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nic\u00e9phore Niepce", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.832539, 46.305187]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, et le dimanche et autres jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385382060", "adr": "41, Rue Sigorgne", "ville": "MACON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.305187, 4.832539], "coordonnees_ban": [46.305187, 4.832539], "sitweb": "http://www.macon.fr/Culture-sports-et-loisirs/Les-Musees-de-Macon", "telephone1": "0385399038", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.3175504743, 4.81977288125], "cp": "71000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lamartine", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.73427, 46.187946]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de janvier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0385358683", "adr": "98, Rue Pierre-Fran\u00e7ois Guillon", "ville": "ROMANECHE-THORINS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.187946, 4.73427], "coordonnees_ban": [46.187946, 4.73427], "sitweb": "www.saoneetloire71.fr", "telephone1": "0385352202", "fermeture_annuelle": "1er mai, 15 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [46.2281804382, 4.74594921623], "cp": "71570", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Compagnonnage", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.302463, 49.892882]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "AMIENS", "fax": "0322971427", "adr": "36, Rue Victor Hugo", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.892882, 2.302463], "coordonnees_ban": [49.892882, 2.302463], "telephone1": "0322971400", "sitweb": "www.amiens.com", "coordonnees_cp": [49.9004650343, 2.29084588963], "cp": "80000", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Berny", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343235, 50.15482]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h, et le premier dimanche du mois de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0322770255", "adr": "7, Rue du Mus\u00e9e", "ville": "DOULLENS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [50.15482, 2.343235], "coordonnees_ban": [50.15482, 2.343235], "telephone1": "0322770007", "sitweb": "http://mairie-doullens.pagesperso-orange.fr/zone1/pageLibre00010098.html", "coordonnees_cp": [50.1635098178, 2.34121033549], "cp": "80600", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lombart", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, le samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30. Le matin sur rendez-vous les mercredi jeudi et vendredi", "fax": "0322733101", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 20045", "ville": "PERONNE C\u00e9dex", "nomreg": "PICARDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alfred Danicourt", "telephone1": "0322733110", "sitweb": "Site internet de la ville www.ville-peronne.fr ou http://www.haute-somme.com/danicourt/", "cp": "80201", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.149932, 45.653356]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0545921599", "adr": "134, Rue de Bordeaux", "ville": "ANGOULEME", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.653356, 0.149932], "coordonnees_ban": [45.653356, 0.149932], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0545927343", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.6474756307, 0.145191503645], "cp": "16000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Atelier - Mus\u00e9e du Papier", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.326186, 45.695744]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h30, en mai, juin et septembre lundi, mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0545326647", "adr": "48, Bd Denfert Rochereau", "ville": "COGNAC", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.695744, -0.326186], "coordonnees_ban": [45.695744, -0.326186], "sitweb": "www.musees-cognac.fr", "telephone1": "0545320725", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.6930431054, -0.342281931836], "cp": "16100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Cognac", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.151157, 46.161435]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h45 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0546419579", "adr": "10, Rue Fleuriau", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.161435, -1.151157], "coordonnees_ban": [46.161435, -1.151157], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0546414650", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1620724166, -1.17485679534], "cp": "17000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Nouveau Monde", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.151488, 46.164822]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 19h, le samedi de 14h \u00e0 19h, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h, premier samedi du mois de 14h \u00e0 21h, premier dimanche du mois de 10h \u00e0 19h, et d'octobre \u00e0 juin du mardi au vendredi de 9h \u00e0 1", "fax": "0546506365", "adr": "28, Rue Albert 1er", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.164822, -1.151488], "coordonnees_ban": [46.164822, -1.151488], "nomreg_normalized": "poitou charentes", "sitweb": "www.museum-larochelle.fr/", "telephone1": "0546411825", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1620724166, -1.17485679534], "cp": "17000", "jours_nocturnes": "Premiers samedis de 10h \u00e0 21h de janvier \u00e0 juin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.523469, 45.94262]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de mi juin \u00e0 mi septembre du mardi au dimanche, et jours f\u00e9ri\u00e9s (hors lundis) de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, de mi-septembre \u00e0 mi-juin du mercredi auvendredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0546322954", "adr": "9, Rue R\u00e9gnaud", "ville": "SAINT-JEAN-D'ANGELY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.94262, -0.523469], "coordonnees_ban": [45.94262, -0.523469], "nomreg_normalized": "poitou charentes", "telephone1": "0546250972", "sitweb": "www.angely.net", "coordonnees_cp": [45.947220271, -0.4881385622], "cp": "17400", "jours_nocturnes": "Samedi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Cordeliers", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.307498, 45.942781]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 30 juin et du 1er septembre au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0546857916", "adr": "9, Place Gambetta", "ville": "ST-PIERRE D'OLERON", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.942781, -1.307498], "coordonnees_ban": [45.942781, -1.307498], "sitweb": "www.oleron-nature-culture.com ou www.alienor.org", "telephone1": "0546750516", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.9395914955, -1.30493678454], "cp": "17310", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ile d'Ol\u00e9ron", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.493169, 46.841771]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h. Sur rdv de 9h \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bressuire", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "BRESSUIRE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.841771, -0.493169], "coordonnees_ban": [46.841771, -0.493169], "sitweb": "www.agglo2b.fr", "telephone1": "0549743224", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [46.8619599412, -0.471600678729], "cp": "79300", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.463764, 46.332326]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanchei de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du 1ermai au 15 septembre et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h du 16 septembre au 30 avril (mus\u00e9e ouvert ponctuellement lors de expositions temporaires ou pendant les vacances scolaires)", "fax": "0549787219", "adr": "Rue Du Guesclin", "ville": "NIORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.332326, -0.463764], "coordonnees_ban": [46.332326, -0.463764], "telephone1": "0549787200", "sitweb": "www.alienor.org", "coordonnees_cp": [46.3258954005, -0.471948799186], "cp": "79000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e ethnographique et arch\u00e9ologique du Donjon", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.217936, 46.973531]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 25 avril au 1er novembre pour le grand public / 31 d\u00e9cembre pour les scolaires\nDu 16 au 31 mai et du 26 septembre au 1er novembre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30, du 25 avril au 10 mai et du 2 juin au 20 septembre du mardi au dima", "fax": "0549661609", "adr": "7, rue Marie de la Tour d'Auvergne", "ville": "THOUARS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.973531, -0.217936], "coordonnees_ban": [46.973531, -0.217936], "telephone1": "0549663697", "sitweb": "www.ville-thouars.fr/vah/", "coordonnees_cp": [46.9728352964, -0.169886662398], "cp": "79100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Barr\u00e9", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.736546, 48.580058]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388233132", "adr": "1 place Hans Jean Arp", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.580058, 7.736546], "coordonnees_ban": [48.580058, 7.736546], "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "telephone1": "0388233131", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain de Strasbourg", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76768232804, 48.5716222333]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388525009", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.5716222333, 7.76768232804], "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "telephone1": "0388525000", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.764696, 48.582685]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0390240558", "adr": "29, Boulevard de la Victoire", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.582685, 7.764696], "coordonnees_ban": [48.582685, 7.764696], "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "telephone1": "0390240485", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zoologique de l'Universit\u00e9 Louis Pasteur et de la Ville de Strasbourg", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.237204, 47.623329]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin le dimanche de 14h30 \u00e0 17h30, juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30. Lors des expositions temporaires du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0389400194", "adr": "1, Rue de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "ALTKIRCH", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.623329, 7.237204], "coordonnees_ban": [47.623329, 7.237204], "telephone1": "0389400194", "coordonnees_cp": [47.6168205059, 7.29502292412], "cp": "68130", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sundgauvien d'Altkirch", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.174289, 47.809504]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de d\u00e9but mai au 2 octobre 2011 les vendredis, samedis de 14h \u00e0 17h, les dimanches de 14h \u00e0 18h\nSur rendez-vous toute l'ann\u00e9e pour les groupes de 10 personnes et plus", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Porte de Thann", "adr": "1, Rue de Thann", "ville": "CERNAY", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.809504, 7.174289], "coordonnees_ban": [47.809504, 7.174289], "sitweb": "www.musee-cernay.org", "telephone1": "0389758880", "fermeture_annuelle": "Du 24 d\u00e9cembre au 28 f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.8077826523, 7.1623079719], "cp": "68700", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.35872, 48.073594]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0389412962", "adr": "11, Rue Turenne", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.073594, 7.35872], "coordonnees_ban": [48.073594, 7.35872], "sitweb": "www.museumcolmar.org", "telephone1": "0389238415", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.1102094696, 7.38500410192], "cp": "68000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle et d'Ethnographie de Colmar", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.261441, 48.139072]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0389781112", "adr": "64, avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "KAYSERSBERG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.139072, 7.261441], "coordonnees_ban": [48.139072, 7.261441], "telephone1": "0389781111", "sitweb": "www.ville-kaysersberg.fr", "coordonnees_cp": [48.1678355817, 7.21603176483], "cp": "68240", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Local", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0389328247", "adr": "55, rue du P\u00e2turage\nB.P. 52463", "ville": "MULHOUSE Cedex", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e EDF Electropolis", "sitweb": "electropolis.edf.com", "telephone1": "0389324850", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "cp": "68057", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.391275, 47.492827]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 15 juin, du 1er octobre au 15 d\u00e9cembre le dimanche de 14h \u00e0 17h, du 16 juin au 30 septembre mardi, jeudi, samedi, dimanche de 15h \u00e0 18h, et du 1er mars au 30 novembre sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0389073098", "adr": "10, rue Principale", "ville": "OLTINGUE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.492827, 7.391275], "coordonnees_ban": [47.492827, 7.391275], "sitweb": "http://musee.paysan.free.fr/", "telephone1": "0389407924", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.482749099, 7.30519272229], "cp": "68480", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Maison du Sundgau - Mus\u00e9e Paysan", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.297357, 48.16694]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 8  juillet au 19 ao\u00fbt  de 14h \u00e0 18h, du 6 avril au 8 juillet et du 20 ao\u00fbt au 4 novembre les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Dolder", "adr": "57, Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "RIQUEWIHR", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.16694, 7.297357], "coordonnees_ban": [48.16694, 7.297357], "sitweb": "www.musee-riquewihr.fr/", "telephone1": "0389479215", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier, mars", "coordonnees_cp": [48.1777476023, 7.28848905346], "cp": "68340", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.34670995091, 47.8612458222]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de fin  mars au 1er novembre de 10h \u00e0 18h, en de mars \u00e0  juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre, du 1er au 11 juillet et du 19 ao\u00fbt au 1er septembre de 10h \u00e0 18h et du 12 juillet au 18 ao\u00fbt  de 10h \u00e0 21h", "fax": "0389744465", "adr": "B.P. 71", "ville": "UNGERSHEIM", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.8612458222, 7.34670995091], "sitweb": "www.ecomusee-alsace.com", "telephone1": "0389744474", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier, f\u00e9vrier. Ferm\u00e9 les 17,18,31 mars, les 1, 21, 22, 28, 29 avril et 6, 7, 13, 14,20 ,21 octobre", "coordonnees_cp": [47.8612458222, 7.34670995091], "cp": "68190", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e d'Alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.016026, 44.935307]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, en juin et en septembre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h et en juillet et en ao\u00fbt tous les jours de 9h30 \u00e0 18h30", "fax": "0553064555", "adr": "B.P. 7", "ville": "LES EYZIES-DE-TAYAC", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.935307, 1.016026], "coordonnees_ban": [44.935307, 1.016026], "sitweb": "www.musee-prehistoire-eyzies.fr", "telephone1": "0553064545", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [44.9543754146, 1.07528659092], "cp": "24620", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Pr\u00e9histoire", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.72395, 45.186039]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30septembre de 10h30 \u00e0 17h30 et le week-end de 13h \u00e0 18h. Du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 17h et le week-end de 13h \u00e0 18h, les jeudi de 12h \u00e0 14h d'octobre \u00e0 mai", "fax": "0553064071", "adr": "22, Cours Tourny", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.186039, 0.72395], "coordonnees_ban": [45.186039, 0.72395], "sitweb": "http://www.perigueux-maap.fr/", "telephone1": "0553064070", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.1922180776, 0.71141252253], "cp": "24000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie du P\u00e9rigord (MAAP)", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert selon les expositions et les p\u00e9riodes", "fax": "0553298035", "adr": "B.P. 163", "ville": "SARLAT-LA-CANEDA", "nomreg": "AQUITAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Sarlat et du P\u00e9rigord Noir", "telephone1": "0553298298", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "cp": "24205", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.100217545195, 44.9374172162]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 15 novembre le mardi de 10h \u00e0 12h, le samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 17h30 et sur rendez-vous les autres jours", "fax": "0553807059", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace de la libert\u00e9", "ville": "VILLEFRANCHE-DE-LONCHAT", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.9374172162, 0.100217545195], "sitweb": "www.pays-de-bergerac.com/tourisme/site_remarquable/musees/histoire-locale/index.asp", "telephone1": "0553807725", "fermeture_annuelle": "16 novembre au 30 mars", "coordonnees_cp": [44.9374172162, 0.100217545195], "cp": "24610", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et Traditions Populaires", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.573595011059, 44.8579384389]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi, et du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h. Le mercredi  de 11h \u00e0 20h", "fax": "0556441207", "adr": "Entrep\u00f4t\n7, Rue Ferr\u00e8re", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8579384389, -0.573595011059], "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 20h", "sitweb": "www.capc-bordeaux.fr ou www.bordeaux.fr", "telephone1": "0556008150", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "CAPC Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Bordeaux", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.560789, 45.039716]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mai et octobre week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, et de juin \u00e0 septembre tous les jours", "fax": "0557683984", "adr": "3, Place de la Citadelle", "ville": "BOURG-SUR-GIRONDE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.039716, -0.560789], "coordonnees_ban": [45.039716, -0.560789], "sitweb": "Site des mus\u00e9es d'aquitaine", "telephone1": "0557682357", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [45.0625435802, -0.557284845393], "cp": "33710", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Voiture \u00e0 Cheval. Au temps des cal\u00e8ches", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.041074, 44.581128]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "LA REOLE", "fax": "0556712157", "adr": "Esplanade Charles de Gaulle", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.581128, -0.041074], "coordonnees_ban": [44.581128, -0.041074], "telephone1": "0556611068", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de l a r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [44.5792868771, -0.0315200692502], "cp": "33190", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.244728, 44.91465]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "LIBOURNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique ou du Vieux Libourne (Robin)", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.91465, -0.244728], "coordonnees_ban": [44.91465, -0.244728], "coordonnees_cp": [44.9225723992, -0.234534859794], "cp": "33500", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.373182, 44.457128]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "VILLANDRAUT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Maison Braneyre Impasse Dupeyron", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.457128, -0.373182], "coordonnees_ban": [44.457128, -0.373182], "telephone1": "0556253141", "coordonnees_cp": [44.4367877198, -0.375967403077], "cp": "33730", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.182563, 44.388887]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert dun 1er f\u00e9vrier au 31 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0558788197", "adr": "332, Avenue Louis Breguet", "ville": "BISCARROSSE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.388887, -1.182563], "coordonnees_ban": [44.388887, -1.182563], "sitweb": "www.hydravions-biscarrosse.com", "telephone1": "0558780065", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.4090784689, -1.17737599006], "cp": "40600", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de l'Hydravion", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.847303230981, 43.7281744628]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 14h \u00e0 17h30, d'avril \u00e0 octobre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h (18h30 en juin, juillet, ao\u00fbt)", "fax": "0558985058", "adr": "Domaine de Carcher\n480, Chemin du Sala\nB.P. 24", "ville": "MONTFORT-EN-CHALOSSE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.7281744628, -0.847303230981], "sitweb": "www.museedelachalosse.fr", "telephone1": "0558986927", "fermeture_annuelle": "12 d\u00e9cembre au 1er f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [43.7281744628, -0.847303230981], "cp": "40380", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chalosse", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.751331, 44.149086]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en basse saison (avril au 31 mai et 15 septembre au 4 novembre du lundi au samedi de 14h \u00e0 16h40, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h40, en haute saison tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h40, fermeture \u00e0 18h ou 19h", "fax": "0558075685", "adr": "Route de Sof\u00e9rino", "ville": "SABRES", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.149086, -0.751331], "coordonnees_ban": [44.149086, -0.751331], "telephone1": "0558083131", "sitweb": "www.marqueze.fr", "coordonnees_cp": [44.158641182, -0.72802164635], "cp": "40630", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Grande Lande", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.572238, 43.758576]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de juillet \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Rue du G\u00e9n\u00e9ral Lamarque", "ville": "SAINT-SEVER", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.758576, -0.572238], "coordonnees_ban": [43.758576, -0.572238], "telephone1": "0559056171", "sitweb": "http://www.saint-sever.fr/culture_musee.htm", "coordonnees_cp": [43.7482690127, -0.55557337698], "cp": "40500", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.56911488604, 43.4226559085]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre lundi, mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt lundi, mercredi au samedi de 0h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h", "fax": "0559547869", "adr": "Parc municipal Andr\u00e9 Narbaits \n117, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "GUETHARY", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.4226559085, -1.56911488604], "sitweb": "www.musee-de-guethary.fr", "telephone1": "0559548637", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [43.4226559085, -1.56911488604], "cp": "64210", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Gu\u00e9thary", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.364361, 43.297273]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0559980963", "adr": "Rue Mathieu Lalanne", "ville": "PAU", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.297273, -0.364361], "coordonnees_ban": [43.297273, -0.364361], "telephone1": "0559273302", "sitweb": "http://musee.ville-pau.fr", "coordonnees_cp": [43.3202428022, -0.349730360793], "cp": "64000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Beaux-Arts", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.605731, 46.341015]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 1er juin au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h et du 1er septembre au 31 mai de 14h \u00e0 18h (et sur rdv le matin pour les groupes)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Musiques Populaires - MuPop", "adr": "3, Rue Notre Dame", "ville": "MONTLUCON", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.341015, 2.605731], "coordonnees_ban": [46.341015, 2.605731], "sitweb": "www.mupop.fr", "telephone1": "0470021962", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.3299080468, 2.60294961501], "cp": "03100", "nomreg_normalized": "auvergne", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.66130166835, 46.276794637]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre le dimanche de 14h30 \u00e0 17h30, visite guid\u00e9e le jeudi et le samedi \u00e0 16h", "fax": "0470037999", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nBoulevard des Ar\u00e8ne - B.P. 10", "ville": "NERIS-LES-BAINS", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [46.276794637, 2.66130166835], "telephone1": "0470034211", "sitweb": "www.ville-neris-les-bains.fr", "coordonnees_cp": [46.276794637, 2.66130166835], "cp": "03310", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rieckotter", "nomdep": "ALLIER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.86447846564, 45.0562801759]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h", "fax": "0471066249", "adr": "Jardin Henri Vinay", "ville": "LE PUY-EN-VELAY", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.0562801759, 3.86447846564], "sitweb": "www.lepuyenvelay.fr", "telephone1": "0471066240", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mai", "coordonnees_cp": [45.0562801759, 3.86447846564], "cp": "43000", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Crozatier", "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.0869, 45.774229]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0473929010", "adr": "45, rue Ballainvilliers", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.774229, 3.0869], "coordonnees_ban": [45.774229, 3.0869], "telephone1": "0473426970", "sitweb": "www.clermont-ferrand.fr/-Musee-Bargoin-.html", "coordonnees_cp": [45.7859081171, 3.1155334528], "cp": "63000", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Bargoin", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.52615532844, 47.5309324126]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouverture du CI du 14 f\u00e9vrier au 30 novembre inclus, des vestiges du 14 f\u00e9vrier au 11 novembre inclus tous les jours. Du 14 f\u00e9vrier au 31 mars de 10h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, en septembre-octobre de 10h \u00e0 18h en no", "fax": "0380969624", "adr": "B.P. 49\n1, Route des Trois Ormeaux", "ville": "ALISE-SAINTE-REINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.5309324126, 4.52615532844], "sitweb": "www.alesia.com", "telephone1": "0380969623", "fermeture_annuelle": "Du 2 janvier au 13 f\u00e9vrier inclus pour le CI et vestiges. Du 12 novembre au 31 d\u00e9cembre pour les vestiges. En d\u00e9cembre pour le CI", "coordonnees_cp": [47.5309324126, 4.52615532844], "cp": "21150", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "SPL Mus\u00e9oparc Al\u00e9sia", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.336388, 47.49017]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 30 mars, mercredi, jeudi vendredi et samedi de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 31 octobre lundi, mercredi, jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0380970626", "adr": "3, Rue Jean-Jacques Collenot", "ville": "SEMUR-EN-AUXOIS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.49017, 4.336388], "coordonnees_ban": [47.49017, 4.336388], "telephone1": "0380972425", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "coordonnees_cp": [47.48453871, 4.33729444801], "cp": "21140", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.933691, 47.066701]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert des vacances de f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10 \u00e0 12h et de 14 \u00e0 18h,du 1er mai au 30 juin et en septembre de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 18h - Juillet/ao\u00fbt tlj de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 19h", "fax": "0386850100", "adr": "16-18, rue Saint Christophe", "ville": "CHATEAU-CHINON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.066701, 3.933691], "coordonnees_ban": [47.066701, 3.933691], "sitweb": "www.cg58.fr/patrimoi/costu.htm", "telephone1": "0386851855", "fermeture_annuelle": "Du 1er janvier jusqu'aux vacances de f\u00e9vrier, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.087191099, 3.89711083164], "cp": "58120", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Costume", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.934311, 47.06721]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert des vacances de f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10 \u00e0 12h et de 14 \u00e0 18h,du 1er mai au 30 juin et en septembre de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 18h - Juillet/ao\u00fbt tlj de 10 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 19h", "fax": "0386606753", "adr": "6, rue du Ch\u00e2teau", "ville": "CHATEAU-CHINON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.06721, 3.934311], "coordonnees_ban": [47.06721, 3.934311], "sitweb": "www.cg58.fr", "telephone1": "0386606762", "fermeture_annuelle": "Du 1er janvier jusqu'aux vacances de f\u00e9vrier, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.087191099, 3.89711083164], "cp": "58120", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Septennat", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.520761, 47.460717]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le lundi et du mercredi au samedi, le dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er mai au 30 septembre, et du mercredi au samedi du 1er octobre au 15 novembre et du 16 mars au 30 avril", "fax": "0386271272", "adr": "Avenue de la R\u00e9publique", "ville": "CLAMECY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.460717, 3.520761], "coordonnees_ban": [47.460717, 3.520761], "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "telephone1": "0386271799", "fermeture_annuelle": "du 15 novembre au 15 mars, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4641711809, 3.49201148604], "cp": "58500", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Romain Rolland", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.17459118159, 46.9644333624]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert uniquement lors des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Nivernais (Porte du Croux)", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 Nivernaise des Lettres et Sciences et Arts\nRue de la Porte du Croux", "ville": "NEVERS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.9644333624, 3.17459118159], "telephone1": "0386591785", "sitweb": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "coordonnees_cp": [46.9644333624, 3.17459118159], "cp": "58000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.299216, 46.945723]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "de mi-f\u00e9vrier \u00e0 fin mars du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 juin de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, de j", "fax": "0385524741", "adr": "3, rue des Bancs", "ville": "AUTUN", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.945723, 4.299216], "coordonnees_ban": [46.945723, 4.299216], "sitweb": "www.autun.com ou Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0385542160", "fermeture_annuelle": "1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, du 15 d\u00e9cembre au 21 f\u00e9vrier inclus", "coordonnees_cp": [46.9658637429, 4.31686540744], "cp": "71400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rolin", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en basse saison en semaine de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h45, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s  de 14h \u00e0 16h. En juillet, ao\u00fbt, d'avril \u00e0 juin et septembre en semaine de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385739209", "adr": "Ch\u00e2teau de la Verrerie\nB.P. 53", "ville": "LE CREUSOT Cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme et de l'Industrie - Ecomus\u00e9e de la Communaut\u00e9 Le Creusot-Monceau-Les-Mines", "sitweb": "www.ecomusee-creusot-montceau.fr", "telephone1": "0385739200", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1 et 11 novembre, 23 au 25 d\u00e9cembre et du 30 au 31 d\u00e9cembre", "cp": "71202", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.043191, 46.274545]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er avril \u00e0 mi-juin et du 21 septembre au 31 octobre de 14h \u00e0 18h , et de mi-juin \u00e0 mi-septembre du mercredi au lundi 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385252009", "adr": "7-9, rue de la Tour", "ville": "MARCIGNY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.274545, 4.043191], "coordonnees_ban": [46.274545, 4.043191], "sitweb": "www.tour-du-moulin.fr", "telephone1": "0385253705", "fermeture_annuelle": "Fermeture annuelle du 1er novembre au 31 mars 2011", "coordonnees_cp": [46.2944340166, 4.06412845219], "cp": "71110", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Tour du Moulin", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.515526, 48.469304]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai et en septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0  12h et de 14h \u00e0 18h, en  juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h. Les jours f\u00e9ri\u00e9s en pl", "fax": "0296501979", "adr": "Place du Martray", "ville": "LAMBALLE", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.469304, -2.515526], "coordonnees_ban": [48.469304, -2.515526], "sitweb": "www.musee-meheut.fr", "telephone1": "0296311999", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 avril - 20 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5016489284, -2.50647227729], "cp": "22400", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Mathurin Meheut", "nomdep": "COTES D'ARMOR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.006179, 48.415821]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mars au 31 mai et 1er septembre au 31 octobre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en juin 11h \u00e0 18h, juillet/ao\u00fbt de 11h \u00e0 19h tous les jours, Vacances scolaires, No\u00ebl, F\u00e9vrier, Toussaint du lundi au vendr", "fax": "0298688551", "adr": "Moulins de Kerouat", "ville": "COMMANA", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.415821, -4.006179], "coordonnees_ban": [48.415821, -4.006179], "telephone1": "0298688776", "sitweb": "www.ecomusee-monts-arree.fr", "coordonnees_cp": [48.3997146924, -4.03661538866], "cp": "29450", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e des Monts d'Arr\u00e9e - Moulins de Kerouat", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.332917, 48.092785]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 novembre et vacances de No\u00ebl de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0298920541", "adr": "Place de l'Enfer", "ville": "DOUARNENEZ", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.092785, -4.332917], "coordonnees_ban": [48.092785, -4.332917], "telephone1": "0298926520", "sitweb": "www.port-musee.org", "coordonnees_cp": [48.0680166457, -4.3318760918], "cp": "29100", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Le Port-Mus\u00e9e", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.101963, 47.996188]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h en septembre-octobre, avril \u00e0 juin, de novembre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0298958750", "adr": "40, Place Saint-Corentin", "ville": "QUIMPER", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.996188, -4.101963], "coordonnees_ban": [47.996188, -4.101963], "sitweb": "http//musee-beauxarts.quimper.fr", "telephone1": "0298954520", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.9969497735, -4.09093803063], "cp": "29000", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.95679953662, 48.2519856293]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert lors du rendez-vous au jardin en juin de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 19h", "fax": "0298688551", "adr": "Maison Cornec", "ville": "RIVOAL", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.2519856293, -3.95679953662], "telephone1": "0298688776", "sitweb": "www.ecomusee-monts-arree.fr", "coordonnees_cp": [48.2519856293, -3.95679953662], "cp": "29190", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e des Monts d'Arr\u00e9e - Maison Cornec", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.225337, 48.244542]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 novembre. F\u00e9vrier \u00e0 juin du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 19h, septembre au 1er novembre du dimanche au vendredi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0298260646", "adr": "Kergroas", "ville": "TREGARVAN", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.244542, -4.225337], "coordonnees_ban": [48.244542, -4.225337], "sitweb": "www.musee-ecole.fr", "telephone1": "0298260472", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre-janvier", "coordonnees_cp": [48.2479935749, -4.31271696117], "cp": "29560", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ecole Rurale en Bretagne", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6816378334, 48.1116364246]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi de 9h \u00e018h, samedi de 14h \u00e0 18h et dimanche de 14h \u00e0 19h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi de 14h \u00e0 18h et dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0299506835", "adr": "Ferme de la Bintinais\nRoute de Noyal-Ch\u00e2tillon-sur-Seiche", "ville": "RENNES", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.1116364246, -1.6816378334], "sitweb": "www.ecomusee-rennes-metropole.fr", "telephone1": "0299513815", "fermeture_annuelle": "16 au 31 janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.1116364246, -1.6816378334], "cp": "35200", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de Rennes", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.989176, 47.720736]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 fin novembre, et vacances scolaires de No\u00ebl du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h30 et certains dimanches selon programme d'animations, en juillet et ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0297575226", "ville": "BREC'H", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.720736, -2.989176], "coordonnees_ban": [47.720736, -2.989176], "sitweb": "www.ecomusee-st-degan.fr", "telephone1": "0297576600", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 24, 25 30 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.6912101066, -2.97204014767], "cp": "56400", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Saint-D\u00e9gan", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.75698478615, 47.6598173381]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai tous les jours de 13h30 \u00e0 18h et de juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0297016301", "adr": "Ch\u00e2teau Gaillard\n2, Rue No\u00e9", "ville": "VANNES", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.6598173381, -2.75698478615], "telephone1": "0297016300", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [47.6598173381, -2.75698478615], "cp": "56000", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie de Vannes", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.40489595766, 47.0747448585]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0248265224", "adr": "H\u00f4tel Lallemant\n5, Rue de l'H\u00f4tel Lallemant", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.0747448585, 2.40489595766], "sitweb": "Site de la ville www.ville-bourges.fr", "telephone1": "0248578117", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0747448585, 2.40489595766], "cp": "18000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.506689, 46.720868]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0248821091", "adr": "Cours Manuel", "ville": "SAINT-AMAND-MONTROND", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.720868, 2.506689], "coordonnees_ban": [46.720868, 2.506689], "sitweb": "www.ville-saint-amand-montrond.fr", "telephone1": "0248965520", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.7360453328, 2.4965207851], "cp": "18200", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Vic", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.390005, 48.183824]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "BONNEVAL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnevallais", "adr": "Rue des Ecoles", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.183824, 1.390005], "coordonnees_ban": [48.183824, 1.390005], "coordonnees_cp": [48.200387276, 1.43363510585], "cp": "28800", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.50557775943, 48.4472286537]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h du 2 mai au 31 octobre, de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h du 1er novembre au 30 avril", "fax": "0237904590", "adr": "Direction des Affaires culturelles\n29, Clo\u00eetre Notre-Dame", "ville": "CHARTRES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.4472286537, 1.50557775943], "sitweb": "www.ville-chartres.fr ou www.musees.regioncentre.fr/defaulttest.php", "telephone1": "0237904580", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 8 mai, 1 & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.4472286537, 1.50557775943], "cp": "28000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.57301511, 46.5948088664]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 23 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt lundi de 14h \u00e0 18h30  et du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0254244192", "adr": "Rue Charles Brillaud\nBP 154", "ville": "ARGENTON-SUR-CREUSE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.5948088664, 1.57301511], "sitweb": "http://chemiserie.cc-argenton.fr", "telephone1": "0254243469", "fermeture_annuelle": "24 au 31 d\u00e9cembre, Janvier, du 1er au 14 f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [46.5948088664, 1.57301511], "cp": "36200", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chemiserie et de l'El\u00e9gance Masculine", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.989964, 46.581939]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en f\u00e9vrier, mars, novembre, d\u00e9cembre de 14h \u00e0 17h, avril, octobre de 14h30 \u00e0 18h30, mai, juin, septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30, le dimanche de 14h \u00e0 18h30, et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0254483679", "adr": "71, Rue Ven\u00f4se", "ville": "LA CHATRE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.581939, 1.989964], "coordonnees_ban": [46.581939, 1.989964], "sitweb": "Site de la r\u00e9gion ou www.pays-george-sand.com", "telephone1": "0254483679", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.617388084, 2.03841193253], "cp": "36400", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e George Sand et de la Vall\u00e9e Noire", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.513405, 47.073893]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "LANGE", "fax": "0254408009", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.073893, 1.513405], "coordonnees_ban": [47.073893, 1.513405], "telephone1": "0254000442", "coordonnees_cp": [47.1568919133, 1.52426056612], "cp": "36600", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de G\u00e9ologie R\u00e9gionale", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.061409, 46.629212]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 25 mars au 30 juin et septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0254286949", "adr": "Ch\u00e2teau Naillac", "ville": "LE BLANC", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.629212, 1.061409], "coordonnees_ban": [46.629212, 1.061409], "sitweb": "Site de la r\u00e9gion centre", "telephone1": "0254372520", "fermeture_annuelle": "Janvier, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.6565173034, 1.1363634764], "cp": "36300", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ornithologique (Ecomus\u00e9e de la Brenne)", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.57301511, 46.5948088664]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au lundi de 9h30-12h et de 14h-18h et en juillet-ao\u00fbt tous les jours", "fax": "0254241170", "adr": "\"Les Mersans\"\nB.P. 6", "ville": "SAINT-MARCEL", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.5948088664, 1.57301511], "sitweb": "www.argentomagus.com ou www.argentomagus.cc-argenton.fr", "telephone1": "0254244731", "fermeture_annuelle": "du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus et durant les trois premi\u00e8res semaines de janvier", "coordonnees_cp": [46.5948088664, 1.57301511], "cp": "36200", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Argentomagus", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du 15 juin aux journ\u00e9es du patrimoine. Le reste de l'ann\u00e9e ouvert pour les groupes sur demande", "fax": "0247231980", "adr": "60, Rue Concorde\nB.P. 247", "ville": "AMBOISE Cedex", "nomreg": "CENTRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Communes", "sitweb": "Site de la ville www.ville-amboise.fr", "telephone1": "0247234742", "fermeture_annuelle": "1er octobre au 30 juin except\u00e9 du 14 au 22 novembre", "cp": "37402", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.997457, 47.126829]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre, octobre du mercredi au dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0247590545", "adr": "1, rue Lansyer", "ville": "LOCHES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.126829, 0.997457], "coordonnees_ban": [47.126829, 0.997457], "sitweb": "Site de la r\u00e9gion centre ou http://www.lochesentouraine.com", "telephone1": "0247594821", "fermeture_annuelle": "1er novembre au 31 mars", "coordonnees_cp": [47.0649257863, 1.01165256917], "cp": "37600", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lansyer", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.619817, 47.1115]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en 2014 pour JEP et deux expositons", "fax": "0247340428", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "SAINTE-MAURE-DE-TOURAINE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.1115, 0.619817], "coordonnees_ban": [47.1115, 0.619817], "sitweb": "www.sainte-maure-de-touraine.fr", "telephone1": "0247656620", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 provisoirement", "coordonnees_cp": [47.0900297502, 0.599517537831], "cp": "37800", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.319723, 47.445806]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-mars \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 mi-novembre les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, de juillet \u00e0 mi-septembre du mercredi au lundi de 14h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Savign\u00e9en", "adr": "10, Faubourg Rue", "ville": "SAVIGNE-SUR-LATHAN", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.445806, 0.319723], "coordonnees_ban": [47.445806, 0.319723], "sitweb": "www.museedusavigneen.com", "telephone1": "0247249514", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.4193437304, 0.31228051431], "cp": "37340", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.179408, 47.140565]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 mars du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0247958937", "adr": "Maison de la Devini\u00e8re", "ville": "SEUILLY", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.140565, 0.179408], "coordonnees_ban": [47.140565, 0.179408], "sitweb": "www.musee-rabelais.fr ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0247959118", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.1545916278, 0.232944754447], "cp": "37500", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rabelais", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.32071876619, 47.612940364]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h et pendant les vacances scolaires (toutes zones) du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et le dimanche de 14h \u00e0 18h.", "fax": "0254902101", "adr": "\"Les Jacobins\" \nRue Anne de Bretagne", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.612940364, 1.32071876619], "sitweb": "www.ville-blois.fr", "telephone1": "0254742100", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.612940364, 1.32071876619], "cp": "41000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0254953360", "adr": "Moulin du Chapitre\nB.P. 147", "ville": "ROMORANTIN-LANTHENAY Cedex", "nomreg": "CENTRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Sologne", "sitweb": "www.museedesologne.com", "telephone1": "0254953366", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "41206", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.363521, 49.506881]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "RETHEL", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Rethelois et du Porcien", "adr": "Place Noiret-Chaigneau", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.506881, 4.363521], "coordonnees_ban": [49.506881, 4.363521], "telephone1": "0324385216", "coordonnees_cp": [49.4890710736, 4.33770775217], "cp": "08300", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "BAR-SUR-AUBE CEDEX", "fax": "0325272291", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace Carnot - B.P. 110", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "telephone1": "0325270421", "cp": "10202", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.08003, 48.300638]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi et lundi  de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, le week-en de 11h \u00e0 19h de mai \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et le week-end de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril", "fax": "0325801800", "adr": "1, Rue Chrestien-de-Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.300638, 4.08003], "coordonnees_ban": [48.300638, 4.08003], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325762160", "fermeture_annuelle": "1er au 9 janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.07987, 48.300722]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi et lundi  de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, le week-en de 11h \u00e0 19h de mai \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et le week-end de 11h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 avril", "fax": "0325801800", "adr": "4, Rue Chrestiens de Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.300722, 4.07987], "coordonnees_ban": [48.300722, 4.07987], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325762168", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.331753, 47.866417]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 dimanche de 9h \u00e0 12h et 14h et 17h", "nom_du_musee": "Maison des Lumi\u00e8re Denis Diderot (ex Mus\u00e9e du Breuil de Saint-Germain)", "adr": "1, Place Pierre Burelle", "ville": "LANGRES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [47.866417, 5.331753], "coordonnees_ban": [47.866417, 5.331753], "sitweb": "www.maisondeslumieres.org", "telephone1": "0325868640", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, et 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8591837688, 5.27130634818], "cp": "52200", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.031072, 49.25323]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 14 d\u00e9cembre 2012 au 26 mai 2013 le jeudi de 10h \u00e0 20h", "fax": "0326868775", "adr": "8, Rue Chanzy", "ville": "REIMS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.25323, 4.031072], "coordonnees_ban": [49.25323, 4.031072], "sitweb": "site de la ville", "telephone1": "0326353600", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.2518578026, 4.03958522088], "cp": "51100", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Saint-Denis", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.974535, 41.620359]}, "properties": {"new_name": "Corse", "ville": "SARTENE", "fax": "0495770109", "adr": "Boulevard Jacques Nicolai", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [41.620359, 8.974535], "coordonnees_ban": [41.620359, 8.974535], "telephone1": "0495770109", "coordonnees_cp": [41.5806968547, 8.93943169099], "cp": "20100", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire Corse", "nomdep": "CORSE DU SUD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.42659304409, 42.7169845542]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 18h30, tous les jours en juillet ao\u00fbt, du 1er octobre au 30 avril de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e017h (basse saison)", "fax": "0428270099", "adr": "Place du donjon\nLa Citadelle", "ville": "BASTIA Cedex", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [42.7169845542, 9.42659304409], "sitweb": "www.musee-bastia.com", "telephone1": "0495310912", "fermeture_annuelle": "1er et 11 novembre, 1er et 8 mai, et pendant les vacances scolaires de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [42.7169845542, 9.42659304409], "cp": "20200", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bastia", "nomdep": "HAUTE-CORSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.12300751022, 42.2819273038]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars de 10h \u00e0 17h du lundi au samedi, du 1er avril au 21 juin de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche, du 22 juin au 20 septembre de 10h \u00e0 20h tous les jours, du 22 septembre au 31 octobre de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0495452536", "adr": "La Citadelle\nB.P. 73", "ville": "CORTE", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [42.2819273038, 9.12300751022], "jours_nocturnes": "Du 22 juin au 21 septembre jusqu'\u00e0 20h (tous les jours)", "sitweb": "www.musee-corse.com", "telephone1": "0495452545", "fermeture_annuelle": "1er mai, 24 d\u00e9cembre, autres jours f\u00e9ri\u00e9s, 31 d\u00e9cembre au 14 janvier inclus", "coordonnees_cp": [42.2819273038, 9.12300751022], "cp": "20250", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Corse", "nomdep": "HAUTE-CORSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.022938, 47.240055]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi dimanche de 9h30 \u00e0 18h", "fax": "0381800653", "adr": "1, Place de la R\u00e9volution", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.240055, 6.022938], "coordonnees_ban": [47.240055, 6.022938], "nomreg_normalized": "franche comte", "sitweb": "www.mbaa.besancon.fr", "telephone1": "0381878067", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2552328934, 6.01938051129], "cp": "25000", "jours_nocturnes": "Les jeudis de 18h \u00e0 20h en p\u00e9riode d'expositions temporaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0268, 47.235978]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h15 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h , dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h", "fax": "0381878160", "adr": "96, Grande rue", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.235978, 6.0268], "coordonnees_ban": [47.235978, 6.0268], "sitweb": "www.besancon.fr/museedutemps", "telephone1": "0381878161", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2552328934, 6.01938051129], "cp": "25000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Temps", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.401161, 47.907071]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 f\u00e9vrier au 30 juin et du 1er septembre au 15 novembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 11h \u00e0 19h, le dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0384495203", "adr": "206, Le Petit Fahyr", "ville": "FOUGEROLLES", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.907071, 6.401161], "coordonnees_ban": [47.907071, 6.401161], "telephone1": "0384495250", "sitweb": "www.musees-des-techniques.org", "coordonnees_cp": [47.9014763567, 6.41301310714], "cp": "70220", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de la Cerise", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.380531, 47.816836]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Tour des Echevins", "adr": "36, Rue Victor Genoux", "ville": "LUXEUIL-LES-BAINS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.816836, 6.380531], "coordonnees_ban": [47.816836, 6.380531], "sitweb": "www.luxeuil.fr", "telephone1": "0384400007", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 avril", "coordonnees_cp": [47.7890044544, 6.35705399626], "cp": "70300", "nomreg_normalized": "franche comte", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.488205, 47.089059]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, jeudi, vendredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 20h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0384728946", "adr": "85, rue des Ar\u00e8nes", "ville": "DOLE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.089059, 5.488205], "coordonnees_ban": [47.089059, 5.488205], "nomreg_normalized": "franche comte", "sitweb": "Site de la ville ou site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0384792585", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre, du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.081657682, 5.47646341998], "cp": "39100", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.726307, 46.433004]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 juin lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30, samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, et en juillet ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0384423897", "adr": "5, Rue du Murgin", "ville": "MOIRANS-EN-MONTAGNE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.433004, 5.726307], "coordonnees_ban": [46.433004, 5.726307], "sitweb": "www.musee-du-jouet.fr et Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0384423864", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre,", "coordonnees_cp": [46.4403663302, 5.71909726645], "cp": "39260", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.68546108472, 46.840381623]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "POLIGNY", "fax": "0384371030", "adr": "H\u00f4tel de Ville\n49, Grande Rue", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.840381623, 5.68546108472], "telephone1": "0384737171", "sitweb": "www.musee-poligny.fr", "coordonnees_cp": [46.840381623, 5.68546108472], "cp": "39800", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Poligny", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.64848, 46.707619]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt et les week-end de septembre \u00e0 octobre", "fax": "0384449545", "adr": "Abbaye de Baume-Les-Messieurs", "ville": "VOITEUR", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.707619, 5.64848], "coordonnees_ban": [46.707619, 5.64848], "telephone1": "0384873300", "coordonnees_cp": [46.742636609, 5.62862510157], "cp": "39210", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Artisanat Jurassien", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 31 juin et en septembre du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1et juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 9h \u00e0 18h", "fax": "0384904071", "adr": "Mus\u00e9e(s) de Belfort\nB.P. 20223", "ville": "BELFORT Cedex", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "nom_du_musee": "Donation Maurice Jardot", "sitweb": "www.musees-franchecomte.com", "telephone1": "0384904070", "fermeture_annuelle": "Le 1er novembre, le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier", "cp": "90004", "nomreg_normalized": "franche comte", "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.2940501948, 15.9059074056]}, "properties": {"new_name": "Guadeloupe", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30 et samedi dimanche de 9h \u00e0 13h30 depuis le 8 mars 2008", "fax": "0590979441", "adr": "Habitation Murat", "ville": "GRAND-BOURG de MARIE-GALANTE", "nomreg": "GUADELOUPE", "coordonnees_finales": [15.9059074056, -61.2940501948], "telephone1": "0590974868", "coordonnees_cp": [15.9059074056, -61.2940501948], "cp": "97112", "nomreg_normalized": "guadeloupe", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Marie-Galante", "nomdep": "GUADELOUPE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-52.334359, 4.938177]}, "properties": {"new_name": "Guyane", "periode_ouverture": "De septembre \u00e0 juin :\nLundi : 10h00-14h00 / 15h00-18h00\nMercredi : 8h00-13h30 / 15h00-18h00\nJeudi : 8h00-14h00\nVendredi : 8h00-14h00 / 15h00-18h00\nSamedi : 9h00-13h30\nJuillet et ao\u00fbt :\nDu lundi au vendredi : 8h00-14h30\nSamedi : 9h00-13h30", "fax": "0594295911", "adr": "1, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle", "ville": "CAYENNE - GUYANE", "nomreg": "GUYANE", "coordonnees_finales": [4.938177, -52.334359], "coordonnees_ban": [4.938177, -52.334359], "telephone1": "0594295913", "jours_nocturnes": "chaque dernier vendredi du mois", "coordonnees_cp": [5.02932589838, -52.5159620872], "cp": "97300", "nomreg_normalized": "guyane", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Alexandre Franconie", "nomdep": "GUYANE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.161844, 48.434365]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0169926903", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "ETAMPES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.434365, 2.161844], "coordonnees_ban": [48.434365, 2.161844], "sitweb": "site de la ville", "telephone1": "0169926912", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.3976372242, 2.19700639301], "cp": "91150", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Intercommunal d'Etampes", "nomdep": "ESSONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23867632216, 48.8364966292]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Belmondo et de la Sculpture Figurative du XX\u00e8 si\u00e8cle", "adr": "Ch\u00e2teau Buchillot\n14, Rue de l'Abreuvoir", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8364966292, 2.23867632216], "sitweb": "http://www.boulognebillancourt.com", "telephone1": "0155186901", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.252039, 48.923321]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h, vendredi de 16h \u00e0 19h pour les groupes sur r\u00e9servation tout au long de la semaine", "fax": "0147850075", "adr": "2, Rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "COLOMBES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.923321, 2.252039], "coordonnees_ban": [48.923321, 2.252039], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-colombes.fr", "telephone1": "0147863885", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fct et 1 semaine durant les vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.9228285289, 2.24714560937], "cp": "92700", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.25522376319, 48.8983884255]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h30 \u00e0 18h", "fax": "0141169156", "adr": "Parc de B\u00e9con\n178, Boulevard Saint Denis", "ville": "COURBEVOIE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8983884255, 2.25522376319], "sitweb": "https://www.ville-courbevoie.fr/culture-loisirs/equipements/musee-roybet-fould.htm", "telephone1": "0143333073", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 le 1er janvier, 1er mai, P\u00e2ques, Toussaint, No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8983884255, 2.25522376319], "cp": "92400", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Roybet Fould", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.080966, 44.12932]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de septembre \u00e0 juin de 14h \u00e0 18h", "fax": "0466342051", "adr": "Rue Jean Mayodon", "ville": "ALES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.12932, 4.080966], "coordonnees_ban": [44.12932, 4.080966], "sitweb": "site de la ville - www.ville-ales.fr", "telephone1": "0466863040", "fermeture_annuelle": "2\u00e8me quinzaine de f\u00e9vrier, 1er janvier, 1er mai, jeudi de l'Ascension, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.1254083661, 4.08875764258], "cp": "30100", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Colombier", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.06008, 48.701169]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e et parc ouverts pour tous pendant la p\u00e9riode d'exposition et le JEP et le reste de l'ann\u00e9e sur RDV pour les groupes (visites scolaires et visites-conf\u00e9rences). Exposition 2010 ouverte du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h30", "fax": "0130856999", "adr": "Domaine de Coubertin", "ville": "SAINT-REMY-LES-CHEVREUSE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.701169, 2.06008], "coordonnees_ban": [48.701169, 2.06008], "telephone1": "0130856960", "sitweb": "www.coubertin.fr", "coordonnees_cp": [48.7175747571, 2.05026286373], "cp": "78470", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Collections de la Fondation de Coubertin", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.849122, 48.908957]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert chaque mercredi et dimanche du mois de 15h \u00e0 18h", "fax": "0130909648", "adr": "24, rue Quincampoix", "ville": "MAULE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.908957, 1.849122], "coordonnees_ban": [48.908957, 1.849122], "telephone1": "0130906149", "sitweb": "http://museeaubertmaule.free.fr/", "coordonnees_cp": [48.9115359215, 1.85464080314], "cp": "78580", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Aubert", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.995741, 48.955066]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "MEDAN", "fax": "0139753534", "adr": "26, Rue Pasteur", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.955066, 1.995741], "coordonnees_ban": [48.955066, 1.995741], "telephone1": "0139753565", "sitweb": "www.maisonzola-museedreyfus.com", "coordonnees_cp": [48.943861939, 1.99265985453], "cp": "78670", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zola-Dreyfus", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0992045515, 48.9409298615]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 19h, samedi, dimanche de 15h \u00e0 19h", "fax": "0139731015", "adr": "Espace Paul et Andr\u00e9 V\u00e9ra\n2, Rue Henri IV", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.9409298615, 2.0992045515], "sitweb": "Site de la ville : http://saintgermainenlaye.fr/", "telephone1": "0139730264", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9409298615, 2.0992045515], "cp": "78100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Collections Paul et Andr\u00e9 V\u00e9ra", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.60897329043, 44.1738229164]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0466905939", "adr": "H\u00f4tel de ville\nPlace Auguste-Mallet", "ville": "BAGNOLS-SUR-CEZE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [44.1738229164, 4.60897329043], "sitweb": "Site dela ville ou Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0466505056", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [44.1738229164, 4.60897329043], "cp": "30200", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Albert Andr\u00e9", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0139737529", "adr": "2 bis, Rue Maurice Denis\nB.P. 60222", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Maurice Denis", "sitweb": "www.musee-mauricedenis.fr", "telephone1": "0139737787", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier 2012 - du 24 janvier au 8 mars et du 14 octobre au 1er novembre 2012", "jours_nocturnes": "Tous les 1er jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": "78102", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 14 juillet du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, et du 15 juillet au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0468903059", "adr": "B.P. 823", "ville": "NARBONNE cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "sitweb": "www.mairie-narbonne.fr", "telephone1": "0468903054", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "11108", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "AUDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.360253, 43.079933]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars vacances et dimanches de 14h \u00e0 18h, d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h, juillet/ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, octobre/novembre les dimanches, jours f\u00e9ri\u00e9s et vacances de 14h \u00e0 18h (fer", "fax": "0561699926", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "LE MAS D'AZIL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.079933, 1.360253], "coordonnees_ban": [43.079933, 1.360253], "sitweb": "www.grotte-masdazil.com", "telephone1": "0561699722", "fermeture_annuelle": "Janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.0688947964, 1.3366340035], "cp": "09290", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.630512, 42.941021]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert lors des vacances d'hiver toutes zones, les vacances de No\u00ebl et du 1er dimanche d'avril au 30 juin tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0", "fax": "0534093061", "adr": "Route de Paris", "ville": "MONTGAILHARD", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.941021, 1.630512], "coordonnees_ban": [42.941021, 1.630512], "sitweb": "www.sesta.fr", "telephone1": "0534093060", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [42.9375288696, 1.64328854462], "cp": "09330", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Forge", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.844322, 42.929884]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet et ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h et de mi-avril \u00e0 mi-octobre de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0534093389", "adr": "65, Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "LAVELANET", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.929884, 1.844322], "coordonnees_ban": [42.929884, 1.844322], "sitweb": "www.paysdolmes.org - www.geocities.com/amtpc2000", "telephone1": "0561038919", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [42.8998630058, 1.82670565712], "cp": "09300", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Textile et du Peigne en Corne", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.177978, 49.121051]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "fax": "0387365114", "adr": "2, Rue du Haut Poirier", "ville": "METZ", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.121051, 6.177978], "coordonnees_ban": [49.121051, 6.177978], "sitweb": "www.musee.metzmetropole.fr", "telephone1": "0387201320", "fermeture_annuelle": "1er janvier, Vendredi Saint, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 24, 25 26, 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1080992241, 6.19573945551], "cp": "57000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de la Cour d'Or", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.065619, 14.606106]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi \u00e0 vendredi de 8h \u00e0 17h, le mardi de 14h \u00e0 17h, le samedi de 8h \u00e0 12h", "fax": "0596637411", "adr": "10, Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "FORT-DE-FRANCE - MARTINIQUE-", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.606106, -61.065619], "coordonnees_ban": [14.606106, -61.065619], "telephone1": "0596728187", "sitweb": "http://www.cr-martinique.fr/francais/institution/serv-region/musees/histoire_ethno.htm", "coordonnees_cp": [14.6410271251, -61.069074331], "cp": "97200", "nomreg_normalized": "martinique", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Histoire et d'Ethnologie", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.176361, 14.74303]}, "properties": {"new_name": "Martinique", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h \u00e0 17h", "fax": "0596781693", "adr": "Rue Victor Hugo", "ville": "SAINT-PIERRE", "nomreg": "MARTINIQUE", "coordonnees_finales": [14.74303, -61.176361], "coordonnees_ban": [14.74303, -61.176361], "sitweb": "http://saintpierre-martinique.fr/musee-franck-perret/", "telephone1": "0596781516", "fermeture_annuelle": "1er janvier", "coordonnees_cp": [14.777738804, -61.1678676514], "cp": "97250", "nomreg_normalized": "martinique", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Volcanologique Franck Arnold Perret", "nomdep": "MARTINIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.458494, 47.964095]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert en 2013 en visite guid\u00e9e accompagn\u00e9e et lors de certaines grandes manifestations organis\u00e9es par la ville", "fax": "0329660600", "adr": "30, Avenue Louis Fran\u00e7ais", "ville": "PLOMBIERES-LES-BAINS", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [47.964095, 6.458494], "coordonnees_ban": [47.964095, 6.458494], "telephone1": "0329660024", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [47.9937026909, 6.4494827214], "cp": "88370", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis Fran\u00e7ais", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.22238046846, 48.7889855572]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, le samedi de 10h \u00e0 12h, en juillet-ao\u00fbt samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0387244287", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace d\u2019Armes", "ville": "PHALSBOURG", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.7889855572, 7.22238046846], "sitweb": "www.phalsbourg.fr/La_culture__les_loisirs/Le_Musee", "telephone1": "0387244242", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.7889855572, 7.22238046846], "cp": "57370", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Militaire et Erckmann-Chatrian", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril mercredi et samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, petites vacances scolaires (3 zones) du mercredi au lundi et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri", "fax": "0329370646", "adr": "B.P. 189", "ville": "MIRECOURT CEDEX", "nomreg": "LORRAINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Lutherie", "sitweb": "www.musee-lutherie-mirecourt.fr", "telephone1": "0329370522", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 15 jours en janvier", "cp": "88507", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "VOSGES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre, lundi et mercredi et jeudi de 11h \u00e0 18h, vendredi  au dimanche 10h \u00e0 19h, du 1er novembre au 31 mars, du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0387153940", "adr": "1, Parvis des Droits-de-l'Homme\nCS 90490", "ville": "METZ Cedex 1", "nomreg": "LORRAINE", "nom_du_musee": "Centre Pompidou de Metz", "telephone1": "0387155277", "sitweb": "www.centrepompidou-metz.fr", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20 h jeudi \u00e0 samedi jusqu'en avril et samedi \u00e0 partir de mai", "cp": "57020", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.606934, 43.988997]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'Avril \u00e0 juin et en septembre, octobre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  exceptionnellement le lundi de P\u00e2ques et lundi de Pentec\u00f4te, en  juillet et ao\u00fbt, du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 18h30", "fax": "0467819937", "adr": "1, Rue des Calqui\u00e8res", "ville": "LE VIGAN", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.988997, 3.606934], "coordonnees_ban": [43.988997, 3.606934], "sitweb": "www.musee-cevenol-levigan.fr ou http://museecevenol-levigan.jimdo.com/", "telephone1": "0467810686", "fermeture_annuelle": "De janvier \u00e0 mars, en  novembre et d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9708641102, 3.57903745663], "cp": "30120", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e C\u00e9venol", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.758652, 43.488771]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert des vacances de P\u00e2ques \u00e0 fin juin de mi-septembre \u00e0 fin septembre vacances de Toussaint du jeudi au dimanche de 15h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 mi-septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0  18h", "fax": "0467957439", "adr": "8, Grand'Rue", "ville": "SAINT-PONS-DE-THOMIERES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.488771, 2.758652], "coordonnees_ban": [43.488771, 2.758652], "sitweb": "www.pays-saintponais.com", "telephone1": "0467972261", "fermeture_annuelle": "Fermeture annuelle de novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [43.4664315747, 2.74099139617], "cp": "34220", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire R\u00e9gionale et du M\u00e9galithisme", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.210676, 43.341552]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0467629193", "adr": "Place de la R\u00e9volution", "ville": "BEZIERS", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.341552, 3.210676], "coordonnees_ban": [43.341552, 3.210676], "sitweb": "www.ville-beziers.fr/culture/02.cfm", "telephone1": "0467283878", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3428885301, 3.23996566024], "cp": "34500", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de B\u00e9ziers", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.660714, 43.446763]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 19h, de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de mars \u00e0 Juin et de septembre \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0467785156", "adr": "Quai du Port de P\u00eache", "ville": "BOUZIGUES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.446763, 3.660714], "coordonnees_ban": [43.446763, 3.660714], "sitweb": "www.bouzigues.fr/musee", "telephone1": "0467783357", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.4368537431, 3.59942976108], "cp": "34140", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Etang de Thau", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.359586, 43.838287]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0466767371", "adr": "Place aux Herbes", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.838287, 4.359586], "coordonnees_ban": [43.838287, 4.359586], "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "sitweb": "www.nimes.fr/index.php?id=283", "telephone1": "0466767370", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8446783278, 4.34763990758], "cp": "30000", "jours_nocturnes": "Jeudis en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux N\u00eemes", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.362815, 43.837616]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0466767494", "adr": "13, Boulevard Amiral Courbet", "ville": "NIMES", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.837616, 4.362815], "coordonnees_ban": [43.837616, 4.362815], "sitweb": "www.nimes.fr/index.php?id=280", "telephone1": "0466767480", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8446783278, 4.34763990758], "cp": "30000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "GARD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.34675760594, 43.7450519373]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 novembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h, le reste de l'ann\u00e9e du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0467444833", "adr": "H\u00f4tel du Cardinal de Fleury\nSquare Georges Auric", "ville": "LODEVE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.7450519373, 3.34675760594], "jours_nocturnes": "Tous les mardis jusqu'\u00e0 22h du 6 juillet au 24 ao\u00fbt", "sitweb": "www.museedelodeve.fr", "telephone1": "0467888610", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7450519373, 3.34675760594], "cp": "34700", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fleury", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.0728014531, 42.5131451113]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er octobre au 31 mai", "fax": "0468821019", "adr": "Villa Pams\nRoute de Port-Vendres", "ville": "COLLIOURE", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.5131451113, 3.0728014531], "sitweb": "www.collioure.net/musee.asp", "telephone1": "0468821019", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.5131451113, 3.0728014531], "cp": "66190", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne - Fonds Pesk\u00e8", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.86919806969, 43.613085594]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 17h30, du 15 juin au 15 septembre du lundi au samedi de 15h \u00e0 18h", "fax": "0467660208", "adr": "H\u00f4tel des Tr\u00e9soriers de France\n7, Rue Jacques-C\u0153ur", "ville": "MONTPELLIER", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [43.613085594, 3.86919806969], "sitweb": "www.musee-languedocien.com", "telephone1": "0467529303", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s - du 21 d\u00e9cembre 2007 au 2 janvier 2008", "coordonnees_cp": [43.613085594, 3.86919806969], "cp": "34000", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Languedocien", "nomdep": "HERAULT"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mai et tous les jours de juin \u00e0 septembre de 10h30 \u00e0 18h30", "fax": "0468515035", "adr": "Place de Verdun\nB.P. 20931", "ville": "PERPIGNAN Cedex", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Castillet Casa Pairal", "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-perpignan.fr", "telephone1": "0468515046", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "66931", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.14368, 43.001518]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de 14h \u00e0 18h du 2 au 5 janvier, du 25 f\u00e9vrier au 10 mars, du 31 mars au 30 juin, du 17 septembre au 3 novembre et du 22 au 31 d\u00e9cembre et de 10h30 \u00e0 19h du 1er juillet au 15 septembre", "fax": "0561051919", "adr": "Route de Montjoie", "ville": "SAINT-LIZIER", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.001518, 1.14368], "coordonnees_ban": [43.001518, 1.14368], "sitweb": "Site du Service d'exploitation des sites touristiques de l'Ari\u00e8ge - www.sesta.fr ou www.grands-sites-ariege.fr", "telephone1": "0561048186", "fermeture_annuelle": "1er janvier, du 7 janvier au 22 f\u00e9vrier, du 11 mars au 30 mars, du 4 au 8 novembre et du 12 novembre au 21 d\u00e9cembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.0227616635, 1.12327682273], "cp": "09190", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Palais des Ev\u00eaques", "nomdep": "ARIEGE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.010796, 43.1989]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 de d\u00e9cembre \u00e0 f\u00e9vrier, de mars \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 fin novembre du mardi au samedi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 et de mi-juin \u00e0 mi septembre tous les jours et jours f\u00e9ri\u00e9s d", "fax": "0561985929", "adr": "Place Henri Dulion", "ville": "MARTRES-TOLOSANE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.1989, 1.010796], "coordonnees_ban": [43.1989, 1.010796], "sitweb": "www.tourisme-martres-tolosane.fr", "telephone1": "0561986641", "fermeture_annuelle": "Premi\u00e8re semaine de janvier", "coordonnees_cp": [43.2048781331, 1.06590521297], "cp": "31220", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.578108, 44.349183]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0565778803", "adr": "Place Georges Clemenceau", "ville": "RODEZ", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.349183, 2.578108], "coordonnees_ban": [44.349183, 2.578108], "sitweb": "http://musee-denys-puech.grand-rodez.com/", "telephone1": "0565778960", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.3677869063, 2.531363607], "cp": "12000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts Denys Puech", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.721614, 44.517064]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de fin avril \u00e0 juin et septembre du  mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0565534369", "ville": "SAULIAC-SUR-CELE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.517064, 1.721614], "coordonnees_ban": [44.517064, 1.721614], "sitweb": "www.museeduquercy.com", "telephone1": "0565534314", "fermeture_annuelle": "Entre octobre et avril", "coordonnees_cp": [44.503969424, 1.67446493402], "cp": "46330", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Cuzals", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.811372, 43.852891]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h du 1er avril au 31 octobre", "fax": "0563333618", "adr": "10, Rue Victor Mazies", "ville": "LISLE-SUR-TARN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.852891, 1.811372], "coordonnees_ban": [43.852891, 1.811372], "telephone1": "0563404545", "sitweb": "www.ville-lisle-sur-tarn.fr - http://musee.lislesurtarn.over-blog.fr/", "coordonnees_cp": [43.8652051061, 1.81061411386], "cp": "81310", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Raymond Lafage", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.147936, 43.062205]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h", "fax": "0562910293", "adr": "Place des Thermes", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.062205, 0.147936], "coordonnees_ban": [43.062205, 0.147936], "telephone1": "0562910726", "sitweb": "www.museesbagneres.fr/", "coordonnees_cp": [43.0346588013, 0.142823788541], "cp": "65200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Salies", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.001324, 42.865782]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de juin \u00e0 septembre de 16h \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "Presbyt\u00e8re", "ville": "LUZ-SAINT-SAUVEUR", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.865782, 0.001324], "coordonnees_ban": [42.865782, 0.001324], "telephone1": "0562923588", "coordonnees_cp": [42.8310164277, 0.0356881047595], "cp": "65120", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.169580700883, 43.5313710176]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 8h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0562082310", "adr": "Mairie de Marciac\n19, Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "MARCIAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.5313710176, 0.169580700883], "telephone1": "0562093803", "sitweb": "Site de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr", "coordonnees_cp": [43.5313710176, 0.169580700883], "cp": "32230", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Joseph Abeilhe", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 30 mars du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 31 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de  juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0563921699", "adr": "BP 752", "ville": "MONTAUBAN Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ingres", "sitweb": "www.montauban.com", "telephone1": "0563221291", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "82013", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Salle d'exposition ouverte 20 jours en 2012 (septembre-d\u00e9cembre)", "fax": "0327813491", "adr": "Service de la conservation du patrimoine culturel\n11, Rue du Grand S\u00e9minaire - CS 80149", "ville": "CAMBRAI Cedex", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dioc\u00e9sain d'Art Sacr\u00e9", "telephone1": "0327813496", "sitweb": "www.liturgiecatholique.fr/Musee-diocesain-d-Art-Sacre-du.html ou http://archives.cathocambrai.com/", "cp": "59403", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.16791, 50.693026]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 11h \u00e0 18h, vendredi de 11h \u00e0 20h, samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h", "fax": "0320692361", "adr": "23, Rue de l'Esp\u00e9rance", "ville": "ROUBAIX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.693026, 3.16791], "coordonnees_ban": [50.693026, 3.16791], "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "sitweb": "www.roubaix-lapiscine.com", "telephone1": "0320692360", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, jeudi de l'Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.6882121889, 3.18169732773], "cp": "59100", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "La Piscine - Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.161776, 50.723348]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de  13h \u00e0 18h", "fax": "0320766157", "adr": "2, Rue Paul Doumer", "ville": "TOURCOING", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.723348, 3.161776], "coordonnees_ban": [50.723348, 3.161776], "sitweb": "www.muba-tourcoing.fr/", "telephone1": "0320289160", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er et 8 mai, jeudi de l'Ascension, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, dernier lundi de juillet (Foire de Tourcoing), 15 ao\u00fbt, Saint Louis (lundi braderie de Lille), 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.7261026624, 3.15984468995], "cp": "59200", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "MUba Eug\u00e8ne Leroy Tourcoing/Mus\u00e9e des Beaux-Arts Eug\u00e8ne Leroy", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.07548, 50.374404]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0327713884", "adr": "130, Rue des Chartreux", "ville": "DOUAI", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.374404, 3.07548], "coordonnees_ban": [50.374404, 3.07548], "sitweb": "www.museedelachartreuse.fr", "telephone1": "0327713880", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er & 11 septembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.382032933, 3.09129729986], "cp": "59500", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chartreuse", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33760634, 51.0306940868]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0328295601", "adr": "Jardin des Sculptures\nAvenue de Bains", "ville": "DUNKERQUE", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [51.0306940868, 2.33760634], "jours_nocturnes": "3\u00e8me jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h30 du 1er avril au 31 octobre", "sitweb": "www.musees-dunkerque.eu", "telephone1": "0328295600", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche & lundi apr\u00e8s-midi pr\u00e9c\u00e9dent mardi gras, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24  et 31 am et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [51.0306940868, 2.33760634], "cp": "59140", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Lieu d'Art et Action Contemporaine de Dunkerque - LAAC", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.91073, 50.447577]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et le samedi de 15h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes tous les jours sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "50, rue Andr\u00e9 Deprez", "ville": "HARNES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.447577, 2.91073], "coordonnees_ban": [50.447577, 2.91073], "telephone1": "0321490229", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-harnes.fr/Patrimoine", "coordonnees_cp": [50.4521433616, 2.90362398538], "cp": "62440", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.14774710721, 50.98845491]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h du 1er septembre au 30 juin et en juillet-ao\u00fbt le lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0328518101", "adr": "Ch\u00e2teau Arsenal\nPlace Charles Valentin", "ville": "GRAVELINES", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.98845491, 2.14774710721], "sitweb": "www.gravelines-musee-estampe.fr", "telephone1": "0328518100", "fermeture_annuelle": "1er mai, le 1er novembre et du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus", "coordonnees_cp": [50.98845491, 2.14774710721], "cp": "59820", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Dessin et de l'Estampe Originale", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.58161803685, 50.0869230183]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0359733801", "adr": "Palais F\u00e9nelon\nPlace du Commandant Richez", "ville": "LE CATEAU-CAMBRESIS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.0869230183, 3.58161803685], "sitweb": "www.cg59.fr ou www.tourisme-lecateau.fr/museematisse", "telephone1": "0359733800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.0869230183, 3.58161803685], "cp": "59360", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Matisse", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0327608888", "adr": "Place Maria Blondeau\nB.P. 90031", "ville": "FOURMIES CEDEX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la R\u00e9gion", "sitweb": "www.ecomusee-avesnois.fr", "telephone1": "0327606611", "fermeture_annuelle": "Du 15 d\u00e9cembre  au 31 janvier", "cp": "59612", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 11h \u00e0 13h, le mercredi et samedi de 15h \u00e0 18h, dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0321475033", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 40109", "ville": "SAINT-POL-SUR-TERNOISE Cedex", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Bruno Danvin", "telephone1": "0321470010", "sitweb": "Site de la ville www.ville-saintpolsurternoise.fr/", "cp": "62166", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Louvre-Lens", "adr": "Rue Paul Bert\nB.P. 11", "ville": "LENS", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "sitweb": "www.louvrelens.fr", "fermeture_annuelle": "1er mai", "jours_nocturnes": "Ouvert jusqu'\u00e0 22h le premier vendredi de chaque mois de septembre \u00e0 juin", "cp": "62301", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "PAS-DE-CALAIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.086748, 49.443051]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h30, les samedis de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 et les dimanches de 14h \u00e0 18h sur r\u00e9servation le matin", "fax": "0235700156", "adr": "4, Rue de la Pie", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.443051, 1.086748], "coordonnees_ban": [49.443051, 1.086748], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou www.rouen.fr/corneille ou www.rouen-histoire.com/Corneille/", "telephone1": "0235712882", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 les jours f\u00e9ri\u00e9s, sauf le lundi de Pentec\u00f4te et le lundi de P\u00e2ques", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Natale Pierre Corneille", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.114414, 49.488697]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le mercredi de 14h \u00e0 18h et le samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0235267669", "adr": "1, Rue J\u00e9r\u00f4me Bellarmato", "ville": "LE HAVRE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.488697, 0.114414], "coordonnees_ban": [49.488697, 0.114414], "sitweb": "Site de la ville : www.ville-lehavre.fr", "telephone1": "0235422790", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4965610328, 0.1402707121], "cp": "76600", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Dubocage de Bl\u00e9ville", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.672863, 49.510304]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi \u00e0 samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h (17h30 du 1er octobre au 31 mars)", "fax": "0235560489", "adr": "Quai Victor Hugo", "ville": "VILLEQUIER", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.510304, 0.672863], "coordonnees_ban": [49.510304, 0.672863], "sitweb": "www.museevictorhugo.fr", "telephone1": "0235567831", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.5497184764, 0.687731909353], "cp": "76490", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Hugo", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.377508, 49.756174]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "ville": "FECAMP", "fax": "0235290655", "adr": "21, Rue Alexandre Legros", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.756174, 0.377508], "coordonnees_ban": [49.756174, 0.377508], "telephone1": "0235283199", "sitweb": "http://www.fecamp.com", "coordonnees_cp": [49.7369377519, 0.397555016947], "cp": "76400", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts & de l'Enfance", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.09318612833, 49.4414760352]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 10h \u00e0 18h, du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Flaubert et d'Histoire de la M\u00e9decine", "adr": "Ancien H\u00f4tel-Dieu\n51, rue de Lecat", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.4414760352, 1.09318612833], "sitweb": "http://www.rouen.fr/medecine ou http://www3.chu-rouen.fr/Internet/connaitreCHU/culture/musee_flaubert", "telephone1": "0235155995", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.535911, 45.158512]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ouvert du mercredi au lundi du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, et du 1er octobre au 30 avril de 14h \u00e0 18h & expositions temporaires du lundi au samedi de 12h \u00e0 18h et le dimanche de 15h \u00e0 18h\nChapelle Saint-Lib\u00e9ral ouvert", "fax": "0555171771", "adr": "26 bis, boulevard Jules Ferry", "ville": "BRIVE-LA-GAILLARDE", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.158512, 1.535911], "coordonnees_ban": [45.158512, 1.535911], "sitweb": "www.musee-labenche.com ou www.brive.net", "telephone1": "0555181770", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.1432638879, 1.51886484736], "cp": "19100", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Labenche d'Art et d'Histoire", "nomdep": "CORREZE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.89134, 48.678544]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril de 14h \u00e0 17h et les matins aux groupes sur r\u00e9servation et du 2 mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0383637001", "adr": "25, Rue Gouvion Saint-Cyr", "ville": "TOUL", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.678544, 5.89134], "coordonnees_ban": [48.678544, 5.89134], "sitweb": "www.toul.fr", "telephone1": "0383641338", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7137861444, 5.87312333064], "cp": "54200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Toul", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.156074, 48.771797]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de  14h \u00e0 18h, et tous les jours en juillet ao\u00fbt", "fax": "0329771638", "adr": "Esplanade du Ch\u00e2teau", "ville": "BAR-LE-DUC", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.771797, 5.156074], "coordonnees_ban": [48.771797, 5.156074], "sitweb": "site de la ville - http://www.barleduc.fr", "telephone1": "0329761467", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7769706968, 5.17031591605], "cp": "55000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barrois", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.734719, 48.446385]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, en mars, avril et octobre les week-end, vacances scolaires de la zone A et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h", "fax": "0383755984", "adr": "1, place Jean-Marie Keyser", "ville": "DENEUVRE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.446385, 6.734719], "coordonnees_ban": [48.446385, 6.734719], "telephone1": "0383752282", "sitweb": "www.museehercule.com/", "coordonnees_cp": [48.4609930612, 6.76417608089], "cp": "54120", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Les Sources d'Hercule", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.382439, 49.161059]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er avril au 31 octobre", "fax": "0329834423", "adr": "16, Rue de la Belle Vierge", "ville": "VERDUN", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.161059, 5.382439], "coordonnees_ban": [49.161059, 5.382439], "sitweb": "www.musee-princerie.fr", "telephone1": "0329861062", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [49.185016183, 5.33825384268], "cp": "55100", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Princerie", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.60659, 48.788524]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 28 mars au 1er novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0387011675", "adr": "Porte de France", "ville": "MARSAL", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.788524, 6.60659], "coordonnees_ban": [48.788524, 6.60659], "sitweb": "www.mosellepassion.fr", "telephone1": "0387011675", "fermeture_annuelle": "1er mai, 22 d\u00e9cembre au 7 janvier", "coordonnees_cp": [48.7720464776, 6.58794854277], "cp": "57630", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Sel", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.751546, 45.260416]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 31 octobre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, du 1er novembre au 30 avril de 13h \u00e0 18h le lundi et de mercredi et jeudi", "fax": "0555202882", "adr": "1, Rue du 9 juin 1944", "ville": "TULLE", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.260416, 1.751546], "coordonnees_ban": [45.260416, 1.751546], "telephone1": "0555262215", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [45.2793808785, 1.76981536054], "cp": "19000", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la M\u00e9moire et des Industries Tullistes", "nomdep": "CORREZE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.589497, 48.763489]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 1er septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et du 1er mai au 30 juin et du 1er septembre au 1er octobre les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h. Accessible en dehors de ces p\u00e9riodes aux groupes et aux classes sur demande", "fax": "0329917575", "adr": "7, Avenue Carcano", "ville": "COMMERCY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.763489, 5.589497], "coordonnees_ban": [48.763489, 5.589497], "telephone1": "0329920477", "coordonnees_cp": [48.7756905537, 5.61421348951], "cp": "55200", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique et de l'Ivoire", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.05844193294, 48.908234208]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre lundi, mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 30 avril lundi, mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h", "fax": "0383878018", "adr": "H\u00f4tel de la Monnaie\n13, Rue Magot de Rog\u00e9ville", "ville": "PONT-A-MOUSSON", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.908234208, 6.05844193294], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0383878014", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre,  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.908234208, 6.05844193294], "cp": "54700", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e \"au Fil du Papier\"", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1760319489, 48.6902043213]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0383379915", "adr": "Palais Ducal\n64, Grande Rue", "ville": "NANCY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.6902043213, 6.1760319489], "sitweb": "http://www.nancy.fr/transver/coord.htm#muslor - Site du Grand Nancy", "telephone1": "0383321874", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.6902043213, 6.1760319489], "cp": "54000", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique Lorrain", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.516022, 49.357088]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre lundi, mercredi au vendredi  de 14h \u00e0 18h et samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 avril mercredi, vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0232567510", "adr": "84, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "PONT-AUDEMER", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.357088, 0.516022], "coordonnees_ban": [49.357088, 0.516022], "sitweb": "www.ville-pont-audemer.fr ou www.musee-haute-normandie.fr", "telephone1": "0232568481", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3519408405, 0.530523220775], "cp": "27500", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alfred Canel", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.47042, 49.505988]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 juin et du 1er au 30 septembre de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0233952323", "adr": "Rue du Petit Versailles", "ville": "VALOGNES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.505988, -1.47042], "coordonnees_ban": [49.505988, -1.47042], "sitweb": "Site de la Mairie : www.mairie-valognes.fr", "telephone1": "0233402273", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er novembre", "coordonnees_cp": [49.5257666126, -1.48649519632], "cp": "50700", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional du Cidre et du Calvados", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.359226, 48.590293]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 15h \u00e0 18h, octobre \u00e0 mars sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0233375284", "adr": "32, Rue de la Victoire", "ville": "LA FERTE-MACE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.590293, -0.359226], "coordonnees_ban": [48.590293, -0.359226], "telephone1": "0233374700", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [48.5956941307, -0.336692342986], "cp": "61600", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Mus\u00e9e du Jouet", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.363538, 49.183359]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e du mardi au samedi", "fax": "0231863338", "adr": "52, Rue Saint-Pierre", "ville": "CAEN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.183359, -0.363538], "coordonnees_ban": [49.183359, -0.363538], "sitweb": "www.caen.fr/museedelaposte/", "telephone1": "0231501210", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.1850251668, -0.370004009634], "cp": "14000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poste et des Techniques de communication", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.08893981029, 49.1199688631]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du jeudi au dimanche de 14h \u00e0 18h, de mars \u00e0 mai et octobre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi et le dimanche de 14h \u00e0 18h, les jours f\u00e9ri\u00e9", "fax": "0233560912", "adr": "Ferme de Boisjugan\nBoulevard de la Commune", "ville": "SAINT-LO", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.1199688631, -1.08893981029], "sitweb": "www.saint-lo.fr", "telephone1": "0233562698", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "coordonnees_cp": [49.1199688631, -1.08893981029], "cp": "50000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Bocage Normand, ferme du bois Jugan", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.39711841747, 48.9018917237]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er f\u00e9vrier au 15 novembre, et sur rdv pour les groupes", "fax": "0232362557", "adr": "2, Rue d'Ivry\nPlace de l'\u00e9glise", "ville": "LA COUTURE-BOUSSEY", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.9018917237, 1.39711841747], "sitweb": "http://www.lacoutureboussey.com/default.asp?file=pg25-1_fr", "telephone1": "0232362880", "fermeture_annuelle": "1er mai, du 16 novembre au 31 janvier", "coordonnees_cp": [48.9018917237, 1.39711841747], "cp": "27750", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Artisanal et Industriel d'Instruments \u00e0 Vent", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1391389969, 49.185538027]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h45", "fax": "0232095813", "adr": "19, Rue Pierre Mendes France\nB.P. 621", "ville": "LOUVIERS Cedex", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.185538027, 1.1391389969], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Haute-Normandie ou site de la ville", "telephone1": "0232095854", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.185538027, 1.1391389969], "cp": "27400", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "EURE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de f\u00e9vrier \u00e0 juin, septembre et du 15 au 31 octobre de 11h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, en novembre samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0231310003", "adr": "P\u00f4le Mus\u00e9al Lisieux Pays d'Auge\n38, Boulevard Louis Pasteur - B.P. 26020", "ville": "LISIEUX Cedex", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Saint-Germain de Livet", "sitweb": "www.lintercom.fr", "telephone1": "0231310003", "fermeture_annuelle": "1er mai, du 1er d\u00e9cembre au 31 janvier, et du 1er octobre au 15 octobre", "cp": "14106", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 f\u00e9vrier au 31 mars et du 1er octobre au 30 novembre du mardi au vendredi de 14h30 \u00e0 17h30, samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30, du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0231891412", "adr": "Mus\u00e9e du Vieux Honfleur\nB.P. 60082", "ville": "HONFLEUR", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ethnographie et d'Arts Populaires et Mus\u00e9e de la Marine", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0231891412", "fermeture_annuelle": "30 novembre au 12 f\u00e9vrier 2010, 1er mai", "cp": "14603", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.953063, 46.75833]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en avril du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, en mai, juin et septembre du lundi ausamedi de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 15h \u00e0 19h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0251938302", "adr": "4, Chemin du Bois Juquaud", "ville": "SAINT-HILAIRE-DE-RIEZ", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.75833, -1.953063], "coordonnees_ban": [46.75833, -1.953063], "sitweb": "Site de la ville : www.sainthilairederiez.fr", "telephone1": "0251492737", "fermeture_annuelle": "1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [46.7457643278, -1.94773887876], "cp": "85270", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e La Bourrine du Bois-Juquaud", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.897687, 47.069587]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt ouverture suppl\u00e9mentaire le mardi. Ouvert tous les jours pour les groupes", "fax": "0241752255", "adr": "Rue du Docteur Roux", "ville": "CHOLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.069587, -0.897687], "coordonnees_ban": [47.069587, -0.897687], "sitweb": "www.museedutextile.com ou www.ville-cholet.fr/musee-textile.php", "telephone1": "0241752550", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1ermai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0459625077, -0.876963134951], "cp": "49300", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Textile", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.906356, 46.778729]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert mars \u00e0 juin du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 11 \u00e0 13h et de 14 \u00e0 18h30 et le samedi de 14h \u00e0 18h30 en septembre et juin du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0251938484", "adr": "Le Bois Durand", "ville": "SOULLANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.778729, -1.906356], "coordonnees_ban": [46.778729, -1.906356], "sitweb": "www.musee-milcendeau.fr", "telephone1": "0251938484", "fermeture_annuelle": "1er novembre", "coordonnees_cp": [46.8368087633, -1.89265677262], "cp": "85300", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Milcendeau Jean-Yole", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.77102, 48.065559]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h pour les individuels et du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 pour les groupes", "fax": "0243494787", "adr": "21, Rue du Douanier Rousseau", "ville": "LAVAL", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.065559, -0.77102], "coordonnees_ban": [48.065559, -0.77102], "sitweb": "www.multimedia.com/ccstidelaval", "telephone1": "0243494782", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.061207848, -0.766068526202], "cp": "53000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sciences - CCSTI", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.367748, 49.661954]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0323564004", "adr": "5, Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "LA FERE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.661954, 3.367748], "coordonnees_ban": [49.661954, 3.367748], "sitweb": "http://perso.wanadoo.fr/lafere/musee.htm", "telephone1": "0323567191", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.6765246538, 3.39232111371], "cp": "02800", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jeanne d'Aboville", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.952164, 47.042318]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre et octobre du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 13h et de 16h \u00e0 19h", "fax": "0240214083", "adr": "6, Rue des Moines", "ville": "BOURGNEUF-EN-RETZ", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.042318, -1.952164], "coordonnees_ban": [47.042318, -1.952164], "telephone1": "0240214083", "sitweb": "www.museepaysderetz.com", "coordonnees_cp": [47.0379472575, -1.92596110196], "cp": "44580", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Retz", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.47393710058, 47.2846734504]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche hors vacances scolaires de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, durant les vacances scolaires toutes zones confondue du mardi au dimanche de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0240237151", "adr": "Place Ad\u00e8le Pichon", "ville": "BATZ-SUR-MER", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.2846734504, -2.47393710058], "sitweb": "www.cap-atlantique.fr/tourisme-loisirs/Musee/", "telephone1": "0240238279", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre et 15 jours apr\u00e8s les vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [47.2846734504, -2.47393710058], "cp": "44740", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Marais Salant", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jour du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et 14h et 18h au mois de mai", "fax": "0251092160", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de ville\nB.P. 227", "ville": "MONTAIGU Cedex", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Nord de la Vend\u00e9e", "telephone1": "0251092121", "sitweb": "www.ville-montaigu.fr", "cp": "85602", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "ville": "CHATEAUBRIANT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "adr": "H\u00f4tel de ville\nB.P. 189", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "cp": "44146", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.285398, 49.849891]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h (18h en juillet-ao\u00fbt), le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0323050508", "adr": "28, Rue Antoine Lecuyer", "ville": "SAINT-QUENTIN", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.849891, 3.285398], "coordonnees_ban": [49.849891, 3.285398], "sitweb": "www.museeantoinelecuyer.fr/ ou www.mquentindelatour.com/", "telephone1": "0323069398", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche de la Pentec\u00f4te, 14 juillet, lundi de la Braderie en septembre, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.8685441759, 3.30178111999], "cp": "02100", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Antoine Lecuyer", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.174931, 46.012165]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er au 31 octobre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0546846967", "adr": "Rue Napol\u00e9on", "ville": "ILE D'AIX", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.012165, -1.174931], "coordonnees_ban": [46.012165, -1.174931], "sitweb": "http://musees-nationaux-malmaison.fr/musees-napoleonien-africain/", "telephone1": "0546846640", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.0185702951, -1.16933710138], "cp": "17123", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9onien et Africain", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.833193, 50.10712]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes, autres horaires possibles sur rendez-vous du lundi au vendredi matin", "fax": "0322203503", "adr": "24, Rue Gontier-Patin", "ville": "ABBEVILLE", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [50.10712, 1.833193], "coordonnees_ban": [50.10712, 1.833193], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0322240849", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.1084897996, 1.83194053005], "cp": "80100", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Boucher-de-Perthes", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.883938, 49.236775]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du dernier week-end de mars au 11 novembre de 14h \u00e0 18h", "fax": "0344592152", "adr": "Rue Gustave Chopinet", "ville": "CREPY-EN-VALOIS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.236775, 2.883938], "coordonnees_ban": [49.236775, 2.883938], "sitweb": "www.musee-archerie-valois.fr", "telephone1": "0344592197", "fermeture_annuelle": "Mi novembre \u00e0 mi-mars, 1er mai", "coordonnees_cp": [49.2264878438, 2.85069781136], "cp": "60800", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Archerie et de l'Art Sacr\u00e9", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.089691, 49.253009]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 17h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0323960625", "adr": "24, Rue Demoustiers", "ville": "VILLERS COTTERETS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.253009, 3.089691], "coordonnees_ban": [49.253009, 3.089691], "sitweb": "Site de la mairie - www.mairie-villerscotterets.fr", "telephone1": "0323962330", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.2730511855, 3.12339772854], "cp": "02600", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alexandre Dumas", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.32022130463, 49.3519078898]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h et du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0323933051", "adr": "Abbaye Saint-Jean-des-Vignes\n2, rue de la Congr\u00e9gation\nLogis de l'Abb\u00e9", "ville": "SOISSONS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.3519078898, 3.32022130463], "sitweb": "http://www.musee-soissons.org", "telephone1": "0323933050", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3519078898, 3.32022130463], "cp": "02200", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Soissons", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.160838, 45.647813]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "ANGOULEME", "fax": "0545949075", "adr": "44, Rue de Montmoreau", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.647813, 0.160838], "coordonnees_ban": [45.647813, 0.160838], "telephone1": "0545949075", "sitweb": "site de soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique - www.sahc-charente.org", "coordonnees_cp": [45.6474756307, 0.145191503645], "cp": "16000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique et Historique", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de de 9h \u00e0 18h du 1er avril au 30 septembre et de 9h30 \u00e0 17h du 1er octobre au 31 mars", "fax": "0322835418", "adr": "Ch\u00e2teau de P\u00e9ronne\nB.P. 20063", "ville": "PERONNE C\u00e9dex", "nomreg": "PICARDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Historial de la Grande Guerre", "sitweb": "www.historial.org", "telephone1": "0322831418", "fermeture_annuelle": "1er au 15 janvier et 17 au 31 d\u00e9cembre", "cp": "80201", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.040735, 43.709853]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 15 d\u00e9cembre. En f\u00e9vrier-mars de 10h \u00e0 18h, avril \u00e0 juin de 10h \u00e0 19h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 20h, septembre de 10h \u00e0 19h, octobre \u00e0 mi-d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0492740748", "adr": "Route de Montmeyan", "ville": "QUINSON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.709853, 6.040735], "coordonnees_ban": [43.709853, 6.040735], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.museeprehistoire.com", "telephone1": "0492740959", "fermeture_annuelle": "16 d\u00e9cembre au 31 janvier inclus", "coordonnees_cp": [43.779502795, 6.08235734615], "cp": "04500", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20h en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental de pr\u00e9histoire", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.24942, 46.652064]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h30 \u00e0 18h et le samedi de juin \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0549949056", "adr": "1, Rue de la Vau Saint-Jacques", "ville": "PARTHENAY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.652064, -0.24942], "coordonnees_ban": [46.652064, -0.24942], "nomreg_normalized": "poitou charentes", "sitweb": "www.alienor.org ou www.cc-parthenay.fr/Patrimoine/Musee/presentation/present-2.htm", "telephone1": "0549645373", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.6764128938, -0.220232536654], "cp": "79200", "jours_nocturnes": "Les premiers Vendredis de chaque mois jusqu'\u00e0 20h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Georges Turpin", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.96181, 45.935533]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 14 juin et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre du mardi au vendredi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et le week-end de 14h \u00e0 18h. Du 15 juin au 30 septembre  du mardi au vendredi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h et le week-end de 14h \u00e0", "fax": "0546829176", "adr": "63-65 avenue de Gaulle", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.935533, -0.96181], "coordonnees_ban": [45.935533, -0.96181], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0546829160", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.9492956651, -0.975348891655], "cp": "17300", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "H\u00f4tel H\u00e8bre de Saint-Cl\u00e9ment - Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.154969, 43.674267]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0492024739", "adr": "Chemin des Collettes", "ville": "CAGNES-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.674267, 7.154969], "coordonnees_ban": [43.674267, 7.154969], "sitweb": "www.cagnes-tourisme.com/renoir ou www.chez.com/renoir/cagnes.htm", "telephone1": "0493206107", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et une semaine en d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6717115004, 7.15221251149], "cp": "06800", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Renoir", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.62815, 45.741649]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0546976233", "adr": "Esplanade Andr\u00e9 Malraux", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.741649, -0.62815], "coordonnees_ban": [45.741649, -0.62815], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0546742097", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7574364763, -0.604288078697], "cp": "17100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.150024, 46.159482]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 22 juin au 21 septembre du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, et sur rendez-vous en dehors de la saison", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Protestant", "adr": "2, Rue Saint-Michel", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.159482, -1.150024], "coordonnees_ban": [46.159482, -1.150024], "telephone1": "0546508803", "sitweb": "www.protestantisme-museelarochelle.fr", "coordonnees_cp": [46.1620724166, -1.17485679534], "cp": "17000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.687527272819, 46.547665049]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er avril au 14 juin et 1er septembre au 31 octobre tous les jours 14h \u00e0 18h, du 15 juin au 31 ao\u00fbt du lundi au vendredi\u00a0de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, le samedi\u00a0de 14h30 \u00e0", "fax": "0549463545", "adr": "3, Rue St-Pierre\nB.P. 64", "ville": "CHAUVIGNY", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.547665049, 0.687527272819], "sitweb": "www.chauvigny-patrimoine.fr", "telephone1": "0549463545", "fermeture_annuelle": "20 d\u00e9cembre au 3 janvier", "coordonnees_cp": [46.547665049, 0.687527272819], "cp": "86300", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Traditions Populaires et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.15221251149, 43.6717115004]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0292024739", "adr": "7, Place Grimaldi\nHaut de Cagnes", "ville": "CAGNES-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.6717115004, 7.15221251149], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0492024730", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre - une semaine au d\u00e9but de d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6717115004, 7.15221251149], "cp": "06800", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Ch\u00e2teau de Cagnes", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.365723799708, 46.2556160002]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "PRAHECQ", "fax": "0549756989", "adr": "Aire Poitou-Charentes de Vouill\u00e9 Aiffres", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.2556160002, -0.365723799708], "telephone1": "0549756827", "sitweb": "http://museeruralies.free.fr", "coordonnees_cp": [46.2556160002, -0.365723799708], "cp": "79230", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Conservatoire du Machinisme et des Pratiques Agricoles", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.647344, 45.364625]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche (f\u00e9vrier, mars, octobre \u00e0 d\u00e9cembre) de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17 et  d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h tous les jours", "fax": "0553354518", "adr": "Boulevard Charlemagne", "ville": "BRANTOME", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.364625, 0.647344], "coordonnees_ban": [45.364625, 0.647344], "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains ou http://www.perigord-dronne-belle.fr", "telephone1": "0553058063", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [45.3490445975, 0.614627469237], "cp": "24310", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fernand Desmoulin", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.361922, 48.927033]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 19h, en f\u00e9vrier, mars, octobre et novembre de 10h \u00e0 18h, en d\u00e9cembre de 10h \u00e0 19h et fermeture \u00e0 16h les 24 et 31 d\u00e9cembre", "fax": "0388034275", "adr": "40 rue du Hochberg", "ville": "WINGEN-SUR-MODER", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.927033, 7.361922], "coordonnees_ban": [48.927033, 7.361922], "sitweb": "www.musee-lalique.com", "telephone1": "0388890814", "fermeture_annuelle": "Janvier (hors vacances scolaires),  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9014582191, 7.32896439484], "cp": "67290", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lalique", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.440739, 43.607972]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h, de 10h \u00e0 19h du 1er juillet au 31 ao\u00fbt. Fermeture exceptionnelle \u00e0 17h les 24 et 31 d\u00e9cembre", "fax": "0561223125", "adr": "1, Place Saint Sernin", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.607972, 1.440739], "coordonnees_ban": [43.607972, 1.440739], "sitweb": "www.SaintRaymond.toulouse.fr", "telephone1": "0561223144", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1 mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Raymond", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.278587, 43.116342]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 16 octobre au 14 avril de 13h30 \u00e0 17h30 et du 15 avril au 15 octobre de 10h \u00e0 19h", "fax": "0562391027", "adr": "Ch\u00e2teau-Fort de Mauvezin", "ville": "MAUVEZIN", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.116342, 0.278587], "coordonnees_ban": [43.116342, 0.278587], "telephone1": "0562391027", "sitweb": "www.chateaudemauvezin.com", "coordonnees_cp": [43.0681030312, 0.291772301589], "cp": "65130", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-ch\u00e2teau Gaston Ph\u00e9bus", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.146987, 43.062516]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre du mercredi au dimanche de 15h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 avril le mercredi et dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "7, Place des Thermes de Salut", "ville": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.062516, 0.146987], "coordonnees_ban": [43.062516, 0.146987], "telephone1": "0562911205", "sitweb": "www.museesbagneres.fr/", "coordonnees_cp": [43.0346588013, 0.142823788541], "cp": "65200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "HAUTES-PYRENEES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.67446493402, 44.503969424]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours  d' avril au 11 novembre 2012 de 9h45 \u00e0 12h45 et de 13h45 \u00e0 18h30", "fax": "0565302126", "adr": "Centre de Pr\u00e9histoire du Pech Merle\nMairie", "ville": "CABRERETS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.503969424, 1.67446493402], "sitweb": "www.pechmerle.com", "telephone1": "0565312333", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 janvier", "coordonnees_cp": [44.503969424, 1.67446493402], "cp": "46330", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire de Cabrerets", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.252319, 47.824797]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre. En avril, mai et octobre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juin et septembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h30,", "fax": "0297369822", "adr": "Mail Fran\u00e7ois Giovannelli", "ville": "INZINZAC-LOCHRIST", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.824797, -3.252319], "coordonnees_ban": [47.824797, -3.252319], "sitweb": "www.inzinzac-lochrist.fr/Ecomusee-des-Forges.6681.0.html", "telephone1": "0297369821", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.8561611073, -3.25190412648], "cp": "56650", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e Industriel des Forges", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.35365, 47.706409]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h30 et de septembre \u00e0 avril du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0297821728", "adr": "Citadelle de Port-Louis", "annexe": "Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "PORT-LOUIS", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.706409, -3.35365], "coordonnees_ban": [47.706409, -3.35365], "sitweb": "www.musee-marine.fr/port-louis", "telephone1": "0297825672", "fermeture_annuelle": "16 d\u00e9cembre au 31 janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [47.7098515691, -3.34971382473], "cp": "56290", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.207406, 48.123769]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de14h \u00e0 17h30 le vendredi, samedi, dimanche et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous le jours", "fax": "0299740826", "adr": "Route d'Argentr\u00e9 du Plessis", "ville": "VITRE", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.123769, -1.207406], "coordonnees_ban": [48.123769, -1.207406], "sitweb": "site de l'office du tourisme", "telephone1": "0299750454", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.1379500219, -1.18967633212], "cp": "35500", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Rochers-S\u00e9vign\u00e9", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.490983, 48.441822]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert durant les vacances scolaires du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, hors vacances scolaires le mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h. Accueil des groupes sur rendez-vous toute la semaine", "fax": "0237234199", "adr": "5 bis, Bd de la Courtille", "ville": "CHARTRES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.441822, 1.490983], "coordonnees_ban": [48.441822, 1.490983], "telephone1": "0237884386", "sitweb": "site de la ville : www.ville-chartres.fr ou http://perso.wanadoo.fr/samnel.museum/", "coordonnees_cp": [48.4472286537, 1.50557775943], "cp": "28000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles et de Pr\u00e9histoire", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.412463, 47.069228]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h et pendant les vacances scolaires de la zone B et de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours", "fax": "0248698998", "adr": "Parc Saint-Paul", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.069228, 2.412463], "coordonnees_ban": [47.069228, 2.412463], "sitweb": "www.museum-bourges.net", "telephone1": "0248653734", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0747448585, 2.40489595766], "cp": "18000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle Gabriel Foucher", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.196419, 46.561497]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert hors saison le lundi de 14h \u00e0 17h, du 1er f\u00e9vrier au 31 mai mercredi de 10h \u00e0 12h et du 1er octobre au 17 d\u00e9cembre jeudi, vendredi samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0248614924", "adr": "10-12, Rue de la Victoire", "ville": "CHATEAUMEILLANT", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.561497, 2.196419], "coordonnees_ban": [46.561497, 2.196419], "telephone1": "0248614924", "sitweb": "http://museechenon.e-monsite.com", "coordonnees_cp": [46.5167318179, 2.22634680986], "cp": "18370", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Ch\u00e9non", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.757556, 47.657693]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de  juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h, du  1er octobre au 31 mai tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) de 13h30 \u00e0 18h. A partir de juin 2015, le mus\u00e9e est ouvert tous les jours", "fax": "0297016301", "adr": "9 et 15 Place Saint-Pierre", "ville": "VANNES", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.657693, -2.757556], "coordonnees_ban": [47.657693, -2.757556], "telephone1": "0297016300", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.6598173381, -2.75698478615], "cp": "56000", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "La Cohue, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de vannes", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.25815968368, 48.327660263]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-janvier \u00e0 fin juin et de septembre \u00e0 mi-d\u00e9cembre  du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 16h -t en juillet-ao\u00fbt visite suppl\u00e9mentaire \u00e0 11h", "fax": "0237243097", "adr": "4, rue du Docteur Proust\nB.P. 20025", "ville": "ILLIERS-COMBRAY", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.327660263, 1.25815968368], "sitweb": "http://perso.orange.fr/marcelproust/", "telephone1": "0237243097", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 15 janvier, 1er mai, 1er & 11 novembre", "coordonnees_cp": [48.327660263, 1.25815968368], "cp": "28120", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Marcel Proust", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.40489595766, 47.0747448585]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0248242948", "adr": "H\u00f4tel des Echevins\n13, Rue Edouard Branly", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.0747448585, 2.40489595766], "sitweb": "Site de la ville : www.ville-bourges.fr", "telephone1": "0248247538", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0747448585, 2.40489595766], "cp": "18000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Est\u00e8ve", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h30 \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h30 le vendredi, samedi et le dimanche de 14h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30 tous les jours", "fax": "0299740826", "adr": "15, Rue Pasteur", "ville": "VITRE", "nomreg": "BRETAGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Nicolas", "sitweb": "site de l'office du tourisme", "telephone1": "0299750454", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "cp": "35506", "nomreg_normalized": "bretagne", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.109381, 48.859505]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars et de 14h \u00e0 18h30 d'avril \u00e0 septembre. Pour les scolaires du lundi au vendredi de 9h \u00e012h30 et de 13h30 \u00e0 16h30. Pour les groupes adultes du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et mardi au dimanche", "fax": "0130820595", "adr": "La Grille Royale Parc de Marly", "ville": "LOUVECIENNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.859505, 2.109381], "coordonnees_ban": [48.859505, 2.109381], "sitweb": "www.musee-promenade.fr", "telephone1": "0139690626", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8588744837, 2.1134161115], "cp": "78430", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Promenade de Marly-Le Roi /Louveciennes", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.514062, 48.792802]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0148834912", "adr": "5, Rue Saint-Hilaire", "ville": "LA VARENNE-SAINT-HILAIRE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.792802, 2.514062], "coordonnees_ban": [48.792802, 2.514062], "sitweb": "www.saint-maur.com/musee/musee.htm", "telephone1": "0148863328", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre. Ferm\u00e9 du 30 juillet au 15 ao\u00fbt 2012", "coordonnees_cp": [48.7989796618, 2.49424383679], "cp": "94210", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Saint-Maur - Villa M\u00e9dicis", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130624, 48.808966]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi et du samedi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0139519088", "adr": "54, Boulevard de la Reine", "ville": "VERSAILLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.808966, 2.130624], "coordonnees_ban": [48.808966, 2.130624], "sitweb": "www.musee-lambinet.com", "telephone1": "0139503032", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8023412582, 2.11714488156], "cp": "78000", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lambinet", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.543144, 48.826701]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert chaque samedi de 14 h 30 \u00e0 17 h 30. Visites de groupes et scolaires, sur r\u00e9servation, du lundi au vendredi", "fax": "0149304696", "adr": "31, rue Louis-Lenoir", "ville": "VILLIERS-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.826701, 2.543144], "coordonnees_ban": [48.826701, 2.543144], "sitweb": "www.mairie-villiers94.com/francais/vie_quoti/vie_quot_culture7.php", "telephone1": "0149410688", "fermeture_annuelle": "Juillet-ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8262201661, 2.54547356875], "cp": "94350", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Jean", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.484292, 48.84026]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi, dimanche, de 14h \u00e0 18 h, et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Tous les jours pour les groupes sauf jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0148731817", "adr": "36, Boulevard Gallieni", "ville": "NOGENT-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.84026, 2.484292], "coordonnees_ban": [48.84026, 2.484292], "sitweb": "www.musee-nogentsurmarne.fr", "telephone1": "0148755125", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8364035754, 2.4820398446], "cp": "94130", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Nogent-Sur-Marne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.32584996209, 48.7570286866]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mardi, jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0146681033", "adr": "Ferme de Cottinville\n41, rue Maurice T\u00e9nine", "ville": "FRESNES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.7570286866, 2.32584996209], "sitweb": "www.ecomusee-valdebievre.fr", "telephone1": "0141243224", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt - 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7570286866, 2.32584996209], "cp": "94260", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.15902519445, 48.7655340154]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0139561798", "adr": "Ch\u00e2teau de l'Eglantine\n54, rue Charles de Gaulle", "ville": "JOUY-EN-JOSAS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.7655340154, 2.15902519445], "sitweb": "www.museedelatoiledejouy.fr", "telephone1": "0139564864", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.7655340154, 2.15902519445], "cp": "78350", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4381304073, 48.8058570543]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et jeudi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0143967044", "adr": "Ecole Nationale V\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort\n7, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "MAISONS-ALFORT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8058570543, 2.4381304073], "telephone1": "0143967052", "sitweb": "http://musee.vet-alfort.fr", "coordonnees_cp": [48.8058570543, 2.4381304073], "cp": "94700", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fragonard", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30. Samedi et Dimanche de 14h \u00e0 18h, le 8 mai", "fax": "0148813336", "adr": "Parc Vercors\n88, Avenue Marx Dormoy - B.P. 135\nB.P. 135", "ville": "CHAMPIGNY-SUR-MARNE Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale", "sitweb": "www.musee-resistance.com", "telephone1": "0148815378", "fermeture_annuelle": "Septembre, 1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4tes, Ascension, 14 juillet, Assomption, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "94501", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.592035, 42.789494]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en janvier et d\u00e9cembre le mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, le mercredi, samedi et dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. De f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre le lundi, mardi, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18", "fax": "0561791123", "adr": "18, All\u00e9e d'Etigny", "ville": "BAGNERES-DE-LUCHON", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [42.789494, 0.592035], "coordonnees_ban": [42.789494, 0.592035], "sitweb": "www.luchon.com ou www.mairies-luchon.fr -www.musees-midi-pyrenees.fr", "telephone1": "0561792987", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [42.78191254, 0.56401037404], "cp": "31110", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Luchon", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.403452, 43.515315]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, et le dimanche de 10h \u00e0 12h en juillet ao\u00fbt", "fax": "0562668709", "adr": "13, rue de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "MIRANDE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.515315, 0.403452], "coordonnees_ban": [43.515315, 0.403452], "sitweb": "site du d\u00e9partement : www.gers-gascogne.com", "telephone1": "0562666810", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.478819274, 0.43825644061], "cp": "32300", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "GERS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.03681, 44.351453]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0565450170", "adr": "Place de la Fontaine", "ville": "VILLEFRANCHE-DE-ROUERGUE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.351453, 2.03681], "coordonnees_ban": [44.351453, 2.03681], "sitweb": "www.villefranchederouergue.fr", "telephone1": "0565454437", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.334435824, 2.00795550071], "cp": "12200", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Urbain Cabrol", "nomdep": "AVEYRON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.029871, 49.11368]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 28 mars au 1er novembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et de 10h \u00e0 12h pourles groupes, du 2 novembre au 11 d\u00e9cembre, le mus\u00e9e accueille les groupes sur r\u00e9servation du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Guerre de 70", "adr": "11, Rue de Metz", "ville": "GRAVELOTTE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.11368, 6.029871], "coordonnees_ban": [49.11368, 6.029871], "sitweb": "http://www.mosellepassion.fr/ ou www.moselle.fr", "telephone1": "0387336940", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [49.0926058282, 6.02256649302], "cp": "57130", "nomreg_normalized": "lorraine", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.446935, 43.596898]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai et de 10h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "fax": "0561146559", "adr": "13, Rue de la Pl\u00e9au", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.596898, 1.446935], "coordonnees_ban": [43.596898, 1.446935], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion : www.musees-midi-pyrenees.fr/", "telephone1": "0531229540", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Dupuy", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.448945, 43.594189]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0567738448", "adr": "35, all\u00e9es Jules Guesde", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.594189, 1.448945], "coordonnees_ban": [43.594189, 1.448945], "sitweb": "www.museum.toulouse.fr", "telephone1": "0567738484", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.445891, 43.600561]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h. Nocturne le mercredi jusqu'\u00e0 21h", "fax": "0561223469", "adr": "21, rue de Metz", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.600561, 1.445891], "coordonnees_ban": [43.600561, 1.445891], "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "telephone1": "0561222182", "sitweb": "www.augustins.org", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31000", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Augustins", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.450601, 43.577026]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert les jeudis de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h et sur rendez-vous", "fax": "0561550210", "adr": "93, avenue Jules Julien", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.577026, 1.450601], "coordonnees_ban": [43.577026, 1.450601], "telephone1": "0561550210", "sitweb": "http://asptuit.free.fr", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31400", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports et des Communications", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.43229378001, 43.5959709582]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de mi-avril \u00e0 mi-novembre du lundi au samedi de 14h \u00e0 18h. Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous pour les groupes.", "fax": "0562275088", "adr": "H\u00f4tel Dumay\n7, Rue du May", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.5959709582, 1.43229378001], "sitweb": "htt://toulousainsdetoulouse.fr", "telephone1": "0562271150", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Toulouse", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.033243, 49.019521]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 octobre au 15 avril du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, du 16 avril au 14 octobre du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le samedi de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0231408462", "adr": "Rue Saint Beno\u00eet", "ville": "SAINT-PIERRE-SUR-DIVES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.019521, -0.033243], "coordonnees_ban": [49.019521, -0.033243], "telephone1": "0231209790", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9808309881, -0.0400174122505], "cp": "14170", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Techniques Fromag\u00e8res", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587616, 48.897]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de la mi-mars \u00e0 la mi-novembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0231696254", "adr": "Ch\u00e2teau de Pont\u00e9coulant", "ville": "PONTECOULANT", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.897, -0.587616], "coordonnees_ban": [48.897, -0.587616], "sitweb": "www.condeintercom.fr", "telephone1": "0231696254", "fermeture_annuelle": "Mi-novembre \u00e0 mi-mars", "coordonnees_cp": [48.8603879133, -0.538857121596], "cp": "14110", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.46483503328, 50.8083185635]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0359734550", "adr": "26 Grand Place \nB.P. 38", "ville": "CASSEL", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.8083185635, 2.46483503328], "jours_nocturnes": "Premier samedi du mois de 20h \u00e0 22h", "sitweb": "http://museedeflandre.lenord.fr/fr/Accueil.aspx", "telephone1": "0359734560", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, lundi de P\u00e2ques, lundi de Pentec\u00f4te, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [50.8083185635, 2.46483503328], "cp": "59670", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Flandre", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.924751, 50.12356]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "AVESNES-SUR-HELPE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "adr": "BP 90", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "coordonnees_finales": [50.12356, 3.924751], "coordonnees_ban": [50.12356, 3.924751], "telephone1": "0327611015", "sitweb": "http://www.annuaire-mairie.fr/musee-de-la-societe-archeologique-d-avesnes-sur-helpe.html#musee", "coordonnees_cp": [50.1317369611, 3.92319762263], "cp": "59440", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.74194876605, 44.152188201]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 16h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nPlace de la Mairie", "ville": "SAINT-ANTONIN-NOBLE-VAL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.152188201, 1.74194876605], "telephone1": "0563682352", "sitweb": "Site de la ville : www.saint-antonin-noble-val.com", "coordonnees_cp": [44.152188201, 1.74194876605], "cp": "82140", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "TARN-ET-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 30 septembre tous les jours sauf mardi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 14 mars en semaine tous les jours sauf mardi de 14h30 \u00e0 17h30 et samedi, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30.", "fax": "0231895406", "adr": "Place Erik-Satie\nB.P. 80049", "ville": "HONFLEUR cedex", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e8ne Boudin", "sitweb": "www.musees-honfleur.fr - www.ville-honfleur.fr", "telephone1": "0231895400", "fermeture_annuelle": "1er mai, 14 juillet et 25 d\u00e9cembre", "cp": "14602", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0328664673", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nB.P. 4212", "ville": "DUNKERQUE CEDEX", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "sitweb": "http://www.musees-dunkerque.eu", "telephone1": "0328592165", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche & lundi apr\u00e8s-midi pr\u00e9c\u00e9dent mardi gras, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24  et 31 am et 25 d\u00e9cembre", "cp": "59378", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "MAUBEUGE Cedex", "fax": "0327580836", "adr": "H\u00f4tel de ville\nBP 269", "nomreg": "NORD-PAS-DE-CALAIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Boez", "telephone1": "0327649799", "sitweb": "www.musenor.com", "cp": "59607", "nomreg_normalized": "nord pas de calais", "nomdep": "NORD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.314998, 49.416129]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin, en septembre et vacances scolaires de P\u00e2ques, de la Toussaint de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 11h \u00e0 19h", "fax": "0233954327", "adr": "Chemin de Beauvais", "ville": "SAINTE-MERE-EGLISE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.416129, -1.314998], "coordonnees_ban": [49.416129, -1.314998], "sitweb": "patrimoine.manche.fr", "telephone1": "0233954020", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [49.3873274506, -1.27231907432], "cp": "50480", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Ferme-Mus\u00e9e du Cotentin", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.628262, 49.175029]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er Mai au 30 Septembre, tous les Week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et 14 h \u00e0 18 h", "fax": "0231807289", "adr": "Chapelle Notre Dame du Val", "ville": "TILLY-SUR-SEULLES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.175029, -0.628262], "coordonnees_ban": [49.175029, -0.628262], "telephone1": "0231809210", "sitweb": "museetilly.free.fr ou www.tilly1944.fr", "coordonnees_cp": [49.183022328, -0.634791853067], "cp": "14250", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bataille de Tilly-Sur-Seulles 1944", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.418344, 50.049089]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au dimanche qui suit la Toussaint, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235503330", "adr": "Place d'Orl\u00e9ans", "ville": "EU", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [50.049089, 1.418344], "coordonnees_ban": [50.049089, 1.418344], "telephone1": "0235864400", "sitweb": "www.louis-philippe.eu - www.ville-eu.fr ou site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [49.9895883457, 1.42435065145], "cp": "76260", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis-Philippe du Ch\u00e2teau d'Eu", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.00384964963, 49.425520648]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert en mai-juin-septembre samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 12h du mercredi au samedi uniquement sur r\u00e9servation et de 14h \u00e0 18h, de f\u00e9vrier \u00e0 novembre du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h uniquement sur r\u00e9servation", "fax": "0235700156", "adr": "18, Quai Gustave Flaubert\nDieppedalle-Croisset", "ville": "CANTELEU", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.425520648, 1.00384964963], "sitweb": "www.litterature-lieux.com/fiche-site-80.htm - Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0235712882", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s sauf lundi de Pentec\u00f4tes et lundi de P\u00e2ques", "coordonnees_cp": [49.425520648, 1.00384964963], "cp": "76380", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Pavillon Flaubert", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.687731909353, 49.5497184764]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars, octobre, novembre tous les week-end de 14h \u00e0 17h30 et en avril,mai, juin et septembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0235959026", "adr": "Avenue Winston Churchill\nB.P. 3", "ville": "CAUDEBEC-EN-CAUX", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.5497184764, 0.687731909353], "sitweb": "www.pnr-seine-normande.com ou site de la r\u00e9gion", "telephone1": "0235959013", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er et 11 Novembre, 24, 25 et 31 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.5497184764, 0.687731909353], "cp": "76490", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Marine de Seine", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.53304864714, 48.8338992843]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "De f\u00e9vrier \u00e0 mai et d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre :\n- en dehors des vacances scolaires : mus\u00e9e ouvert vendredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h.\n- pendant les vacances scolaires (toutes zones confondues) : mus\u00e9e ouvert tous les apr\u00e8s-midis, sauf le lundi, de 14h", "fax": "0233519852", "adr": "Place de l'Ithsme \nLa Haute Ville", "ville": "GRANVILLE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.8338992843, -1.53304864714], "sitweb": "www.ville-granville.fr", "telephone1": "0233510294", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre - Janvier", "coordonnees_cp": [48.8338992843, -1.53304864714], "cp": "50400", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Richard Anacr\u00e9on", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.397555016947, 49.7369377519]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 d\u00e9cembre  du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0235290655", "adr": "3, Quai Capitaine Jean Recher", "ville": "FECAMP", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.7369377519, 0.397555016947], "sitweb": "Sites de la ville et des mus\u00e9es de Haute-Normandie", "telephone1": "0235283199", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.7369377519, 0.397555016947], "cp": "76400", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des P\u00eacheries, Cit\u00e9 des Terre-Neuvas", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.27309328299, 49.5998454115]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "D'avril \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 mars les weeks-ends et vacances scolaires (l'apr\u00e8s-midi).", "fax": "0233543347", "adr": "Ile Tatihou\nB.P. 3", "ville": "SAINT-VAAST-LA-HOUGUE", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.5998454115, -1.27309328299], "sitweb": "http://tatihou.manche.fr", "telephone1": "0233543333", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et  janvier", "coordonnees_cp": [49.5998454115, -1.27309328299], "cp": "50550", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Maritime de l'Ile de Tatihou", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.236903290282, 49.4973035255]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de juin \u00e0 septembre du mercredi, samedi, dimanche de 15h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche et d'octobre \u00e0 ma, les mercredis, samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h", "fax": "0235133019", "adr": "Mairie d'Harfleur\n50, Rue de la R\u00e9publique \nB.P. 97", "ville": "HARFLEUR", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.4973035255, 0.236903290282], "telephone1": "0235454062", "sitweb": "site de la r\u00e9gion", "coordonnees_cp": [49.4973035255, 0.236903290282], "cp": "76700", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Prieur\u00e9", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0233656909", "adr": "Avenue du Ch\u00e2teau\nCS 70229", "ville": "FLERS cedex", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Flers", "sitweb": "www.flers-agglomeration.fr/57-le-musee-du-chateau.htm", "telephone1": "0233646649", "fermeture_annuelle": "1er mai, 13 juillet", "cp": "61104", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "ORNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.349306, 47.363743]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Chaume/Kerhinet - PNR Bri\u00e8re", "adr": "Village de Kerhinet", "annexe": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "ville": "SAINT-LYPHARD", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.363743, -2.349306], "coordonnees_ban": [47.363743, -2.349306], "sitweb": "http://www.parc-naturel-briere.com/", "telephone1": "0240619524", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 11 novembre, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.4324776311, -2.33169406972], "cp": "44410", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.076165, 49.54687]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er avril au 31 octobre du lundi au samedi de de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h et du 2 novembre au 31 mars de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h le dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0235331351", "adr": "Rue Baron Bigot", "ville": "MONTVILLE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.54687, 1.076165], "coordonnees_ban": [49.54687, 1.076165], "sitweb": "www.musee-sapeurs-pompiers.org - www.mairie-montville.fr", "telephone1": "0235331351", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre et pendant les vacances scolaires de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [49.5480184569, 1.08802152672], "cp": "76710", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sapeurs-Pompiers de France", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0216, 49.389368]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h30 et du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0235181471", "adr": "502, Rue Pierre Corneille", "ville": "LE PETIT-COURONNE", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.389368, 1.0216], "coordonnees_ban": [49.389368, 1.0216], "sitweb": "www.museepierrecorneille.fr", "telephone1": "0235681389", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3804321668, 1.03471399702], "cp": "76650", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Pierre Corneille", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.211677, 47.375856]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi au dimanche et sur r\u00e9servation pour les groupes en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture. D'avril \u00e0 juin de 14h30 \u00e0 18h30 - de juillet \u00e0 mi-septembre de 10h30 \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0240916058", "adr": "177, \u00cele de Fedrun", "ville": "SAINT-JOACHIM", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.375856, -2.211677], "coordonnees_ban": [47.375856, -2.211677], "telephone1": "0240916868", "sitweb": "http://www.parc-naturel-briere.com/", "coordonnees_cp": [47.3719152384, -2.24320653036], "cp": "44720", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es du Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.093596, 49.445299]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0235154323", "adr": "2, rue Jacques Villon", "ville": "ROUEN", "nomreg": "HAUTE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.445299, 1.093596], "coordonnees_ban": [49.445299, 1.093596], "sitweb": "www.rouen-musees.com", "telephone1": "0235884292", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er, 8  et 13 mai, Ascension, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.4414760352, 1.09318612833], "cp": "76000", "nomreg_normalized": "haute normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Le Secq des Tournelles", "nomdep": "SEINE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.764575, 47.475727]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et samedi de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la F\u00e8ve, Cr\u00e8ches et Traditions Populaires", "adr": "2,  Place Jean Guihard", "ville": "BLAIN", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.475727, -1.764575], "coordonnees_ban": [47.475727, -1.764575], "sitweb": "www.musee-de-blain.fr", "telephone1": "0240799851", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [47.4415843575, -1.78877692421], "cp": "44130", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre du lundi apr\u00e8s-midi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 19h, en octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0228550505", "adr": "Porte Saint-Michel\nCS 85139", "ville": "GUERANDE Cedex", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Gu\u00e9rande et de la Porte Saint Michel", "sitweb": "site de la ville - www.ville-guerande.fr", "telephone1": "0228550505", "fermeture_annuelle": "Janvier \u00e0 mars et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre", "cp": "44351", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Le jardin est ouvert tous les jours de 8h30 \u00e0 17h30 jusqu'en d\u00e9cembre 2013", "fax": "0240732940", "adr": "18, Rue Voltaire\nB.P. 40 415", "ville": "NANTES Cedex 1", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e  D\u00e9partemental Dobr\u00e9e", "sitweb": "www.loire-atlantique.fr ou www.cg44.fr ou www.culture.cg44.fr", "telephone1": "0240710350", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "44004", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.882284, 47.058385]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes tous les jours sauf le lundi matin", "fax": "0272772178", "adr": "27, Avenue de l'Abreuvoir", "ville": "CHOLET", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.058385, -0.882284], "coordonnees_ban": [47.058385, -0.882284], "sitweb": "Site de la ville : www.ville-cholet.fr/musee-art-histoire.php", "telephone1": "0272772322", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0459625077, -0.876963134951], "cp": "49300", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.496863, 48.255526]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 fin avril de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 du jeudi au mardi, en mai, juin et septembre tous les jours de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 9h \u00e0 18h tous les jours", "fax": "0243041952", "adr": "13, Rue de la Lib\u00e9ration", "ville": "JUBLAINS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.255526, -0.496863], "coordonnees_ban": [48.255526, -0.496863], "sitweb": "www.museedejublains.fr", "telephone1": "0243581320", "fermeture_annuelle": "15 d\u00e9cembre au 31 janvier", "coordonnees_cp": [48.2445452823, -0.332223287872], "cp": "53160", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique D\u00e9partemental de Jublains", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.297313, 46.671559]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi de 8h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h de janvier \u00e0 juin, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h \u00e0 partir de septembre du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0251057681", "adr": "4, Rue des Noyers", "ville": "LA-CHAIZE-LE-VICOMTE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.671559, -1.297313], "coordonnees_ban": [46.671559, -1.297313], "telephone1": "0251058784", "sitweb": "www.lachaizelevicomte.fr/fr/information/6403/musee-ornithologique-charles-payraudeau", "coordonnees_cp": [46.6268805827, -1.33228683205], "cp": "85310", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e ornithologique Charles-Payraudeau", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.102855, 46.875553]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mai du mercredi au dimanchei de 14h \u00e0 18h ,mai, juin et septembre ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h30. Juillet-ao\u00fbt tlj de 10h \u00e0 19h30 le samedi de 14h \u00e0 19h30", "fax": "0251492670", "adr": "Le Daviaud", "ville": "LA BARRE-DE-MONTS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.875553, -2.102855], "coordonnees_ban": [46.875553, -2.102855], "sitweb": "www.ecomusee-ledaviaud.com", "telephone1": "0251938484", "fermeture_annuelle": "11 novembre", "coordonnees_cp": [46.8721318025, -2.10134483894], "cp": "85550", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Marais Breton Vend\u00e9en", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.041358, 47.793467]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s en mai, juin, septembre, octobre, du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s en juillet-ao\u00fbt de 14h \u00e0 17h30. Pour les groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation", "fax": "0243068250", "adr": "\"Longchamp\"", "ville": "RENAZE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.793467, -1.041358], "coordonnees_ban": [47.793467, -1.041358], "telephone1": "0243064014", "sitweb": "http://geocities.com/musardoise", "coordonnees_cp": [47.8127039941, -1.05346118825], "cp": "53800", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ardoise et de la G\u00e9ologie", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.630604, 48.403045]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt de 14h30 \u00e0 18h30 du mardi au dimanche. Ouvert pour les groupes sur rendez-vous toute l'ann\u00e9e", "fax": "0243089738", "adr": "Place Billard de Veaux", "ville": "AMBRIERES-LES-VALLEES", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.403045, -0.630604], "coordonnees_ban": [48.403045, -0.630604], "telephone1": "0243049619", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.4002685671, -0.643929114886], "cp": "53300", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tisserands Mayennais", "nomdep": "MAYENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.079378, 49.925734]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mardi, jeudi, vendredi, samedi de 13h30 \u00e0 16h30, les matins, les mercredis et dimanches sur rendez-vous", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Centre de Documentation Alfred Desmasures", "adr": "Impasse du Ch\u00e2teau", "ville": "HIRSON", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.925734, 4.079378], "coordonnees_ban": [49.925734, 4.079378], "telephone1": "0323987742", "coordonnees_cp": [49.890758884, 4.10750632589], "cp": "02500", "nomreg_normalized": "picardie", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.551841, 47.471767]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "ville": "ANGERS", "fax": "0241053839", "adr": "32 bis rue Lenepveu", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.471767, -0.551841], "coordonnees_ban": [47.471767, -0.551841], "telephone1": "0241053800", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [47.4764503449, -0.55599583518], "cp": "49100", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Pinc\u00e9", "nomdep": "MAINE-ET-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.16909562963, 49.9229668289]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "ville": "SAINT-MICHEL-EN-THIERACHE", "fax": "0323588722", "adr": "Site Abbatial\nRue du Chamiteau", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.9229668289, 4.16909562963], "telephone1": "0323588720", "sitweb": "www.abbaye-saintmichel.com", "coordonnees_cp": [49.9229668289, 4.16909562963], "cp": "02830", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Rurale et Foresti\u00e8re", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier, mars du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en avril, juin tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, septembre, octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, octobre-d\u00e9cembre mercre", "fax": "0228549600", "adr": "Avenue de Saint-Hubert\nB.P. 173", "ville": "SAINT-NAZAIRE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de Saint-Nazaire", "sitweb": "www.saint-nazaire-tourisme.com", "telephone1": "0251101206", "fermeture_annuelle": "Janvier au 8 f\u00e9vrier", "cp": "44613", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nomdep": "LOIRE-ATLANTIQUE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.295968, 49.890413]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, vendredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mercredi de 10h \u00e0 18h, jeudi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 21h, dimanche de 14h \u00e0 19h, ouvert le 15 ao\u00fbt", "fax": "0322971426", "adr": "48, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "AMIENS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.890413, 2.295968], "coordonnees_ban": [49.890413, 2.295968], "nomreg_normalized": "picardie", "sitweb": "www.amiens.fr/musees", "telephone1": "0322971400", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.9004650343, 2.29084588963], "cp": "80000", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h le jeudi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Picardie", "nomdep": "SOMME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.634076, 45.743294]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h, jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h", "fax": "0546982393", "adr": "4 rue Monconseil", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.743294, -0.634076], "coordonnees_ban": [45.743294, -0.634076], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0546933671", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7574364763, -0.604288078697], "cp": "17100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dupuy-Mestreau", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.975348891655, 45.9492956651]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h et d'avril \u00e0 septembre tous les jours de de 10h \u00e0 19h", "fax": "0546875327", "adr": "H\u00f4tel de Cheusses\n1, Place de La Galissonni\u00e8re", "annexe": "Mus\u00e9e de la Marine Nationale de Paris", "ville": "ROCHEFORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.9492956651, -0.975348891655], "jours_nocturnes": "Mai \u00e0 septembre ouvert jusqu'\u00e0 20h", "sitweb": "www.musee-marine.fr/rochefort", "telephone1": "0546998657", "fermeture_annuelle": "Du 16 d\u00e9cembre au 31 janvier, 1er mai (H\u00f4tel de Cheusses) , 1er mai, 25 d\u00e9cembre pour l'Ancienne \u00e9cole de M\u00e9decine", "coordonnees_cp": [45.9492956651, -0.975348891655], "cp": "17300", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.112005, 46.249962]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, durant les vacances scolaires (toutes zones) et en septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, de mai \u00e0 juin et octobre (hors vacances) mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0546004855", "adr": "Parvis de l'Eglise", "ville": "ESNANDES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.249962, -1.112005], "coordonnees_ban": [46.249962, -1.112005], "telephone1": "0546013464", "sitweb": "www.maison-baiemaraispoitevin.fr", "coordonnees_cp": [46.2222024122, -1.1457029757], "cp": "17137", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mytiliculture", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.998444, 49.581666]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 17h du 1er novembre au 31 mars", "fax": "0344933639", "adr": "6, Place Aristide Briand", "ville": "NOYON", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.581666, 2.998444], "coordonnees_ban": [49.581666, 2.998444], "sitweb": "www.ville-noyon.fr/Le-musee-Jean-Calvin.html", "telephone1": "0344440359", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.570596222, 3.03778174468], "cp": "60400", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Calvin", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.585625, 49.206462]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0344713463", "adr": "Place Notre Dame", "ville": "SENLIS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.206462, 2.585625], "coordonnees_ban": [49.206462, 2.585625], "sitweb": "www.musees-senlis.fr", "telephone1": "0344248672", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1906530506, 2.62507513923], "cp": "60300", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h du mercredi au lundi en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars tous les jours de 14h30 \u00e0 16h30", "fax": "0549886584", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de l'Ouest\nB.P. 179", "ville": "POITIERS Cedex", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du baptist\u00e8re Saint-Jean", "sitweb": "www.musees-poitiers.org ou www.alienor.org", "telephone1": "0549412124", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai", "cp": "86004", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 18h30, samedi, dimanche, lundi et certains  jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0549413856", "adr": "1, Place de la Cath\u00e9drale\nB.P. 80964", "ville": "POITIERS Cedex", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "nom_du_musee": "Collection d'Histoire Naturelle", "telephone1": "0549503300", "sitweb": "www.maison-des-sciences.org/", "cp": "86038", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.010014, 43.551506]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0493388150", "adr": "Le Suquet", "ville": "CANNES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.551506, 7.010014], "coordonnees_ban": [43.551506, 7.010014], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0493385526", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5526938306, 7.00247889833], "cp": "06400", "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 21h en juin, juillet, ao\u00fbt et septembre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Castre", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.678784, 43.379793]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en avril du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30, en mai et juin de 14h30 \u00e0 17h30, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au samedi (jours f\u00e9ri\u00e9s compris) de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30, en septembre jusqu'au JEP de 15h \u00e0 18h30.", "fax": "0490546487", "adr": "Avenue des Moulins", "ville": "FONTVIEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.379793, 5.678784], "coordonnees_ban": [43.379793, 5.678784], "sitweb": "http://www.fontvieille-provence.com/", "telephone1": "0490546078", "fermeture_annuelle": "Octobre \u00e0 Janvier premi\u00e8res semaines de d\u00e9cembre et  le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3606572769, 5.65855124178], "cp": "13390", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alphonse Daudet", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.922, 43.658385]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre (\u00e9t\u00e9) de 10h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 avril (hiver) de 11h \u00e0 18h", "fax": "0497055801", "adr": "2, Boulevard du Jeu de Ballon", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.658385, 6.922], "coordonnees_ban": [43.658385, 6.922], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "telephone1": "0497055811", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Novembre", "coordonnees_cp": [43.6557670284, 6.93183304936], "cp": "06130", "jours_nocturnes": "samedi", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Parfumerie", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.053064, 43.579881]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 14 septembre de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 18h - du 15 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0493649742", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "VALLAURIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.579881, 7.053064], "coordonnees_ban": [43.579881, 7.053064], "sitweb": "http://musees-nationaux-alpesmaritimes.fr/picasso/", "telephone1": "0493647183", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai,  le 1er novembre, le 11 novembre et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5766743671, 7.05796623737], "cp": "06220", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Picasso la guerre et la paix \u00e0 Vallauris", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.762811, 43.935933]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 avril, octobre \u00e0 15 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h, en mai et septembre de 10h \u00e0 19h, de  juin \u00e0 ao\u00fbt de 10h \u00e0 20h", "fax": "0492757058", "adr": "Prieur\u00e9 de Salagon", "ville": "MANE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.935933, 5.762811], "coordonnees_ban": [43.935933, 5.762811], "sitweb": "www.musee-de-salagon.com", "telephone1": "0492757050", "fermeture_annuelle": "A partir du 16 d\u00e9cembre et en janvier", "coordonnees_cp": [43.9526541708, 5.78676872287], "cp": "04300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Salagon", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.922508, 43.657615]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 19h et octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 17h30", "fax": "0497055801", "adr": "2, Rue Mirabeau", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.657615, 6.922508], "coordonnees_ban": [43.657615, 6.922508], "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "telephone1": "0493368020", "fermeture_annuelle": "3 derni\u00e8res semaines de Novembre - 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6557670284, 6.93183304936], "cp": "06130", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Provence", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.627903, 43.679186]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de mars \u00e0 octobre de 10h \u00e0 18h et de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 17h", "fax": "0490493697", "adr": "10, Rue du Grand Prieur\u00e9", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.679186, 4.627903], "coordonnees_ban": [43.679186, 4.627903], "sitweb": "www.museereattu.arles.fr", "telephone1": "0490493758", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5467808819, 4.66183385891], "cp": "13200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9attu", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.60973, 43.173755]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 15h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt de 16h \u00e0 19h, pour les jours f\u00e9ri\u00e9s se renseigner", "fax": "0442082596", "adr": "1, Quai Ganteaume", "ville": "LA CIOTAT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.173755, 5.60973], "coordonnees_ban": [43.173755, 5.60973], "telephone1": "0442714099", "sitweb": "www.museeciotaden.org", "coordonnees_cp": [43.2057739447, 5.6225082578], "cp": "13600", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ciotaden", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23752896461, 43.7122279855]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0493810800", "adr": "Site de Cimiez\n160, Avenue des Ar\u00e8nes", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7122279855, 7.23752896461], "sitweb": "www.musee-archeologique-nice.org/ ou www.nice-coteazur.org", "telephone1": "0493815957", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique - Site de  Cimiez", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4345381961, 43.5353485115]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 13h30  \u00e0 17h", "fax": "0442918873", "adr": "Ancien Palais de l'Archev\u00each\u00e9\nPlace des Martyrs-de-la-R\u00e9sistance", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.5353485115, 5.4345381961], "telephone1": "0442230991", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5353485115, 5.4345381961], "cp": "13100", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Tapisseries", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.831075, 43.789218]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mardi au samedi  de 13h \u00e0 17h30 , de juin \u00e0 septembredu mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h. Ouvert en nocturne tous les mardis de juillet et d'ao\u00fbt de 19h \u00e0 22h.", "fax": "0490266842", "adr": "1, Place Favier", "ville": "SAINT-REMY-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.789218, 4.831075], "coordonnees_ban": [43.789218, 4.831075], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.musees.mediterannee.org", "telephone1": "0490926824", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7834120884, 4.85311859996], "cp": "13210", "jours_nocturnes": "Tous les mardis de l'\u00e9t\u00e9 de 19h \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Alpilles", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.782653, 43.831079]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 11h30 et de 13h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 11h30 et de 13h \u00e0 16h30. En hiver visites sur rdv, sauf pendant le W-E et les vacances scolaires", "fax": "0432628534", "adr": "11, avenue Lamartine", "ville": "MAILLANE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.831079, 4.782653], "coordonnees_ban": [43.831079, 4.782653], "sitweb": "www.maillane.fr/tourisme/musee.php", "telephone1": "0490958419", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, Ascencion, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8234960522, 4.78499491371], "cp": "13910", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.12753, 43.922514]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 20 mars aux vacances de Toussaint de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. De juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes sur rdv hors saison", "fax": "0490205835", "adr": "Chemin du Gouffre", "ville": "FONTAINE-DE-VAUCLUSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.922514, 5.12753], "coordonnees_ban": [43.922514, 5.12753], "sitweb": "www.vaucluse.fr", "telephone1": "0490202400", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9157193663, 5.08616198697], "cp": "84800", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Garcin 39-45 : L'appel de la Libert\u00e9", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.803388, 43.946985]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouverture du mus\u00e9e Calvet de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi et du mus\u00e9e Lapidaire du mardi au dimanche de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490146245", "adr": "65, Rue Joseph Vernet", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.946985, 4.803388], "coordonnees_ban": [43.946985, 4.803388], "sitweb": "www.musee-calvet-avignon.com", "telephone1": "0490863384", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9352589636, 4.84116595474], "cp": "84000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Calvet (et mus\u00e9e Lapidaire)", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.376156, 43.295914]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre et de 10h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai", "fax": "0496170601", "adr": "11 , Rue La Canebi\u00e8re", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.295914, 5.376156], "coordonnees_ban": [43.295914, 5.376156], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-marseille.fr - http://www.espacemodemediterranee.com/", "telephone1": "0496170600", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.299995472, 5.38294677678], "cp": "13001", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mode", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.464818, 43.537982]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0494673714", "adr": "9, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "DRAGUIGNAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.537982, 6.464818], "coordonnees_ban": [43.537982, 6.464818], "telephone1": "0498102685", "sitweb": "Site de la ville - www.ville-draguignan.fr", "coordonnees_cp": [43.574421442, 6.44637854358], "cp": "83300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Draguignan", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.927245, 43.125971]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 12h \u00e0 18h", "fax": "0494368221", "adr": "113, Boulevard du Mar\u00e9chal Leclerc", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.125971, 5.927245], "coordonnees_ban": [43.125971, 5.927245], "telephone1": "0494368101", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [43.1364016655, 5.93275623187], "cp": "83000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.261964, 43.651927]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert le samedi de 10h \u00e0 12h et le dimanche de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique du Vieux Lambesc", "adr": "2, rue du Jas", "ville": "LAMBESC", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.651927, 5.261964], "coordonnees_ban": [43.651927, 5.261964], "telephone1": "0442570301", "sitweb": "www.museelambesc.free.fr", "coordonnees_cp": [43.6617671034, 5.25220573455], "cp": "13410", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.466305, 43.540227]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et le samedi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0494683832", "adr": "2, Mont\u00e9e de l'Horloge", "ville": "DRAGUIGNAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.540227, 6.466305], "coordonnees_ban": [43.540227, 6.466305], "telephone1": "0494683832", "coordonnees_cp": [43.574421442, 6.44637854358], "cp": "83300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Etudes Scientifiques et Ach\u00e9ologiques", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.81156485939, 43.7214018039]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet et tous les mercredis", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie des Baux-de-Provence", "adr": "Ilot Post Tenebra Lux", "ville": "LES BAUX DE PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7214018039, 4.81156485939], "telephone1": "0490544599", "coordonnees_cp": [43.7214018039, 4.81156485939], "cp": "13520", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.831823, 45.067885]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 20 mars \u00e0 fin juin, de septembre \u00e0 octobre tous les jours de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, et de novembre au 20 d\u00e9cembre, du jeudi au mardi de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0475078398", "adr": "14, Place Auguste Faure", "ville": "TOURNON-SUR-RH\u00d4NE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.067885, 4.831823], "coordonnees_ban": [45.067885, 4.831823], "sitweb": "www.chateaumusee-tournon.com", "telephone1": "0475081030", "fermeture_annuelle": "du 21 d\u00e9cembre au 19 mars, 1er mai", "coordonnees_cp": [45.0569336345, 4.77874081855], "cp": "07300", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Rh\u00f4ne", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.494037, 44.029407]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet \u00e0 ao\u00fbt du lundi au samedi de 15h \u00e0 18h", "fax": "0490640859", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "SAULT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.029407, 5.494037], "coordonnees_ban": [44.029407, 5.494037], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-sault-84.fr", "telephone1": "0490640230", "fermeture_annuelle": "Autres mois de l'ann\u00e9e", "coordonnees_cp": [44.0935308113, 5.39499418943], "cp": "84390", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.732094, 45.194026]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0476634410", "adr": "5 Place de Lavalette", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.194026, 5.732094], "coordonnees_ban": [45.194026, 5.732094], "sitweb": "www.museedegrenoble.fr", "telephone1": "0476634444", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.182155682, 5.72079920349], "cp": "38000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Grenoble", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.08483184334, 45.0970333607]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h de d\u00e9cembre \u00e0 avril et en juillet-ao\u00fbt et le premier dimanche de chaque mois", "fax": "0476113425", "adr": "Espace Congr\u00e8s Palais des Sports\nAvenue de Brandes", "ville": "ALPE D'HUEZ", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.0970333607, 6.08483184334], "sitweb": "www.alpedhuez-mairie.fr/47-musee.html", "telephone1": "0476112174", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.0970333607, 6.08483184334], "cp": "38750", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Huez et de l'Oisans", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1977, 48.008953]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 mai et de juin \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0243474993", "adr": "7/9, Rue de la Reine B\u00e9reng\u00e8re", "ville": "LE MANS", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [48.008953, 0.1977], "coordonnees_ban": [48.008953, 0.1977], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-lemans.fr", "telephone1": "0243473880", "fermeture_annuelle": "1er janvier", "coordonnees_cp": [47.9887754636, 0.199888551607], "cp": "72000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Reine B\u00e9reng\u00e8re", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.083276, 47.813496]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 P\u00e2ques du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, et de P\u00e2ques \u00e0 la Toussaint tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0243480718", "adr": "24, Rue Victor Hugo", "ville": "MALICORNE-SUR-SARTHE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.813496, -0.083276], "coordonnees_ban": [47.813496, -0.083276], "telephone1": "0243480717", "sitweb": "www.espacefaience.fr", "coordonnees_cp": [47.7963450353, -0.0561013441942], "cp": "72270", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Espace Fa\u00efence de Malicorne", "nomdep": "SARTHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.630409, 46.555399]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier-mars et septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h", "fax": "0251005096", "adr": "\"La Cour\"", "ville": "FAYMOREAU", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.555399, -0.630409], "coordonnees_ban": [46.555399, -0.630409], "nomreg_normalized": "pays de la loire", "sitweb": "www.centreminier-vendee.fr", "telephone1": "0251004848", "fermeture_annuelle": "Janvier, 24 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.4923970829, -0.670036032034], "cp": "85240", "jours_nocturnes": "Tous les jeudis en juillet et ao\u00fbt de 21h \u00e0 0h30", "nom_du_musee": "Centre Minier de Faymoreau", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.428889, 46.669421]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 13h \u00e0 18h. Visites comment\u00e9es et accueil des groupes du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12 h et de 13 h \u00e0 17 h (sur Rendez-vous)", "fax": "0251474599", "adr": "Rue Jean Jaur\u00e8s", "ville": "LA ROCHE-SUR-YON", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.669421, -1.428889], "coordonnees_ban": [46.669421, -1.428889], "telephone1": "0251474835", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [46.6755378751, -1.41824284991], "cp": "85000", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.777258, 46.497541]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 15 juin au 30 septembre du mardi au dimanche  de 13h \u00e0 19h et du 1er octobre au 14 juin du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0251320117", "adr": "Rue de Verdun", "ville": "LES SABLES D'OLONNE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.497541, -1.777258], "coordonnees_ban": [46.497541, -1.777258], "sitweb": "www.lessablesdolonne.fr", "telephone1": "0251320116", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.5007435544, -1.79267767146], "cp": "85100", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Abbaye de Sainte-Croix", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.26232713424, 47.0086741668]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "ville": "NOIRMOUTIER EN L'ILE", "fax": "0251392455", "adr": "Rue de l'Ecluse\nLe Port", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [47.0086741668, -2.26232713424], "telephone1": "0251392400", "sitweb": "Site Vend\u00e9e-Tourisme", "coordonnees_cp": [47.0086741668, -2.26232713424], "cp": "85330", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Construction Navale Artisanale", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.243097, 46.999717]}, "properties": {"new_name": "Pays de la Loire", "periode_ouverture": "Ouvert en 2012 du 11 f\u00e9vrier au 8 avril de 14h \u00e0 18h, du 9 avril au 8 mai de 11h \u00e0 18h, du 9 mai au 17 juin de 11h \u00e0 18h, du 18 juin au 18 septembre de 10h \u00e0 19h et du 19 septembre au 6 novembre de 13h \u00e0 18h", "fax": "0251392455", "adr": "Place d'Armes", "ville": "NOIRMOUTIER-EN-L'ILE", "nomreg": "PAYS-DE-LA-LOIRE", "coordonnees_finales": [46.999717, -2.243097], "coordonnees_ban": [46.999717, -2.243097], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-noirmoutier.fr", "telephone1": "0251391042", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "coordonnees_cp": [47.0086741668, -2.26232713424], "cp": "85330", "nomreg_normalized": "pays de la loire", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "VENDEE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.150459, 49.516035]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Visite du pavillon Anne Morgan du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Jardins du Nouveau Monde ouverts tous les jours de 8h \u00e0 19h", "fax": "0323396285", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "BLERANCOURT", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.516035, 3.150459], "coordonnees_ban": [49.516035, 3.150459], "sitweb": "www.museefrancoamericain.fr", "telephone1": "0323391471", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.5817295222, 3.19169688143], "cp": "02300", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Am\u00e9ricain du Ch\u00e2teau de Bl\u00e9rancourt", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.400374, 49.047062]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0323833561", "adr": "12, Rue Jean de la Fontaine", "ville": "CHATEAU-THIERRY", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.047062, 3.400374], "coordonnees_ban": [49.047062, 3.400374], "sitweb": "www.musee-jean-de-la-fontaine.fr ou www.la-fontaine-ch-thierry.net", "telephone1": "0323690560", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.0643447361, 3.3912505936], "cp": "02400", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean de la Fontaine", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.30178111999, 49.8685441759]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h30,  le premier dimanche de 14h30 \u00e0 17h30", "fax": "0323069354", "adr": "Espace Saint Jacques\n14, Rue de la Sellerie", "ville": "SAINT-QUENTIN", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.8685441759, 3.30178111999], "telephone1": "0323069392", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [49.8685441759, 3.30178111999], "cp": "02100", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Entomologique", "nomdep": "AISNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.991603, 49.371591]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 au public", "fax": "0344477629", "adr": "432, Avenue du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "AUNEUIL", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.371591, 1.991603], "coordonnees_ban": [49.371591, 1.991603], "telephone1": "0344477847", "sitweb": "www.annuaire-mairie.fr/musee-de-la-ceramique-architecturale.html", "coordonnees_cp": [49.3553181632, 2.00571499045], "cp": "60390", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique Architecturale", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.999742, 49.581852]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 17h du 1er novembre au 31 mars", "fax": "0344933639", "adr": "7, Rue de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "NOYON", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.581852, 2.999742], "coordonnees_ban": [49.581852, 2.999742], "sitweb": "www.ville-noyon.fr/Le-musee-du-Noyonnais.html", "telephone1": "0344094341", "fermeture_annuelle": "1er mai , 11 novembre, du 25 d\u00e9cembre au 2 janvier", "coordonnees_cp": [49.570596222, 3.03778174468], "cp": "60400", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Noyonnais", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.585316, 49.207042]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert mardi de 14h \u00e0 18h, mercredi,  jeudi, vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0344531199", "adr": "Place du Parvis Notre Dame", "ville": "SENLIS", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.207042, 2.585316], "coordonnees_ban": [49.207042, 2.585316], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0344294993", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1906530506, 2.62507513923], "cp": "60300", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la V\u00e9nerie", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.316919, 49.627157]}, "properties": {"new_name": "Hauts-De-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre tous les jours de 14h \u00e0 19h, et du 1er octobre au 30 mars les samedis, dimanches et vacance de zone B de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0344801963", "adr": "Les Marmousets", "ville": "VENDEUIL-CAPLY", "nomreg": "PICARDIE", "coordonnees_finales": [49.627157, 2.316919], "coordonnees_ban": [49.627157, 2.316919], "telephone1": "0364588000", "sitweb": "www.m-a-o.org", "coordonnees_cp": [49.635051878, 2.30289549748], "cp": "60120", "nomreg_normalized": "picardie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique de l'Oise", "nomdep": "OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.342281931836, 45.6930431054]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h30, en mai, juin et septembre du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h et samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0545362115", "adr": "Les Remparts\nPlace de la Salle Verte", "annexe": "Mus\u00e9e municipal de Cognac", "ville": "COGNAC", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.6930431054, -0.342281931836], "sitweb": "www.musees-cognac.fr", "telephone1": "0545362110", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.6930431054, -0.342281931836], "cp": "16100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts du Cognac", "nomdep": "CHARENTE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.03911420802, 45.9868352342]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 17h30 hors saison, durant les vacances scolaires toutes zones du mardi au dimanche de 14h30 \u00e0 17h30, du 1er juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30 et le lundi apr\u00e8s-midi", "fax": "0546842914", "adr": "Esplanade de la L\u00e9gion d'Honneur\nFort Vauban", "ville": "FOURAS", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.9868352342, -1.03911420802], "telephone1": "0546841523", "sitweb": "http://musee.fouras.assoc.pagespro-orange.fr/", "coordonnees_cp": [45.9868352342, -1.03911420802], "cp": "17450", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de Fouras", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.151552, 46.161969]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h45 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0546292260", "adr": "28, Rue Gargoulleau", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.161969, -1.151552], "coordonnees_ban": [46.161969, -1.151552], "sitweb": "www.alienor.org", "telephone1": "0546416465", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1620724166, -1.17485679534], "cp": "17000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.155323, 46.160696]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 juin le lundi, mercredi, jeudi, vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 18h et du 1erjuillet au 30 septembre de 10h \u00e0 13h et de 13h45 \u00e0 18h, week-end de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Orbigny-Bernon", "adr": "2, Rue Saint-C\u00f4me", "ville": "LA ROCHELLE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.160696, -1.155323], "coordonnees_ban": [46.160696, -1.155323], "telephone1": "0546411883", "sitweb": "www.alienor.org", "coordonnees_cp": [46.1620724166, -1.17485679534], "cp": "17000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.633108, 45.746016]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 31 mars du mardi au samedi de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0546982393", "adr": "29 ter, Rue Alsace-Lorraine", "ville": "SAINTES", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [45.746016, -0.633108], "coordonnees_ban": [45.746016, -0.633108], "sitweb": "www.ville-saintes.fr ou www.alienor.org", "telephone1": "0546935239", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7574364763, -0.604288078697], "cp": "17100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Echevinage", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.36709040482, 46.1993348422]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h - du 1er avril au 30 juin, et septembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "fax": "0546097560", "adr": "H\u00f4tel de Clerjotte\n13, avenue Victor Bouthillier", "ville": "SAINT-MARTIN-DE-RE", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.1993348422, -1.36709040482], "sitweb": "www.musee-ernest-cognacq.fr", "telephone1": "0546092122", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1993348422, -1.36709040482], "cp": "17410", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ernest Cognacq", "nomdep": "CHARENTE-MARITIME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.454107, 46.321065]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "NIORT", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle", "adr": "28, avenue de Limoges", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.321065, -0.454107], "coordonnees_ban": [46.321065, -0.454107], "coordonnees_cp": [46.3258954005, -0.471948799186], "cp": "79000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.454107, 46.321065]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h du 16 septembre au 30 avril et de 10h \u00e0 18h du 1er mai au 15 septembre", "fax": "0549787219", "adr": "28, avenue de Limoges", "ville": "NIORT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.321065, -0.454107], "coordonnees_ban": [46.321065, -0.454107], "telephone1": "0549787204", "sitweb": "www.agglo-niort.fr/-Musee-Bernard-d-Agesci", "coordonnees_cp": [46.3258954005, -0.471948799186], "cp": "79000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bernard d\u2019Agesci", "nomdep": "DEUX-SEVRES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.542083, 46.815984]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "CHATELLERAULT", "fax": "0549852588", "adr": "14, Rue Sully", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.815984, 0.542083], "coordonnees_ban": [46.815984, 0.542083], "telephone1": "0549210127", "sitweb": "www.alienor.org", "coordonnees_cp": [46.825162468, 0.575853305257], "cp": "86100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de l'H\u00f4tel de Sully", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.575853305257, 46.825162468]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 30 juin et du 21 septembre au 31 d\u00e9cembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 20 septembre  du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouverture le lundi toute la journ\u00e9e, du mercredi au samedi le matin", "fax": "0549852588", "adr": "La Manu\n3, Rue Cl\u00e9ment Krebs", "ville": "CHATELLERAULT", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.825162468, 0.575853305257], "sitweb": "www.agglo-chatellerault.fr", "telephone1": "0549210346", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.825162468, 0.575853305257], "cp": "86100", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Moto, de l'Automobile et du V\u00e9lo", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.357746, 48.076747]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 1er mars au 31 d\u00e9cembre", "fax": "0389235077", "adr": "30, Rue des Marchands", "ville": "COLMAR", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.076747, 7.357746], "coordonnees_ban": [48.076747, 7.357746], "sitweb": "www.musee-bartholdi.com ou www.colmar.fr ou www.culture.fr", "telephone1": "0389419060", "fermeture_annuelle": "Janvier et f\u00e9vrier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.1102094696, 7.38500410192], "cp": "68000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bartholdi", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.214504, 47.905522]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, les week-ends et jours f\u00e9ris de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0389741323", "adr": "1, Rue du Quatre F\u00e9vrier", "ville": "GUEBWILLER", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.905522, 7.214504], "coordonnees_ban": [47.905522, 7.214504], "telephone1": "0389742289", "sitweb": "www.ville-guebwiller.fr/musee-deck/", "coordonnees_cp": [47.8970279545, 7.22386767783], "cp": "68500", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Th\u00e9odore Deck et des Pays du Florival", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.339544, 47.746535]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 13h \u00e0 18h30", "fax": "0389337808", "adr": "4, Rue des Archives", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.746535, 7.339544], "coordonnees_ban": [47.746535, 7.339544], "sitweb": "www.musees-mulhouse.fr/musee-historique/collections.html", "telephone1": "0389337810", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, lundi de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.7494423807, 7.32540160105], "cp": "68100", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.338271, 47.745774]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 13h \u00e0 18h30 - 19h en d\u00e9cembre et du 1er juillet au 31 ao\u00fbt de 10h \u00e0 12 h et de 13h \u00e0 18h30", "fax": "0389337808", "adr": "4, Place Guillaume-Tell", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.745774, 7.338271], "coordonnees_ban": [47.745774, 7.338271], "sitweb": "http://www.musees.mulhouse.museum/dn_beaux_arts/", "telephone1": "0389337811", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, lundi de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.7494423807, 7.32540160105], "cp": "68100", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er au 4 janvier de 10h \u00e0 17h du 5 janvier au 5 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h le week-end de 10h \u00e0 17h, du 6 f\u00e9vrier au 2 avril de 10h \u00e0 17h, du 3 avril au 29 octobre de 10h \u00e0 17h, du 30 octobre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 17h", "fax": "0389320809", "adr": "192, Avenue de Colmar\nCS 91096", "ville": "MULHOUSE Cedex", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de l'Automobile - Collection Schlumpf", "sitweb": "www.collection-schlumpf.com - http://www.citedelautomobile.com/", "telephone1": "0389332323", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre", "cp": "68051", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Ouverture exceptionnelle le 26 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h ainsi que tous les lundi du mois de d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h", "fax": "0389468310", "adr": "14, rue Jean-Jacques Henner\nB.P. 1468", "ville": "MULHOUSE CEDEX", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Impression sur Etoffes", "sitweb": "www.musee-impression.com", "telephone1": "0389468300", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "68072", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.565746, 45.316706]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en saison et hors saison du mercredi au lundi", "fax": "0553037336", "adr": "Bourdeilles", "ville": "BOURDEILLES", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.316706, 0.565746], "coordonnees_ban": [45.316706, 0.565746], "telephone1": "0553037336", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "coordonnees_cp": [45.3490445975, 0.614627469237], "cp": "24310", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Bourdeilles", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.163498, 45.063871]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "MONTIGNAC", "fax": "0553504972", "adr": "Place Bertran de Born", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.063871, 1.163498], "coordonnees_ban": [45.063871, 1.163498], "telephone1": "0553518260", "coordonnees_cp": [45.0532972377, 1.1586306829], "cp": "24290", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Eug\u00e8ne Le Roy et des Vieux M\u00e9tiers", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.575205, 44.835543]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0556442436", "adr": "20, Cours Pasteur", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.835543, -0.575205], "coordonnees_ban": [44.835543, -0.575205], "sitweb": "www.musee-aquitaine-bordeaux.fr", "telephone1": "0556015100", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Aquitaine", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.573595011059, 44.8579384389]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e Aquitaine - Le mus\u00e9e Goupil fonctionne uniquement sur exposition temporaire, \u00e0 raison d\u2019une par an, en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019automne.", "fax": "0556016941", "adr": "Conservatoire de l'Image Industrielle\n20 Cours Pasteur", "ville": "BORDEAUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8579384389, -0.573595011059], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0556016940", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e Aquitaine", "coordonnees_cp": [44.8579384389, -0.573595011059], "cp": "33000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Goupil", "nomdep": "GIRONDE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.498893, 43.892599]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 septembre, et du lundi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h durant la p\u00e9riode estivale et pendant les vacances scolaires", "fax": "0558859002", "adr": "6, Place Marguerite de Navarre", "ville": "MONT-DE-MARSAN", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.892599, -0.498893], "coordonnees_ban": [43.892599, -0.498893], "sitweb": "www.mont-de-marsan.org/decouvrir/decouv_muse.html ou Site des mus\u00e9es aquitains", "telephone1": "0558750045", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.8995565919, -0.490387056517], "cp": "40000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Despiau-Wl\u00e9rick", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.707815, 44.405095]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 octobre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0553015764", "adr": "2, Rue du Jardins", "ville": "VILLENEUVE-SUR-LOT", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.405095, 0.707815], "coordonnees_ban": [44.405095, 0.707815], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0553404800", "fermeture_annuelle": "1er novembre, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [44.4077673219, 0.711996693355], "cp": "47300", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal (Moulin de Gajac)", "nomdep": "LOT ET GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.46647823758, 43.4922522445]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 14 octobre du mardi au dimanche de 10h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 15 octobre au 14 avril du mardi au vendredi de 13h30 \u00e0 17h samedi, dimanche de 11h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0559571512", "adr": "H\u00f4tel de ville\n1, Avenue Mar\u00e9chal Leclerc", "ville": "BAYONNE", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.4922522445, -1.46647823758], "telephone1": "0559591510", "sitweb": "www.museum.bayonne.fr", "coordonnees_cp": [43.4922522445, -1.46647823758], "cp": "64100", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "PYR\u00c9N\u00c9ES ATLANTIQUES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.724421, 45.414373]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 30 juin week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 14h \u00e0 18h,  du 1er au 30 septembre les week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0473951892", "adr": "53, Route Nationale", "ville": "ARLANC", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.414373, 3.724421], "coordonnees_ban": [45.414373, 3.724421], "sitweb": "www.arlanc.fr/dentelle/index.php", "telephone1": "0473950003", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 mi mars", "coordonnees_cp": [45.4034964419, 3.70923207053], "cp": "63220", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Dentelle", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.384421, 45.826178]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars : 10h \u00e0 17h en semaine et de 14h \u00e0 18h le week-end\net du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 18h en semaine et de 14h \u00e0 19h le week-end.", "fax": "0473730960", "adr": "39, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "LEZOUX", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.826178, 3.384421], "coordonnees_ban": [45.826178, 3.384421], "sitweb": "www.puydedome.fr rubrique \"d\u00e9couvrir le Puy-de-D\u00f4me\"", "telephone1": "0473734242", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.817780708, 3.399916409], "cp": "63190", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la C\u00e9ramique Gallo-Romaine", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.116254, 45.895037]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 17h30, et en  juillet-ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h, du week-end de la nuit des mus\u00e9es au 15 novembre", "fax": "0473383009", "adr": "10 bis, Rue Delile", "ville": "RIOM", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.895037, 3.116254], "coordonnees_ban": [45.895037, 3.116254], "sitweb": "www.riom-communaute.fr", "telephone1": "0473381731", "fermeture_annuelle": "14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er et 11 novembre. De d\u00e9cembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [45.9059997705, 3.12295819611], "cp": "63200", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional d'Auvergne", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.260959, 47.649672]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "BUFFON", "fax": "0380924164", "adr": "La Grande Forge", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.649672, 4.260959], "coordonnees_ban": [47.649672, 4.260959], "telephone1": "0380921035", "coordonnees_cp": [47.6439282902, 4.34417525455], "cp": "21500", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Sid\u00e9rurgie Grande Forge", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03751223305, 47.3229417955]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril auu 31 octobre du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er novembre au 31 mars les mercredis, samedis et dimanches de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0380488099", "adr": "Monast\u00e8re des Bernardines\n15-17, rue Sainte-Anne", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.3229417955, 5.03751223305], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0380488090", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3229417955, 5.03751223305], "cp": "21000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.043978, 47.32122]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 18h et de novembre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h", "fax": "0380745344", "adr": "8, Rue Vaillant", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.32122, 5.043978], "coordonnees_ban": [47.32122, 5.043978], "sitweb": "http://mba.dijon.fr ou www.ville-dijon.fr", "telephone1": "0380745270", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai,14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3229417955, 5.03751223305], "cp": "21000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ois Rude", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.989806, 47.243639]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 avril au 17 spetembre samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0380510964", "adr": "Mairie de Fixin", "ville": "FIXIN", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.243639, 4.989806], "coordonnees_ban": [47.243639, 4.989806], "telephone1": "0380524552", "sitweb": "Site des mus\u00e9e de Bourgogne", "coordonnees_cp": [47.2087168441, 4.90170197138], "cp": "21220", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Noisot", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.068383, 47.53601]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0386396497", "adr": "Ch\u00e2teau de Saint-Amand", "ville": "SAINT-AMAND-EN-PUISAYE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.53601, 3.068383], "coordonnees_ban": [47.53601, 3.068383], "sitweb": "www.cg58.fr - Site mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386397497", "fermeture_annuelle": "D'octobre \u00e0 fin fin mars", "coordonnees_cp": [47.5133822034, 3.08684545659], "cp": "58310", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Gr\u00e8s de Puisaye", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.300118, 46.955535]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "AUTUN", "fax": "0385522028", "adr": "Rue Saint Nicolas", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.955535, 4.300118], "coordonnees_ban": [46.955535, 4.300118], "telephone1": "0385523571", "coordonnees_cp": [46.9658637429, 4.31686540744], "cp": "71400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire Saint-Nicolas", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.770054, 46.624445]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h - ouverture exceptionnelle lors de la nuit des mus\u00e9es et JEP et sur demande", "fax": "0385893020", "adr": "Rue St Nazaire", "ville": "BOURBON-LANCY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.624445, 3.770054], "coordonnees_ban": [46.624445, 3.770054], "telephone1": "0385892323", "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne ou www.bourbon-lancy.com/musees_fr_02_07_02.html", "coordonnees_cp": [46.6538141146, 3.76925804598], "cp": "71140", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Saint-Nazaire", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.224504, 46.630508]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mai au 30 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h, du 1er octobre au 14 mai du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385728433", "adr": "29, Rue des Dod\u00e2nes", "ville": "LOUHANS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.630508, 5.224504], "coordonnees_ban": [46.630508, 5.224504], "sitweb": "www.ecomusee-de-la-bresse.com ou site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0385760341", "fermeture_annuelle": "Semaine de No\u00ebl et jour de l'an", "coordonnees_cp": [46.6399038346, 5.22168124101], "cp": "71500", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "L'Atelier d'un Journal\" de Louhans - Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.262064, 46.88301]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0385728433", "adr": "Ch\u00e2teau d\u00e9partemental", "ville": "PIERRE-DE-BRESSE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.88301, 5.262064], "coordonnees_ban": [46.88301, 5.262064], "sitweb": "www.ecomusee-de-la-bresse.com", "telephone1": "0385762716", "fermeture_annuelle": "1er mai, 21 d\u00e9cembre 2015 au 16  janvier 2016", "coordonnees_cp": [46.8994601906, 5.25743617076], "cp": "71270", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Bresse Bourguignonne", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.724038, 46.296057]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en hiver de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et en \u00e9t\u00e9 de 10h \u00e0 18h", "fax": "0385358683", "ville": "SOLUTRE-POUILLY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.296057, 4.724038], "coordonnees_ban": [46.296057, 4.724038], "sitweb": "www.musees-bourgogne.org", "telephone1": "0385358324", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, 1er janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [46.3488393103, 4.71662195567], "cp": "71960", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire de Solutr\u00e9", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.566248, 47.795393]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au dimanche, de 14h \u00e0 18h", "fax": "0386180554", "adr": "9 bis, Rue d'Egleny", "ville": "AUXERRE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.795393, 3.566248], "coordonnees_ban": [47.795393, 3.566248], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386180550", "fermeture_annuelle": "1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre au 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.8006402501, 3.56347649804], "cp": "89000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Leblanc-Duvernois", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.199325, 47.617677]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en saison du 1\" avril au 31 octobre du mercredi au lundi de 10 heures \u00e0 18 heures.\nHors saison : janvier \u00e0 mars, novembre, d\u00e9cembre : les fins de semaine et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 14h \u00e0 18h et sur rendez-vous\npour les groupes.\nVacances scolaires (tout", "fax": "0386455584", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "SAINT-SAUVEUR-EN-PUISAYE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.617677, 3.199325], "coordonnees_ban": [47.617677, 3.199325], "sitweb": "www.musee-colette.com", "telephone1": "0386456195", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier", "coordonnees_cp": [47.5878935462, 3.24481774824], "cp": "89520", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Colette", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.28915152427, 48.1970131192]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai les lundis, jeudis et vendredis de 14h \u00e0 18h, les mercredis, samedis et dimanches de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et en p\u00e9riode de vacances scolaires (toutes zones) de", "fax": "0386838899", "adr": "Passage Mo\u00efse\net 135 rue des D\u00e9port\u00e9s et de la R\u00e9sistance", "ville": "SENS", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [48.1970131192, 3.28915152427], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0386838890", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 14 juillet, le 1er novembre et le 25 d\u00e9cembre.", "coordonnees_cp": [48.1970131192, 3.28915152427], "cp": "89100", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Muncipal", "nomdep": "YONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.76180979127, 48.5146037386]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h pour le  Pavillon des expositions et du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h  pour les galeries permanentes, dimanche et certains jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h pour les deux b\u00e2timents", "fax": "0296611465", "adr": "Cour Francis Renaud\nRue des Lyc\u00e9ens Martyrs", "ville": "SAINT-BRIEUC", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.5146037386, -2.76180979127], "sitweb": "www.mairie-saint-brieuc.fr", "telephone1": "0296625520", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5146037386, -2.76180979127], "cp": "22000", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "COTES D'ARMOR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9073816698, 47.8961173122]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert en f\u00e9vrier-mars, octobre, novembre et vacances de No\u00ebl de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h. D'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "fax": "0298507978", "adr": "Concarneau Cornouaille Agglom\u00e9ration\n3, Rue Vauban", "ville": "CONCARNEAU", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.8961173122, -3.9073816698], "jours_nocturnes": "En juillet et ao\u00fbt jusqu'\u00e0 20h", "sitweb": "www.musee-peche.fr", "telephone1": "0298971020", "fermeture_annuelle": "2 novembre au 18 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8961173122, -3.9073816698], "cp": "29900", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la P\u00eache", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.825372, 48.577109]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de juillet \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h", "fax": "0298885214", "adr": "Place des Jacobins", "ville": "MORLAIX", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.577109, -3.825372], "coordonnees_ban": [48.577109, -3.825372], "telephone1": "0298880775", "sitweb": "www.musee.ville.morlaix.fr", "coordonnees_cp": [48.5560606462, -3.82444218679], "cp": "29600", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Morlaix", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-5.128812, 48.458998]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et en septembre tous les jours de 11h \u00e0 17h (18h lors des ponts et jours f\u00e9ri\u00e9s), en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h et de 21h \u00e0 23h selon programme d'animation, et d'octobre \u00e0 mars tous les jours de 11h \u00e0 17h pendant les", "fax": "0298488070", "adr": "Le Cr\u00e9ac'h", "ville": "OUESSANT", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.458998, -5.128812], "coordonnees_ban": [48.458998, -5.128812], "sitweb": "www.pnr-armorique.fr", "telephone1": "0298488070", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.459903719, -5.08558073486], "cp": "29242", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Phares et Balises", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.748454, 47.855914]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Durant les travaux l'espace d'information et d'animation du mus\u00e9e est ouvert librement tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0298060339", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "PONT-AVEN", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.855914, -3.748454], "coordonnees_ban": [47.855914, -3.748454], "sitweb": "www.pontaven.fr", "telephone1": "0298061443", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8719049121, -3.76549245761], "cp": "29930", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pont-Aven", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.09093803063, 47.9969497735]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mi juin, de fin septembre \u00e0 fin d\u00e9cembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, et de mi juin \u00e0 fin septembre tous les jours de 9h \u00e0 18h", "fax": "0298958969", "adr": "Palais des Ev\u00eaques\n1, Rue du Roi Gradlon", "ville": "QUIMPER", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.9969497735, -4.09093803063], "sitweb": "www.cg29.fr/culture/mdb.htm - Site en cours", "telephone1": "0298952160", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [47.9969497735, -4.09093803063], "cp": "29000", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Breton", "nomdep": "FINISTERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.956162, 48.137716]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e du 1er avril au 30 septembre du mardi au vendredi et le samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0299093276", "adr": "2, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "MONTFORT-SUR-MEU", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [48.137716, -1.956162], "coordonnees_ban": [48.137716, -1.956162], "telephone1": "0299093181", "sitweb": "www.ecomusee-broceliande.com  - http://ecomuseepaysmontfort.free.fr/", "coordonnees_cp": [48.0975671546, -1.94600681697], "cp": "35160", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de Montfort", "nomdep": "ILE ET VILAINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.444877, 47.639776]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 9h45 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0  18h, d'octobre \u00e0 novembre et avril du mardi au dimanche de 9h45 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de d\u00e9cembre \u00e0 mars le mercredi, samedi et dimanche (sauf vacances scolaires du mercredi au dimanch", "fax": "0297865651", "adr": "Port-Tudy", "ville": "ILE DE GROIX", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.639776, -3.444877], "coordonnees_ban": [47.639776, -3.444877], "sitweb": "http://ecomusee.groix.free.fr", "telephone1": "0297868460", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [47.6370202465, -3.46482880209], "cp": "56590", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de l'\u00cele de Groix", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.40489595766, 47.0747448585]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0248265224", "adr": "H\u00f4tel Cujas\n4, Rue des Ar\u00e8nes", "ville": "BOURGES", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.0747448585, 2.40489595766], "sitweb": "site de la ville www.ville-bourges.fr", "telephone1": "0248578115", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0747448585, 2.40489595766], "cp": "18000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Berry", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.823591, 48.318045]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre et de novembre \u00e0 avril de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0237291204", "adr": "Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "NOGENT-LE-ROTROU", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.318045, 0.823591], "coordonnees_ban": [48.318045, 0.823591], "sitweb": "www.ville-nogent-le-rotrou.fr/html/art_cult/musee/collec.htm", "telephone1": "0237521802", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre,  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.316276782, 0.876002889595], "cp": "28400", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau Saint-Jean", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.694262, 46.813737]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mai de 14h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le week-end de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h.\nLe Couvent des Cordeliers est ouvert lors des manifestations ou expositions et la maison des ATP sur", "fax": "0254611231", "adr": "2, Rue Descente-des-Cordeliers", "ville": "CHATEAUROUX", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.813737, 1.694262], "coordonnees_ban": [46.813737, 1.694262], "sitweb": "www.chateauroux-metropole.fr - Site de la ville", "telephone1": "0254611230", "fermeture_annuelle": "Janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s sauf 14 juillet, 15 ao\u00fbt et 1er novembre. D'octobre \u00e0 d\u00e9cembre pour le couvent des cordeliers et sur rdv toute l'ann\u00e9e pour la maison des ATP", "coordonnees_cp": [46.8030703045, 1.69384402945], "cp": "36000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de Ch\u00e2teauroux - H\u00f4tel Bertrand", "nomdep": "INDRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.324378, 47.012694]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 1er avril 2015 et du 12 novembre au 31 d\u00e9cembre du lundi au vendredi de 10h \u00e012h et de 14h \u00e0 17h, et du 2 avril au 30 septembre le lundi et du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0247581642", "adr": "1, Place du March\u00e9", "ville": "RICHELIEU", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.012694, 0.324378], "coordonnees_ban": [47.012694, 0.324378], "sitweb": "www.ville-richelieu.fr", "telephone1": "0247581013", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.0140826731, 0.387121716684], "cp": "37120", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel de Ville", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.54394, 47.245773]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h", "fax": "0247268028", "adr": "Ch\u00e2teau de Sach\u00e9", "ville": "SACHE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.245773, 0.54394], "coordonnees_ban": [47.245773, 0.54394], "sitweb": "www.musee-balzac.fr", "telephone1": "0247268650", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2506947251, 0.473147095817], "cp": "37190", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Balzac", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.68388, 47.394637]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h, le lundi est r\u00e9serv\u00e9 aux scolaires", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "adr": "3, Rue du Pr\u00e9sident Merville", "ville": "TOURS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.394637, 0.68388], "coordonnees_ban": [47.394637, 0.68388], "sitweb": "www.museum.tours.fr", "telephone1": "0247641331", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3979724257, 0.696297496341], "cp": "37000", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.332126, 47.586104]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert  du 7 avril au 23 septembre et du 27 octobre au 11 novembre 2012 tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0254852628", "adr": "1, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "BLOIS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.586104, 1.332126], "coordonnees_ban": [47.586104, 1.332126], "sitweb": "www.maisondelamagie.fr", "telephone1": "0254552626", "fermeture_annuelle": "17 avril, 1er et 8 mai, 5 juin", "coordonnees_cp": [47.612940364, 1.32071876619], "cp": "41000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Maison de la Magie", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.909857, 47.907597]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h", "fax": "0238531967", "adr": "6, Rue Marcel Proust", "ville": "ORLEANS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.907597, 1.909857], "coordonnees_ban": [47.907597, 1.909857], "sitweb": "www.orleans.fr", "telephone1": "0238546105", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.8826248233, 1.91635582903], "cp": "45000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um des Sciences Naturelles", "nomdep": "LOIRET"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.720484, 49.776058]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours", "nom_du_musee": "Maison des Ailleurs - Arthur Rimbaud", "adr": "Quai Rimbaud", "annexe": "Mus\u00e9e Arthur Rimbaud", "ville": "CHARLEVILLE-MEZIERES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.776058, 4.720484], "coordonnees_ban": [49.776058, 4.720484], "telephone1": "0324324470", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [49.7589748085, 4.71308364849], "cp": "08000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "ARDENNES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.528446, 48.388915]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mars du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0325271125", "adr": "34, Rue de l'Ecole Militaire", "ville": "BRIENNE-LE-CHATEAU", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.388915, 4.528446], "coordonnees_ban": [48.388915, 4.528446], "sitweb": "www.musee-napoleon-brienne.fr", "telephone1": "0325928241", "fermeture_annuelle": "1er mai, vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.4013286019, 4.53410660747], "cp": "10500", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9on Ier", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.498921, 47.977391]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 9h \u00e0 13h et de 14h30 \u00e0 17h30, d'avril \u00e0 mai du lundi au vendredi de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre du mardi au samedi de 9h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0325384208", "adr": "Rue Boursault", "ville": "MUSSY-SUR-SEINE", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [47.977391, 4.498921], "coordonnees_ban": [47.977391, 4.498921], "telephone1": "0325384208", "sitweb": "Site de l'OT", "coordonnees_cp": [48.0053306806, 4.46269020196], "cp": "10250", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.07809709011, 48.2968524808]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi de 14h \u00e0 19h, du jeudi au vendredi de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h le week-end de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi de 14h \u00e0 17h et du jeudi au dmanchei de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0325801800", "adr": "Conservation des Mus\u00e9es \n2, rue Chrestien de Troyes", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.2968524808, 4.07809709011], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325730585", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bonneterie", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.080736, 48.299799]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 avril du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h samedi et dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0325769502", "adr": "14, Place Saint-Pierre", "ville": "TROYES", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.299799, 4.080736], "coordonnees_ban": [48.299799, 4.080736], "sitweb": "www.musees-troyes.com", "telephone1": "0325762680", "fermeture_annuelle": "1er, 1er mai, 1er et 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2968524808, 4.07809709011], "cp": "10000", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne", "nomdep": "AUBE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.71676869059, 47.9435382189]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert  du mardi, mercredi, vendredi de 14h \u00e0 18h, et le samedi de 10h \u00e0 16h", "fax": "0325906940", "adr": "P\u00f4le Culturel - M\u00e9diath\u00e8que-mus\u00e9e de France\nParc du Ch\u00e2teau", "ville": "BOURBONNE-LES-BAINS", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [47.9435382189, 5.71676869059], "sitweb": "www.culture.gouv.fr/champagne-ardenne/2culture/musee_france/musee_bourbonne.html", "telephone1": "0325906947", "fermeture_annuelle": "Semaine de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [47.9435382189, 5.71676869059], "cp": "52400", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours  d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h - d'octobre \u00e0 mars de  de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0325888159", "adr": "Place du Centenaire\nB.P. 183", "ville": "LANGRES Cedex", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "telephone1": "0325870805", "sitweb": "En cours de r\u00e9alisation", "cp": "52204", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.9485, 48.637908]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et le samedi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0325948720", "adr": "17, Rue de la Victoire", "ville": "SAINT-DIZIER", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [48.637908, 4.9485], "coordonnees_ban": [48.637908, 4.9485], "sitweb": "Site de la mairie", "telephone1": "0325073150", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er et 8 mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, Ascension, 14 juillet, Assomption 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.6465589409, 4.91218675887], "cp": "52100", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "HAUTE-MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.00815229027, 49.092104642]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "POURCY", "fax": "0326594163", "adr": "Maison du Parc\nChemin de Nanteuil", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.092104642, 4.00815229027], "telephone1": "0326594444", "sitweb": "www.parc-montagnedereims.fr", "coordonnees_cp": [49.092104642, 4.00815229027], "cp": "51160", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e de la Montagne de Reims", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.03958522088, 49.2518578026]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "REIMS", "fax": "0326353492", "adr": "Direction de la Culture de la ville de Reims\n1, place Museux", "nomreg": "CHAMPAGNE-ARDENNE", "coordonnees_finales": [49.2518578026, 4.03958522088], "telephone1": "0326353470", "coordonnees_cp": [49.2518578026, 4.03958522088], "cp": "51100", "nomreg_normalized": "champagne ardenne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ancien Coll\u00e8ge des J\u00e9suites", "nomdep": "MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.70148853139, 41.9348656233]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 juin au 15 septembre du lundi au vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0 17h45 et du 16 septembre au 14 juin du lundi au vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 14h \u00e0  16h45", "fax": "0495218094", "adr": "Hotel de Ville\nAvenue Antoine Serafini", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [41.9348656233, 8.70148853139], "telephone1": "0495515253", "sitweb": "http://www.napoleon.org ou http://www.ajaccio.fr/", "coordonnees_cp": [41.9348656233, 8.70148853139], "cp": "20000", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Napol\u00e9onien", "nomdep": "CORSE DU SUD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.738549, 41.922392]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, mercredi, samedi de 10h \u00e0 17h et le jeudi vendredi et dimanche du 3eme week end du mois de 12h \u00e0 17h du 1er octobre  au 30 avril, et le lundi mercredi, samedi de 10h30 \u00e0 18h et le jeudi, vendredi et dimanche de 12h00 \u00e0 18h du 1er mai au 3", "fax": "0495218094", "adr": "50-52, rue du Cardinal Fesch", "ville": "AJACCIO", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [41.922392, 8.738549], "coordonnees_ban": [41.922392, 8.738549], "nomreg_normalized": "corse", "telephone1": "0495262626", "sitweb": "www.musee-fesch.com", "coordonnees_cp": [41.9348656233, 8.70148853139], "cp": "20000", "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 20h30 le vendredi en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fesch", "nomdep": "CORSE DU SUD"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.511502, 42.103684]}, "properties": {"new_name": "Corse", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 mai au 30 septembre de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 mai de 8h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "fax": "0495570550", "adr": "Fort de Matra", "ville": "ALERIA", "nomreg": "CORSE", "coordonnees_finales": [42.103684, 9.511502], "coordonnees_ban": [42.103684, 9.511502], "sitweb": "www.cg2b.fr", "telephone1": "0495570092", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [42.1585517957, 9.43977225577], "cp": "20270", "nomreg_normalized": "corse", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Arch\u00e9ologie d'Al\u00e9ria", "nomdep": "HAUTE-CORSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.01938051129, 47.2552328934]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 16h45 et d'avril \u00e0 octobre de 9h \u00e0 17h45 (18 h 45 en juillet et ao\u00fbt)", "fax": "0381878306", "adr": "LA CITADELLE\nRue des Fusill\u00e9s", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.2552328934, 6.01938051129], "sitweb": "www.citadelle.com", "telephone1": "0381878316", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2552328934, 6.01938051129], "cp": "25000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Comtois", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.721916, 47.842654]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mars le lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, week-end de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 juin et en septembre de  9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,  en  juillet-ao\u00fbt de  9h30 \u00e0 19h du lundi au samedi et  le dimanche de 14h-19", "fax": "0384204709", "adr": "Ch\u00e2teau-Lambert", "ville": "LE HAUT-DU-THEM", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.842654, 6.721916], "coordonnees_ban": [47.842654, 6.721916], "sitweb": "http://musees.cg70.fr", "telephone1": "0384204309", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, matin des jours f\u00e9ri\u00e9s, pendant les vacances scolaires de fin d'ann\u00e9e", "coordonnees_cp": [47.8263854039, 6.71661809603], "cp": "70440", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Montagne Albert Demard", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.225102, 48.762826]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h30 \u00e0 17h30\nAccueil des groupes du mercredi au dimanche de 9h30 \u00e0 17h30", "fax": "0160192111", "adr": "78, Rue de Paris", "ville": "BIEVRES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.762826, 2.225102], "coordonnees_ban": [48.762826, 2.225102], "sitweb": "www.museedelaphoto.fr", "telephone1": "0169351650", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.7564805382, 2.20696199549], "cp": "91570", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Photographie", "nomdep": "ESSONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.256239, 48.901324]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "COURBEVOIE", "fax": "0147880283", "adr": "Mairie de Courbevoie", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.901324, 2.256239], "coordonnees_ban": [48.901324, 2.256239], "telephone1": "0143347000", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.8983884255, 2.25522376319], "cp": "92400", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Travaux Publics", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0147321258", "adr": "13, Boulevard Foch", "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale - M\u00e9moire de la Ville", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "telephone1": "0147326650", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "92501", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355201, 48.843835]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie d\u2019entomologie (Mus\u00e9um national d'histoire naturelle)", "adr": "57, Rue Cuvier", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.843835, 2.355201], "coordonnees_ban": [48.843835, 2.355201], "sitweb": "www.mnhn.fr", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.363359, 48.857573]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144595810", "adr": "16, Rue de S\u00e9vign\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.857573, 2.363359], "coordonnees_ban": [48.857573, 2.363359], "sitweb": "www.carnavalet.paris.fr", "telephone1": "0144595858", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Carnavalet-Histoire de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.366126, 48.854821]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0142720664", "adr": "6, Place des Vosges", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.854821, 2.366126], "coordonnees_ban": [48.854821, 2.366126], "sitweb": "www.maisonsvictorhugo.paris.fr", "telephone1": "0142721016", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8542262543, 2.35736312527], "cp": "75004", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Maison de Victor Hugo", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.341162, 48.858901]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, samedi et dimanche de  9h \u00e0 18h, mercredi et vendredi de 9h \u00e0 22h. Le hall Napol\u00e9on est ouvert de 9h \u00e0 22h", "fax": "0140205452", "adr": "34, Quai du Louvre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.858901, 2.341162], "coordonnees_ban": [48.858901, 2.341162], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.louvre.fr", "telephone1": "0140205050", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le 1er mai, le 8 mai et le 25 d\u00e9cembre 2007", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 21h45", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Louvre", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343921, 48.850325]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h15 \u00e0 17h45", "fax": "0143258527", "adr": "6, Place Paul Painlev\u00e9", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.850325, 2.343921], "coordonnees_ban": [48.850325, 2.343921], "sitweb": "www.musee-moyenage.fr", "telephone1": "0153737800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Moyen Age-Thermes de Cluny", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0140795448", "adr": "Jardin des Plantes\n2, rue Buffon", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "telephone1": "0140795601", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Galerie d'Anatomie Compar\u00e9e et de Pal\u00e9ontologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31883, 48.843017]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0145442165", "adr": "16, Rue Antoine Bourdelle", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.843017, 2.31883], "coordonnees_ban": [48.843017, 2.31883], "telephone1": "0149547373", "sitweb": "www.bourdelle.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8401714342, 2.29321693746], "cp": "75015", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourdelle", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312855, 48.878849]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0153890642", "adr": "63, Rue de Monceau", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.878849, 2.312855], "coordonnees_ban": [48.878849, 2.312855], "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "telephone1": "0153890650", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo (Les Arts D\u00e9coratifs)", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, nocturnele jeudi jusqu'\u00e0 21h", "fax": "0144555784", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.863218, 2.3333], "coordonnees_ban": [48.863218, 2.3333], "nomreg_normalized": "ile de france", "telephone1": "0144555750", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Arts D\u00e9coratifs  Mode et du Textile", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi, vendredi, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 21h", "fax": "0158515220", "adr": "Palais de Chaillot\n1, Place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "sitweb": "http://www.citechaillot.fr/fr/musee/", "telephone1": "0158515200", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de mardi au jeudi et samedi, dimanche de 12 h \u00e0 18 h", "fax": "0140515193", "adr": "1, Place Alphonse Laveran", "ville": "PARIS Cedex 05", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Service de Sant\u00e9 des Arm\u00e9es du Val-de-Gr\u00e2ce", "telephone1": "0140515192", "sitweb": "www.valdegrace.org", "cp": "75230", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h et le premier jeudi jusqu'\u00e0 20h", "fax": "0142792400", "adr": "34, Boulevard de Vaugirard", "ville": "PARIS Cedex 15", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "L'Adresse Mus\u00e9e de la Poste", "sitweb": "www.museedelaposte.fr ou www.laposte.fr/musee", "telephone1": "0142792336", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": "75731", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.89233400365, 48.9417341013]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e018h, et du mercredi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0160233752", "adr": "Cit\u00e9 Episcopale\n5, Place Charles de Gaulle", "ville": "MEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.9417341013, 2.89233400365], "sitweb": "www.musee-bossuet.fr", "telephone1": "0164348445", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 14 Juillet et 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9417341013, 2.89233400365], "cp": "77100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bossuet", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.382962, 46.701488]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "d'avril \u00e0 fin octobre les samedi, dimance et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 19h30\nde juillet \u00e0 fin ao\u00fbt tous les jours sauf le mardi de 14h \u00e0 19h30", "fax": "0385681665", "adr": "34, rue du Bois Clair", "ville": "BLANZY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.701488, 4.382962], "coordonnees_ban": [46.701488, 4.382962], "telephone1": "0385682285", "sitweb": "www.ecomusee-creusot-montceau.fr Site des mus\u00e9es de Bourgogne et de l'\u00e9comus\u00e9e", "coordonnees_cp": [46.7042190085, 4.39304672537], "cp": "71450", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.273255, 46.431256]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "CHAROLLES", "fax": "0385240820", "adr": "32, rue Ren\u00e9 Davoine", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.431256, 4.273255], "coordonnees_ban": [46.431256, 4.273255], "telephone1": "0385883601", "sitweb": "www.institut-charolais.com (site de l'office du tourisme)", "coordonnees_cp": [46.4335377061, 4.29626502013], "cp": "71120", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ren\u00e9 Davoine", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.299861, 46.944133]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "AUTUN", "fax": "0385522028", "adr": "Rue des Sous-Chantres", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.944133, 4.299861], "coordonnees_ban": [46.944133, 4.299861], "telephone1": "0385520484", "coordonnees_cp": [46.9658637429, 4.31686540744], "cp": "71400", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Verger Tarin", "nomdep": "SAONE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.611233, 48.844794]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche du 2 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 30 avril de 14h \u00e0 17h", "fax": "0388078009", "adr": "24, rue du Docteur Albert Schweitzer", "ville": "PFAFFENHOFFEN", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.844794, 7.611233], "coordonnees_ban": [48.844794, 7.611233], "sitweb": "http://webmuseo.com/ws/musee-image-populaire", "telephone1": "0388078005", "fermeture_annuelle": "4 semaines de fermeture annuelle apr\u00e8s le 8 janvier. 1er janvier, vendredi Saint, 1er mai, 1er novembre, les 24 et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8437239093, 7.60701636897], "cp": "67350", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Image Populaire de Pfaffenhoffen", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.011459, 48.529353]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, 17h le vendredi", "fax": "0164592165", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "DOURDAN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.529353, 2.011459], "coordonnees_ban": [48.529353, 2.011459], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-dourdan.fr", "telephone1": "0164596683", "fermeture_annuelle": "1er au 14 Janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.4943712381, 1.9962087834], "cp": "91410", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "ESSONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.25249, 48.813854]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e depuis le 31 mars 2012", "fax": "0145343654", "adr": "19, Avenue Auguste Rodin", "annexe": "Mus\u00e9e Rodin de Paris", "ville": "MEUDON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.813854, 2.25249], "coordonnees_ban": [48.813854, 2.25249], "telephone1": "0141143500", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "coordonnees_cp": [48.8040544516, 2.22691872954], "cp": "92190", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Atelier Rodin", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.246847, 48.844261]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert les mercredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Jardin Paul Landowski", "adr": "14, Rue Max Blondat", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.844261, 2.246847], "coordonnees_ban": [48.844261, 2.246847], "sitweb": "www.boulognebillancourt.com", "telephone1": "0146058269", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335771, 48.854437]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 17h", "fax": "0143543670", "adr": "6, Rue Furstenberg", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.854437, 2.335771], "coordonnees_ban": [48.854437, 2.335771], "sitweb": "www.musee-delacroix.fr", "telephone1": "0144418650", "fermeture_annuelle": "14 juillet", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356007, 48.838806]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "fax": "0140274648", "adr": "10, Rue des Foss\u00e9s Saint-Marcel", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.838806, 2.356007], "coordonnees_ban": [48.838806, 2.356007], "telephone1": "0140275005", "sitweb": "http://www.aphp.fr/musee", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35736312527, 48.8542262543]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h", "fax": "0143293055", "adr": "7, Place Jean Paul II\nParvis Notre-Dame", "annexe": "Mus\u00e9e Carnavalet", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8542262543, 2.35736312527], "sitweb": "www.crypte.paris.fr", "telephone1": "0155425010", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8542262543, 2.35736312527], "cp": "75004", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Crypte Arch\u00e9ologique du Parvis Notre-Dame", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23867632216, 48.8364966292]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0155185158", "adr": "Espace Landowski\n28, avenue Andr\u00e9 Morizet", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8364966292, 2.23867632216], "sitweb": "www.annees30.com", "telephone1": "0155184642", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ann\u00e9es Trente", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2083054219, 48.8429394128]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 12h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0147712700", "adr": "\"Jardin des Avelines\"\n60, Rue Gounod", "ville": "SAINT-CLOUD", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8429394128, 2.2083054219], "sitweb": "www.saint-cloud.fr", "telephone1": "0146026718", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8429394128, 2.2083054219], "cp": "92210", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Saint-Cloud", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.530019, 48.688925]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "BOUSSY-SAINT-ANTOINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dunoyer de Segonzac", "adr": "5, Place des Droits de l'Homme", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.688925, 2.530019], "coordonnees_ban": [48.688925, 2.530019], "coordonnees_cp": [48.6944519423, 2.51253975836], "cp": "91800", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "ESSONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.510832, 43.641006]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er f\u00e9vrier au 31 mai de 14h \u00e0  18h et du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et du 14h \u00e0 18h30 du mardi au dimanche, et du 1er octobre au 30 novembre de 14h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0558796910", "adr": "2378, Route d'Hagetmau", "ville": "SAMADET", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [43.641006, -0.510832], "coordonnees_ban": [43.641006, -0.510832], "sitweb": "www.museesamadet.landes.fr", "telephone1": "0558791300", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre, du 1er d\u00e9cembre 2013 au 31 janvier 2014", "coordonnees_cp": [43.6361966874, -0.398205389368], "cp": "40320", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Fa\u00efence et des Arts de la table", "nomdep": "LANDES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.591799, 48.877773]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, tous les jours pour les groupes", "fax": "0164728520", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "CHELLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.877773, 2.591799], "coordonnees_ban": [48.877773, 2.591799], "sitweb": "www.chelles.fr/Culture/Musee-Alfred-Bonno", "telephone1": "0164726580", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et cong\u00e9s de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8836002438, 2.59608427563], "cp": "77500", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Chelles Alfred Bonno", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.282381, 48.871887]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert les jeudis, samedis et dimanches apr\u00e8s-midi uniquement en visite conf\u00e9rence, sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ennery", "adr": "59, Avenue Foch", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.871887, 2.282381], "coordonnees_ban": [48.871887, 2.282381], "sitweb": "http://www.guimet.fr/fr/musee-dennery/histoire-du-musee-dennery", "telephone1": "0156525345", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.319773, 48.840614]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0143212830", "adr": "23, All\u00e9e de la 2\u00e8me DB", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.840614, 2.319773], "coordonnees_ban": [48.840614, 2.319773], "telephone1": "0140643944", "sitweb": "www.museesleclercmoulin.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8401714342, 2.29321693746], "cp": "75015", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Mar\u00e9chal Leclerc de Hautecloque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312194, 48.879693]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0153962196", "adr": "7, Avenue Velasquez", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.879693, 2.312194], "coordonnees_ban": [48.879693, 2.312194], "telephone1": "0153962150", "sitweb": "www.cernuschi.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cernuschi, Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340577, 48.887709]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e", "fax": "0146063075", "adr": "12, Rue Cortot", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.887709, 2.340577], "coordonnees_ban": [48.887709, 2.340577], "telephone1": "0149258937", "sitweb": "www.museedemontmartre.fr", "coordonnees_cp": [48.8923628559, 2.34785432498], "cp": "75018", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Montmartre", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.265988, 48.853611]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "fax": "0146477050", "adr": "25, Rue de l'Yvette", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.853611, 2.265988], "coordonnees_ban": [48.853611, 2.265988], "telephone1": "0146476346", "sitweb": "www.musee-bouchard.com", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75016", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bouchard", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140795448", "adr": "Jardin des Plantes\n36, rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "telephone1": "0140795479", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Grande Galerie de l'Evolution (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "adr": "Place du Trocad\u00e9ro", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "telephone1": "0144057272", "sitweb": "www.mnhn.fr", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33300877472, 48.8492531918]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "fax": "0145484239", "adr": "H\u00f4tel de Montmorency-Bours\n85, Rue du Cherche Midi", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8492531918, 2.33300877472], "telephone1": "0142222382", "sitweb": "http://www.musee-orsay.fr/fr/info/musee-hebert.html", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.805347, 48.776114]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert uniquement les week-end \u00e0 10h, 11h, 14h30, 15h30, 16h30 sur r\u00e9servation et par groupe de 6 maximum (individuel). Pour les groupes sur rendez-vous du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0134868796", "adr": "5, Rue Maurice Ravel", "ville": "MONTFORT-L'AMAURY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.776114, 1.805347], "coordonnees_ban": [48.776114, 1.805347], "sitweb": "www.ville-montfort-l-amaury.fr", "telephone1": "0134860089", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.7796365302, 1.79456166504], "cp": "78490", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Maurice Ravel", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.519827, 48.835224]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouverture lors d'expositions \"Images de la grande guerre\" du 20 septembre au 16 novembre 2014, mercredi au vendredi de 15h \u00e0 18h le samedi et dimanche de 10h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0145166848", "adr": "1, Grande Rue Charles de Gaulle", "ville": "BRY-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.835224, 2.519827], "coordonnees_ban": [48.835224, 2.519827], "telephone1": "0145166833", "sitweb": "http://www.bry94.fr/bry/71.htm", "coordonnees_cp": [48.839091496, 2.52374839829], "cp": "94360", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Adrien Mentienne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.099776, 49.050929]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0130305046", "adr": "4, Rue Lemercier", "ville": "PONTOISE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.050929, 2.099776], "coordonnees_ban": [49.050929, 2.099776], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-Pontoise.fr", "telephone1": "0130380240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.0835669403, 2.10696203629], "cp": "95300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tavet Delacour", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.099887, 49.048396]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0130305056", "adr": "17, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "PONTOISE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.048396, 2.099887], "coordonnees_ban": [49.048396, 2.099887], "sitweb": "www.ville-pontoise.fr", "telephone1": "0130380240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.0835669403, 2.10696203629], "cp": "95300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camille Pissarro", "nomdep": "VAL D'OISE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.09915995955, 49.0000390697]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h en hiver et de 15h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "fax": "0134903965", "adr": "Ch\u00e2teau du Prieur\u00e9\n3, Place G\u00e9velot", "ville": "CONFLANS-SAINTE-HONORINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [49.0000390697, 2.09915995955], "telephone1": "0134903950", "sitweb": "www.musee-batellerie-conflans.fr", "coordonnees_cp": [49.0000390697, 2.09915995955], "cp": "78700", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie et des Voies Navigables", "nomdep": "YVELINES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.547941, 48.041411]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et vendredi de 14h \u00e0 17h30, le jeudi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0389720167", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "BIESHEIM", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.041411, 7.547941], "coordonnees_ban": [48.041411, 7.547941], "sitweb": "www.ville-biesheim.fr/museegr.html", "telephone1": "0389720158", "fermeture_annuelle": "P\u00e2ques, Ascension, 1er et 8 mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt et 1er novembre ainsi que du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier inclus", "coordonnees_cp": [47.9979879124, 7.5293497349], "cp": "68600", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.94325, 45.574777]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 31 octobre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Le reste de l'ann\u00e9e du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30.", "fax": "0473886503", "adr": "Parc du Pr\u00e9long", "ville": "MUROL", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.574777, 2.94325], "coordonnees_ban": [45.574777, 2.94325], "sitweb": "www.musee-murol.fr/", "telephone1": "0473886006", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre. 1er novembre au 19 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.562829077, 2.89483440684], "cp": "63790", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.088299, 45.774138]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 avril du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h dimanche de 14h \u00e0 17h, du 1er mai au 30 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0473423201", "adr": "15, rue Bardoux", "ville": "CLERMONT-FERRAND", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.774138, 3.088299], "coordonnees_ban": [45.774138, 3.088299], "sitweb": "www.clermont-ferrand.fr/-Museum-Henri-Lecoq-.html", "telephone1": "0473423200", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.7859081171, 3.1155334528], "cp": "63000", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle Henri-Lecoq", "nomdep": "PUY DE D\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.386077, 47.357453]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert en avril et en octobre le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 18h30, de d\u00e9but mai \u00e0 fin septembre du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 18h30", "fax": "0386297273", "adr": "Place de la Mairie", "ville": "VARZY", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.357453, 3.386077], "coordonnees_ban": [47.357453, 3.386077], "sitweb": "www.cg58.fr ou www.musees-bourgogne.org", "telephone1": "0386297203", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 de fin octobre \u00e0 d\u00e9but avril", "coordonnees_cp": [47.3502128986, 3.38428913241], "cp": "58210", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Auguste Grasset", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.042189, 47.320958]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0380664375", "adr": "4, rue des Bons Enfants", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.320958, 5.042189], "coordonnees_ban": [47.320958, 5.042189], "sitweb": "www.musee-magnin.fr", "telephone1": "0380671110", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.3229417955, 5.03751223305], "cp": "21000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Magnin", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.88350689515, 47.0092507244]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de 11h \u00e0 18h tous les jours sf lundi et mardi d'octobre \u00e0 avril (sf \u00e0 P\u00e2ques) et tous les jours sf mardi d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0380245620", "adr": "H\u00f4tel des Ducs\nRue d'Enfer", "ville": "BEAUNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.0092507244, 4.88350689515], "sitweb": "www.musees-bourgogne.org ou www.beaune.fr", "telephone1": "0380220819", "fermeture_annuelle": "mois de d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [47.0092507244, 4.88350689515], "cp": "21200", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vin de Bourgogne", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.37331909182, 47.1834770055]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0380374252", "adr": "Biblioth\u00e8que Municipale\nPassage Xavier Girault", "ville": "AUXONNE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.1834770055, 5.37331909182], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion ou site de la ville", "telephone1": "0380374252", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [47.1834770055, 5.37331909182], "cp": "21130", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonaparte", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03751223305, 47.3229417955]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 9h \u00e012h30 et de 14h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h. En juillet ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h. Le mardi ouvert sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0380488205", "adr": "Parc de l'Arquebuse\n14, Rue Jehan de Marville - 1 Avenue Albert 1er", "ville": "DIJON", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [47.3229417955, 5.03751223305], "telephone1": "0380488200", "sitweb": "www.dijon.fr", "coordonnees_cp": [47.3229417955, 5.03751223305], "cp": "21000", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Jardin des Sciences", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.548896, 45.067807]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "SAINT ARCONS D'ALLIER", "fax": "0471740339", "nomreg": "AUVERGNE", "coordonnees_finales": [45.067807, 3.548896], "coordonnees_ban": [45.067807, 3.548896], "telephone1": "0471740204", "coordonnees_cp": [45.0667197349, 3.4902019392], "cp": "43300", "nomreg_normalized": "auvergne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ferblanterie", "nomdep": "HAUTE-LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e Buffon est ouvert toute l\u2019ann\u00e9e, d\u2019avril \u00e0 septembre du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, d\u2019octobre \u00e0 mars du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h et le week-end de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h. Le parc Buffon toute l\u2019ann\u00e9e, visites guid\u00e9", "fax": "0380891199", "adr": "Anciennes Ecuries de Buffon\nB.P. 90", "ville": "MONTBARD cedex", "nomreg": "BOURGOGNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Buffon", "sitweb": "http://www.montbard.com/ ou Site des mus\u00e9es de Bourgogne", "telephone1": "0380925042", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 24 d\u00e9cembre au 1er janvier", "cp": "21506", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nomdep": "C\u00d4TE D\u2019OR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.265445, 45.828784]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi et du 1er octobre au 31 mars, le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et le dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0555344414", "adr": "1, Place de l'Ev\u00each\u00e9", "ville": "LIMOGES", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.828784, 1.265445], "coordonnees_ban": [45.828784, 1.265445], "sitweb": "www.museebal.fr", "telephone1": "0555459810", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.8544056025, 1.24905166141], "cp": "87000", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Beaux-Arts de Limoges - Palais de l'Ev\u00each\u00e9", "nomdep": "HAUTE VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.274322, 46.13125]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er juin au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mai, mercredi, samedi, dimanche et vacances scolaires zones B et C de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes visites guid\u00e9es tous les jours de 8h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ren\u00e9 Baub\u00e9rot", "adr": "1, place Saint-Thyrse", "ville": "CHATEAUPONSAC", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [46.13125, 1.274322], "coordonnees_ban": [46.13125, 1.274322], "sitweb": "www.museechateauponsac.com", "telephone1": "0555763952", "fermeture_annuelle": "Entre les vacances de No\u00ebl et les vacances de f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [46.1497841077, 1.2728577587], "cp": "87290", "nomreg_normalized": "limousin", "nomdep": "HAUTE VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.819894, 45.8218]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi au lundi du 1er mars au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 d\u00e9cembre  de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0555037240", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "ROCHECHOUART", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.8218, 0.819894], "coordonnees_ban": [45.8218, 0.819894], "sitweb": "www.musee-rochechouart.com", "telephone1": "0555037777", "fermeture_annuelle": "Entre le 15 d\u00e9cembre et le 1er mars", "coordonnees_cp": [45.7931752464, 0.809506668159], "cp": "87600", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental d'Art Contemporain", "nomdep": "HAUTE VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.055094, 48.734996]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0387080807", "adr": "Rue de la Paix", "ville": "SARREBOURG", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.734996, 7.055094], "coordonnees_ban": [48.734996, 7.055094], "sitweb": "www.ville-sarrebourg.fr/Culture/Musee", "telephone1": "0387080868", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le jour de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7426088325, 7.03597274737], "cp": "57400", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Sarrebourg", "nomdep": "MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.254207, 45.831405]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h45", "fax": "0555330855", "adr": "8 bis, Place Winston Churchill", "ville": "LIMOGES", "nomreg": "LIMOUSIN", "coordonnees_finales": [45.831405, 1.254207], "coordonnees_ban": [45.831405, 1.254207], "sitweb": "www.musee-adriendubouche.fr", "telephone1": "0555330850", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.8544056025, 1.24905166141], "cp": "87000", "nomreg_normalized": "limousin", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Adrien Dubouch\u00e9", "nomdep": "HAUTE VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.666467, 48.601979]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h.", "fax": "0329892743", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "VAUCOULEURS", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.601979, 5.666467], "coordonnees_ban": [48.601979, 5.666467], "telephone1": "0329895163", "coordonnees_cp": [48.5648565213, 5.68269215149], "cp": "55140", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jeanne d'Arc", "nomdep": "MEUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7294177983, 49.5244232599]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril  de 14h \u00e0 18h du mardi au vendredi et de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h le week-end, et de mai \u00e0 octobre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0382445437", "adr": "Port de France\nRue de la Manutention", "ville": "LONGWY", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [49.5244232599, 5.7294177983], "sitweb": "http://http//www.mairie-longwy.fr", "telephone1": "0382238519", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre, 1er mai", "coordonnees_cp": [49.5244232599, 5.7294177983], "cp": "54400", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Emaux et Fa\u00efences", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.20534540639, 48.6669142212]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0383531607", "adr": "1, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nB.P. 15", "ville": "JARVILLE-LA-MALGRANGE", "nomreg": "LORRAINE", "coordonnees_finales": [48.6669142212, 6.20534540639], "sitweb": "www.grand-nancy.org", "telephone1": "0383152770", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.6669142212, 6.20534540639], "cp": "54140", "nomreg_normalized": "lorraine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire du Fer", "nomdep": "MEURTHE ET MOSELLE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.104504, 42.517253]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "ville": "PORT-VENDRES", "fax": "0462822233", "adr": "Mairie", "nomreg": "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "coordonnees_finales": [42.517253, 3.104504], "coordonnees_ban": [42.517253, 3.104504], "telephone1": "0468820103", "coordonnees_cp": [42.502711951, 3.10451027968], "cp": "66660", "nomreg_normalized": "languedoc roussillon", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Sous-Marine", "nomdep": "PYRENEES ORIENTALES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.922453, 47.485011]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mercredi de mars au dernier dimanche avant No\u00ebl du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0384569733", "adr": "16, Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Japy", "ville": "BEAUCOURT", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.485011, 6.922453], "coordonnees_ban": [47.485011, 6.922453], "sitweb": "www.musees-des-techniques.org ou www.ville-beaucourt.fr", "telephone1": "0384565752", "fermeture_annuelle": "1er f\u00e9vrier au 1er mars - 1er mai, 1er novembre", "coordonnees_cp": [47.4797366638, 6.92587332829], "cp": "90500", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Japy", "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.907547, 46.74651]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en juillet et ao\u00fbt de 14h \u00e0 18h + journ\u00e9es du patrimoine. Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation", "fax": "0384524932", "adr": "26, rue Baronne Delort", "ville": "CHAMPAGNOLE", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.74651, 5.907547], "coordonnees_ban": [46.74651, 5.907547], "sitweb": "www.tourisme.champagnole.com", "telephone1": "0384530129", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.7556867768, 5.90281733737], "cp": "39300", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.155794, 47.623525]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Groupes sur r\u00e9servation le matin", "fax": "0384767969", "adr": "1, Rue des Ursulines", "ville": "VESOUL", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.623525, 6.155794], "coordonnees_ban": [47.623525, 6.155794], "sitweb": "Site des mus\u00e9es de la r\u00e9gion", "telephone1": "0384765154", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 novembre, lundi de P\u00e2ques, vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [47.6011380255, 6.15589374132], "cp": "70000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Georges Garret", "nomdep": "HAUTE-SAONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-61.535945, 16.236416]}, "properties": {"new_name": "Guadeloupe", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h, le  samedi de 8h30 \u00e0 12h30", "fax": "0590839831", "adr": "9, rue de Nozi\u00e8re", "ville": "POINTE-A-PITRE", "nomreg": "GUADELOUPE", "coordonnees_finales": [16.236416, -61.535945], "coordonnees_ban": [16.236416, -61.535945], "sitweb": "www.sjperse.org/museesjp.htm", "telephone1": "0590900192", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [16.2380667496, -61.5355740279], "cp": "97110", "nomreg_normalized": "guadeloupe", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Saint-John Perse", "nomdep": "GUADELOUPE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.920842, 47.722575]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en octobre du vendredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0956369101", "adr": "2, Rue de Lamadeleine", "ville": "ETUEFFONT", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.722575, 6.920842], "coordonnees_ban": [47.722575, 6.920842], "telephone1": "0384546041", "sitweb": "www.musees-des-techniques.org ou www.cc-pays-sous-vosgien.fr", "coordonnees_cp": [47.7266319105, 6.91618940907], "cp": "90170", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Forge-Mus\u00e9e", "nomdep": "TERRITOIRE DE BELFORT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.555197, 46.674422]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Pas de salle d'expositions actuellement, mais maintien de conf\u00e9rences et animations toute l'ann\u00e9e", "fax": "0384478545", "adr": "7, Rue des Cordeliers", "ville": "LONS-LE-SAUNIER", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.674422, 5.555197], "coordonnees_ban": [46.674422, 5.555197], "telephone1": "0384478845", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [46.6748423385, 5.55797705223], "cp": "39000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.75807141934, 46.9334374908]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, de mars \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi, en juillet-a\u00f4ut tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h. Visites guid\u00e9es toute l'ann\u00e9e pour les groupes.", "fax": "0384664046", "adr": "Ch\u00e2teau P\u00e9cauld\nB.P. 41", "ville": "ARBOIS", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.9334374908, 5.75807141934], "sitweb": "http://www.juramusees.com/musee-vigne-vin/musee-vigne-vin.htm", "telephone1": "0384664045", "fermeture_annuelle": "Janvier hors vacances scolaires, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.9334374908, 5.75807141934], "cp": "39600", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.01938051129, 47.2552328934]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 16h45, d'avril \u00e0 mai et de septembre \u00e0 octobre tous les jours de 9h \u00e0 17h45 et en juillet ao\u00fbt tous les jours de 9h \u00e0 18h45", "fax": "0381878313", "adr": "La Citadelle\nRue des Fusill\u00e9s", "ville": "BESANCON", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [47.2552328934, 6.01938051129], "sitweb": "www.citadelle.com", "telephone1": "0381878312", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.2552328934, 6.01938051129], "cp": "25000", "nomreg_normalized": "franche comte", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "nomdep": "DOUBS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.876684, 46.937242]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "ville": "SALINS-LES-BAINS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Max Claudet", "adr": "Place des Salines", "nomreg": "FRANCHE-COMTE", "coordonnees_finales": [46.937242, 5.876684], "coordonnees_ban": [46.937242, 5.876684], "telephone1": "0384730134", "sitweb": "http://www.juramusees.fr/1/musee/musees/beaux_arts/musee_max_claudet_salins_les_bains.html", "coordonnees_cp": [46.9201409369, 5.90413463996], "cp": "39110", "nomreg_normalized": "franche comte", "nomdep": "JURA"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-52.5199751227, 3.94089788732]}, "properties": {"new_name": "Guyane", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi, vendredi, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 17h30. Accueil \u00e0 la carte et sur rendez-vous pour les groupes. Ouvert lors des vacances scolaires de 9h30 \u00e0 17h30 sauf le mardi", "fax": "0594370944", "adr": "Rue Gaston Monnerville\nLe Bourg", "ville": "REGINA", "nomreg": "GUYANE", "coordonnees_finales": [3.94089788732, -52.5199751227], "telephone1": "0594370944", "sitweb": "http://www.coeurdeforet.fr/guyane/regina-guyane-amazonie/ecomusee-regina", "coordonnees_cp": [3.94089788732, -52.5199751227], "cp": "97390", "nomreg_normalized": "guyane", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e Municipal d'Approuague-Kaw", "nomdep": "GUYANE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.034308, 44.609698]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h30, et du mardi au dimanche d'avril \u00e0  juin et septembre-octobre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 14h \u00e0 17h30. Ouvert les lundis de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "fax": "0565501679", "adr": "4, Rue des Fr\u00e8res Champollion", "ville": "FIGEAC", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.609698, 2.034308], "coordonnees_ban": [44.609698, 2.034308], "sitweb": "www.musee-champollion.fr", "telephone1": "0565503108", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.6196578758, 1.99907921588], "cp": "46100", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Champollion - Les Ecriture du Monde", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.56615, 43.035358]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Expositions temporaires tous les jours de 10h \u00e0 17h de mai \u00e0 septembre", "fax": "0561888381", "adr": "B\u00e2timent de l'Ancienne Gendarmerie", "ville": "SAINT-BERTRAND-DE-COMMINGES", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.035358, 0.56615], "coordonnees_ban": [43.035358, 0.56615], "sitweb": "http://www.musees-midi-pyrenees.fr/musees/musee-archeologique-departemental", "telephone1": "0561883179", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.0209543998, 0.643872354578], "cp": "31510", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique D\u00e9partemental", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.428993, 43.600686]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 12h \u00e0 18h , nocturne le jeudi jusqu'\u00e0 20h", "fax": "0562485801", "adr": "76, all\u00e9es Charles-de-Fitte", "ville": "TOULOUSE", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.600686, 1.428993], "coordonnees_ban": [43.600686, 1.428993], "sitweb": "www.lesabattoirs.org", "telephone1": "0562485800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5959709582, 1.43229378001], "cp": "31300", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Les Abattoirs, Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.438286, 44.448506]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0565224443", "adr": "792, Rue Emile Zola", "ville": "CAHORS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.448506, 1.438286], "coordonnees_ban": [44.448506, 1.438286], "sitweb": "www.mairie-cahors.fr/musee", "telephone1": "0565208866", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant les montages d'expositions", "coordonnees_cp": [44.4507621185, 1.44053357922], "cp": "46000", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Martin", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.725447, 43.107629]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Exposition hors les murs\nJuillet-ao\u00fbt - du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h\nSept.-nov. : du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, sauf jeudi de 10h \u00e0 12h30", "fax": "0561947866", "adr": "6, place de Mas Saint Pierre", "ville": "SAINT-GAUDENS", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [43.107629, 0.725447], "coordonnees_ban": [43.107629, 0.725447], "telephone1": "0561890542", "sitweb": "www.mairiestgaudens.fr", "coordonnees_cp": [43.1295079792, 0.734244860964], "cp": "31800", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "nomdep": "HAUTE-GARONNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.286278, 44.47916]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet/ao\u00fbt de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du lundi au samedi. Autre p\u00e9riode contacter l'O.T.", "fax": "0565201727", "adr": "Rue de la Ville", "ville": "LUZECH", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.47916, 1.286278], "coordonnees_ban": [44.47916, 1.286278], "telephone1": "0565201727", "sitweb": "http://www.ville-luzech.fr/musee-archeologique-armand-vire-luzech", "coordonnees_cp": [44.4587405582, 1.2656539493], "cp": "46140", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique \"Armand-Vir\u00e9\"", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.56930926768, 44.9553915789]}, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h30 en juillet-Ao\u00fbt", "fax": "0565373727", "adr": "Palais de la Raymondie\nPlace des Consuls", "ville": "MARTEL", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "coordonnees_finales": [44.9553915789, 1.56930926768], "telephone1": "0565373003", "coordonnees_cp": [44.9553915789, 1.56930926768], "cp": "46600", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain d'Uxellodunum", "nomdep": "LOT"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Occitanie", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de janvier \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, d'avri \u00e0 mai et octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du 1er au 20 juin de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h de mi-juin au 30 septembre de 9h \u00e0 18h, en octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 1", "fax": "0563494888", "adr": "Palais de la Berbie\nB.P. 100", "ville": "ALBI Cedex", "nomreg": "MIDI-PYRENEES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Toulouse Lautrec", "sitweb": "www.musee-toulouse-lautrec.com", "telephone1": "0563494870", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 1er Novembre, et 25 D\u00e9cembre", "cp": "81003", "nomreg_normalized": "midi pyrenees", "nomdep": "TARN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.914409, 48.900348]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h (ouvert du 21 avril au 29 septembre en 2013)", "fax": "0388544807", "adr": "2, rue de Kuhlendorf", "ville": "BETSCHDORF", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.900348, 7.914409], "coordonnees_ban": [48.900348, 7.914409], "sitweb": "www.betschdorf.fr/tourisme/visiter_betschdrof/musee_poterie.php", "telephone1": "0388544807", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mi-avril", "coordonnees_cp": [48.8932955893, 7.92442100196], "cp": "67660", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Poterie", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.311808, 47.732511]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er janvier au 11 avril  de 10h \u00e0 17h, du 12 avril au 11 novembre de 10h \u00e0 18h et du 12 novembre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 17h", "fax": "0389424182", "adr": "2, rue Alfred de Glehn", "ville": "MULHOUSE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.732511, 7.311808], "coordonnees_ban": [47.732511, 7.311808], "sitweb": "www.citedutrain.com", "telephone1": "0389428333", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [47.7494423807, 7.32540160105], "cp": "68200", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Cit\u00e9 du Train", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.49023, 48.54278]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 14 juin de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 14 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 \u00e0 18h du mercredi au lundi, du 15 septembre au 15 octobre de 14h \u00e0 17h du mercredi au lundi", "fax": "0388478185", "adr": "4, Cour des Chartreux", "ville": "MOLSHEIM", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.54278, 7.49023], "coordonnees_ban": [48.54278, 7.49023], "telephone1": "0388495938", "sitweb": "www.chartreuse-molsheim.info", "coordonnees_cp": [48.5435292829, 7.5327846629], "cp": "67120", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chartreuse", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.101737, 47.812283]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert en juin et septembre vendredi-samedi-dimanche, en juillet-ao\u00fbt du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0389370568", "adr": "24, Rue Saint Thi\u00e9baut", "ville": "THANN", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.812283, 7.101737], "coordonnees_ban": [47.812283, 7.101737], "telephone1": "0389385325", "sitweb": "www.ville-thann.fr - http://www.genealogiethaznn.org", "coordonnees_cp": [47.7994545972, 7.09241843411], "cp": "68800", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Amis de Thann", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.750893, 48.581108]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h", "fax": "0388525025", "adr": "5, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.581108, 7.750893], "coordonnees_ban": [48.581108, 7.750893], "telephone1": "0388525000", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Cabinet des Estampes et des Dessins", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.495284602644, 44.8574412518]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert en basse saison du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et d'avril \u00e0 fin septembre le samedi de 14h \u00e0 18h et le dimanche de 14h30 \u00e0 18h30 & 1er juin au 30 septembre tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0553619002", "adr": "Maison Peyrar\u00e8de\nPlace du Feu", "ville": "BERGERAC", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.8574412518, 0.495284602644], "sitweb": "http://www.bergerac.fr/EspCulture/sitetabac/index.htm", "telephone1": "0553630413", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.8574412518, 0.495284602644], "cp": "24100", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Anthropologie du Tabac d'Int\u00e9r\u00eat National", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.214171, 44.803032]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours d'avril \u00e0 juin et septembre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h30 \u00e0 19h", "fax": "0553317109", "adr": "Place de la Halle", "ville": "DOMME", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [44.803032, 1.214171], "coordonnees_ban": [44.803032, 1.214171], "telephone1": "0553317100", "coordonnees_cp": [44.774302218, 1.21332262796], "cp": "24250", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Reclus", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76768232804, 48.5716222333]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388525039", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.5716222333, 7.76768232804], "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "telephone1": "0388525000", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.35473600973, 48.7358014882]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 janvier au 14 juin et du 16 septembre au 30 d\u00e9cembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h et du 15 juin au 15 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Rohan", "adr": "Ch\u00e2teau des Rohans\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "SAVERNE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.7358014882, 7.35473600973], "sitweb": "http://www.louise weiss.org", "telephone1": "0388716395", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7358014882, 7.35473600973], "cp": "67700", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h du 2 mai au 31 octobre et de novembre \u00e0 avril du mercredi au lundi", "fax": "0385543306", "adr": "La Commanderie  28, rue Zuber\nB.P. 41", "ville": "RIXHEIM Cedex", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Papier Peint", "sitweb": "www.museepapierpeint.org", "telephone1": "0389642456", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "cp": "68171", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.463514, 46.889225]}, "properties": {"new_name": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 14 juin et du 16 septembre au 31 octobre les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, du 15 juin au 15 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h. Ouvert pour les groupes (+ 12 pers.) tous les jours sur rendez-vous du 1er mars au 31 octobr", "fax": "0386504613", "adr": "1, Avenue de la R\u00e9publique", "ville": "LA MACHINE", "nomreg": "BOURGOGNE", "coordonnees_finales": [46.889225, 3.463514], "coordonnees_ban": [46.889225, 3.463514], "sitweb": "www.sud-nivernais.fr", "telephone1": "0386509108", "fermeture_annuelle": "1er mai et du 1er novembre au 28 f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [46.9023530657, 3.46382245029], "cp": "58260", "nomreg_normalized": "bourgogne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine", "nomdep": "NI\u00c8VRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.124427, 47.209697]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 f\u00e9vrier au 31 mai lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 1", "fax": "0247580615", "adr": "80, Route de Candes", "ville": "SAVIGNY-EN-VERON", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.209697, 0.124427], "coordonnees_ban": [47.209697, 0.124427], "sitweb": "www.cc-cvl.fr/ecomusee/", "telephone1": "0247580905", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er et 11 novembre", "coordonnees_cp": [47.2193932083, 0.209651167751], "cp": "37420", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du V\u00e9ron", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.060639, 47.225192]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et le samedi de 10h \u00e0 12h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h 30 et samedi de 10 \u00e0 12h", "fax": "0248718044", "adr": "11, rue de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise", "ville": "VIERZON", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.225192, 2.060639], "coordonnees_ban": [47.225192, 2.060639], "sitweb": "www.ville-vierzon/musee.html", "telephone1": "0248711094", "fermeture_annuelle": "janvier \u00e0 mi-f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [47.2360896302, 2.02349855043], "cp": "18100", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.23767, 47.167125]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er mai  au 15 septembre de 14h30 \u00e0 18h30, du 20 f\u00e9vrier au 30 avril et du 16 septembre au 11 novembre du vendredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0247934090", "adr": "44, Rue Haute-Saint-Maurice", "ville": "CHINON", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.167125, 0.23767], "coordonnees_ban": [47.167125, 0.23767], "telephone1": "0247931812", "sitweb": "www.chinon-histoire.org", "coordonnees_cp": [47.1545916278, 0.232944754447], "cp": "37500", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Le Carroi, Mus\u00e9e d\u2019Arts et d\u2019Histoire", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.476576, 48.446888]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 19h", "fax": "0237365558", "adr": "1, rue de la R\u00e9publique", "ville": "CHARTRES-MAINVILLIERS", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.446888, 1.476576], "coordonnees_ban": [48.446888, 1.476576], "telephone1": "0237841500", "sitweb": "www.lecompa.com", "coordonnees_cp": [48.4964776729, 1.45446147738], "cp": "28300", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Conservatoire du Machinisme et des Pratiques Agricoles", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.323402, 47.31763]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Visites guid\u00e9es \u00e0 11h15 et \u00e0 16h, tous les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de P\u00e2ques au 30 septembre", "fax": "0254713728", "adr": "H\u00f4tel de Ville", "ville": "THESEE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.31763, 1.323402], "coordonnees_ban": [47.31763, 1.323402], "telephone1": "0254714020", "sitweb": "www.musees.regioncentre", "coordonnees_cp": [47.3123365965, 1.39525288942], "cp": "41140", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "LOIR ET CHER"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.87002, 46.785938]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 8h \u00e0 18h tous les jours", "fax": "0247944332", "adr": "Place du Mus\u00e9e", "ville": "YZEURES-SUR-CREUSE", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [46.785938, 0.87002], "coordonnees_ban": [46.785938, 0.87002], "telephone1": "0247942654", "coordonnees_cp": [46.8377885958, 0.932244721913], "cp": "37290", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Minerve", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.984736, 47.411309]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "AMBOISE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la poste", "adr": "6, Rue Joyeuse", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.411309, 0.984736], "coordonnees_ban": [47.411309, 0.984736], "telephone1": "0147570011", "coordonnees_cp": [47.3913535441, 0.985132271005], "cp": "37400", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.994671, 47.128196]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "LOCHES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Terroir", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.128196, 0.994671], "coordonnees_ban": [47.128196, 0.994671], "coordonnees_cp": [47.0649257863, 1.01165256917], "cp": "37600", "nomreg_normalized": "centre", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.696297496341, 47.3979724257]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "ville": "TOURS", "fax": "0247216890", "adr": "Cellier Saint-Julien\n16, Rue Nationale", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [47.3979724257, 0.696297496341], "telephone1": "0247610793", "sitweb": "site de la ville", "coordonnees_cp": [47.3979724257, 0.696297496341], "cp": "37000", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vins de Touraine", "nomdep": "INDRE ET LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.273453, 48.822771]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h,  juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Groupes sur rendez-vous le mardi", "fax": "0141238366", "adr": "16, Rue Auguste Gervais", "ville": "ISSY-LES-MOULINEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.822771, 2.273453], "coordonnees_ban": [48.822771, 2.273453], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "http://www.museecarteajouer.com/", "telephone1": "0141238360", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8232529299, 2.26429719337], "cp": "92130", "jours_nocturnes": "Le jeudi jusqu'\u00e0 20h lors de la biennale", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.327905, 48.070792]}, "properties": {"new_name": "Centre-Val de Loire", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h, et, les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s, de 14h \u00e0 17h\nde juin \u00e0 septembre du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h. Ouvert \u00e9galement le mardi en juillet et ao\u00fbt", "fax": "0237455446", "adr": "3, rue Toufaire", "ville": "CHATEAUDUN", "nomreg": "CENTRE", "coordonnees_finales": [48.070792, 1.327905], "coordonnees_ban": [48.070792, 1.327905], "sitweb": "www.ville-chateaudun.fr ou www.musees.regioncentre.fr", "telephone1": "0237455536", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.0750607367, 1.3674487976], "cp": "28200", "nomreg_normalized": "centre", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Histoire Naturelle", "nomdep": "EURE ET LOIR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.431908, 47.801537]}, "properties": {"new_name": "Bretagne", "periode_ouverture": "Ouvert de janvier \u00e0 mars et de novembre \u00e0 d\u00e9cembre du jeudi au dimanche de 10h \u00e0 18h, du 1er avril au 14 juin et du 21 septembre au 31 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h30 et du 15 juin au 20 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30", "fax": "0297751692", "adr": "Les Hardys-Behelec", "ville": "SAINT-MARCEL - MALESTROIT", "nomreg": "BRETAGNE", "coordonnees_finales": [47.801537, -2.431908], "coordonnees_ban": [47.801537, -2.431908], "sitweb": "www.resistance-bretonne.com", "telephone1": "0297751690", "fermeture_annuelle": "Week-end de la semaine 45 \u00e0 la semaine 50 en 2009", "coordonnees_cp": [47.8148193736, -2.33237582503], "cp": "56140", "nomreg_normalized": "bretagne", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Bretonne", "nomdep": "MORBIHAN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.307689, 48.883045]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0143800082", "adr": "43, Avenue de Villiers", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.883045, 2.307689], "coordonnees_ban": [48.883045, 2.307689], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "http://www.musee-henner.fr/", "telephone1": "0147636437", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8872660268, 2.30686780021], "cp": "75017", "jours_nocturnes": "Nocturne jusqu'\u00e0 21h le deuxi\u00e8me jeudi de chaque mois.", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Jean-Jacques Henner", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.635235, 48.534859]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert les samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h l'\u00e9t\u00e9 et de 14h \u00e0 17h l'hiver et sur rendez-vouspour les groupes", "fax": "0164875555", "adr": "937, Rue Chapu", "ville": "LE MEE-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.534859, 2.635235], "coordonnees_ban": [48.534859, 2.635235], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0164395273", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.5350739052, 2.60727189442], "cp": "77350", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Chapu", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.76933878495, 48.4316298407]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, juillet- ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164237830", "adr": "Pont de Valvins\n4, Promenade St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "ville": "VULAINES-SUR-SEINE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.4316298407, 2.76933878495], "sitweb": "www.weine-et-marne.fr (rubrique \"loisirs/mus\u00e9es d\u00e9partementaux)", "telephone1": "0164237327", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [48.4316298407, 2.76933878495], "cp": "77870", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0149927095", "adr": "A\u00e9roport de Paris - Le Bourget\nBP 173", "ville": "LE BOURGET Cedex", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace", "sitweb": "www.museeairespace.fr", "telephone1": "0149927000", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": "93352", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164124755", "adr": "8, Cour Pierre Herbin", "ville": "LAGNY-SUR-MARNE", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gatien Bonnet", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0164303078", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "77405", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.62139, 49.34004]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 d\u00e9cembre. F\u00e9vrier, novembre et d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, mars et octobre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30, avril de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, mai, juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h \u00e0 19h, septembre de 9h \u00e0 18h. W", "fax": "0231926883", "adr": "Place du 6 Juin", "ville": "ARROMANCHES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.34004, -0.62139], "coordonnees_ban": [49.34004, -0.62139], "sitweb": "www.musee-arromanches.fr", "telephone1": "0231223431", "fermeture_annuelle": "Janvier et 24, 25, 26 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.3341466257, -0.646070140255], "cp": "14117", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du D\u00e9barquement", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.703667, 49.276178]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 15 f\u00e9vrier au 30 avril et du 1er octobre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et du 1e rmai au 30 septembre de 9h30 \u00e0 18h30", "fax": "0231219184", "adr": "37 rue du Bienvenu", "ville": "BAYEUX", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.276178, -0.703667], "coordonnees_ban": [49.276178, -0.703667], "sitweb": "www.bayeuxmuseum.com/mahb.html", "telephone1": "0231921421", "fermeture_annuelle": "Du 6 janvier au 16 f\u00e9vrier (2014)", "coordonnees_cp": [49.2815631038, -0.715433077365], "cp": "14400", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Baron G\u00e9rard", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.446668, 49.047263]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, le dimanche de 14h \u00e0 17h, juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0233467452", "adr": "2, Rue Quesnel-Morini\u00e8re", "ville": "COUTANCES", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.047263, -1.446668], "coordonnees_ban": [49.047263, -1.446668], "sitweb": "www.ville-coutances.fr/musee.php", "telephone1": "0233070788", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s - Vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [49.0681244032, -1.4630459353], "cp": "50200", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Quesnel-Morini\u00e8re", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.904606, 49.227605]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er jeudi d'avril au dernier dimanche de septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Accueil des groupes sur rendez-vous", "fax": "0231220127", "adr": "Moulin de Marcy", "ville": "LE MOLAY-LITTRY", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.227605, -0.904606], "coordonnees_ban": [49.227605, -0.904606], "sitweb": "www.ville-molay-littry.fr", "telephone1": "0231214213", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "coordonnees_cp": [49.2420322509, -0.955592852997], "cp": "14330", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Meunerie - Moulin de Marcy", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.806027, 48.587967]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er avril au 15 octobre de 10h \u00e0 12h (12h30 l'\u00e9t\u00e9) et de 14h \u00e0 18h (18h30 l'\u00e9t\u00e9)", "fax": "0233591620", "adr": "La Logeraie", "ville": "BARENTON", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [48.587967, -0.806027], "coordonnees_ban": [48.587967, -0.806027], "sitweb": "www.parc-naturel-normandie-maine.fr ou www.musees-basse-normandie.fr", "telephone1": "0233595622", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [48.5983926972, -0.815007592926], "cp": "50720", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Maison de la Pomme et de la Poire", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6338586934, 49.6331832109]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 13h \u00e0 18h", "fax": "0233233931", "adr": "Fort du Roule\nMont\u00e9e des R\u00e9sistants", "ville": "CHERBOURG-EN-COTENTIN", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.6331832109, -1.6338586934], "sitweb": "www.ville-cherbourg.fr", "telephone1": "0233201412", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.6331832109, -1.6338586934], "cp": "50100", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Guerre et de la Lib\u00e9ration", "nomdep": "MANCHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.370637, 49.181339]}, "properties": {"new_name": "Normandie", "ville": "CAEN", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "coordonnees_finales": [49.181339, -0.370637], "coordonnees_ban": [49.181339, -0.370637], "coordonnees_cp": [49.1850251668, -0.370004009634], "cp": "14000", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.169064, 48.872881]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h15, week-end 17h45, du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h45, week-end 18h15. Ouverture du parc du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 18h et du 1er a", "fax": "0141290556", "adr": "Avenue du Ch\u00e2teau de Malmaison", "ville": "RUEIL-MALMAISON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.872881, 2.169064], "coordonnees_ban": [48.872881, 2.169064], "sitweb": "www.chateau-malmaison.fr", "telephone1": "0141290555", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.8694433502, 2.17774350372], "cp": "92500", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Ch\u00e2teaux de Malmaison et de Bois-Pr\u00e9au", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.299025, 48.774707]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de mars  \u00e0 octobre de 14h \u00e0 18h30, de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 13h \u00e0 17h. Le matin sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0141872951", "adr": "Ch\u00e2teau de Sceaux", "ville": "SCEAUX", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.774707, 2.299025], "coordonnees_ban": [48.774707, 2.299025], "sitweb": "http://domaine-de-sceaux.hauts-de-seine.fr/", "telephone1": "0141872950", "fermeture_annuelle": "1er au 15 janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7768435541, 2.29818849146], "cp": "92330", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Domaine D\u00e9partemental de Sceaux", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.361524, 48.858257]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140278944", "adr": "8, Rue Elz\u00e9vir", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.858257, 2.361524], "coordonnees_ban": [48.858257, 2.361524], "sitweb": "www.museecognacqjay.paris.fr", "telephone1": "0140270721", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay, Mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.324889, 48.860433]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Accessible le mardi pour les groupes sur r\u00e9servation", "fax": "0140628496", "adr": "2, Rue de la L\u00e9gion d'Honneur", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.860433, 2.324889], "coordonnees_ban": [48.860433, 2.324889], "sitweb": "www.legiondhonneur.fr", "telephone1": "0140628425", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la L\u00e9gion d'Honneur et des Ordres de Chevalerie", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.42053665524, 48.8347421662]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h", "fax": "0153595866", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8347421662, 2.42053665524], "sitweb": "www.histoire-immigration.fr", "telephone1": "0153595860", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre ,  1er janvier, 24 mars, 1er mai, 12 mai et 14 juillet 2008", "coordonnees_cp": [48.8347421662, 2.42053665524], "cp": "75012", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "\u00c9tablissement Public de la Porte Dor\u00e9e - Mus\u00e9e de l\u2019Histoire de l\u2019Immigration", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.325917, 48.859754]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h, le jeudi de 9h30 \u00e0 21h45", "fax": "0145485660", "adr": "62, Rue de Lille", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.859754, 2.325917], "coordonnees_ban": [48.859754, 2.325917], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.musee-orsay.fr", "telephone1": "0140494814", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h45", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e d'Orsay", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.333278, 48.880899]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0148742842", "adr": "16, Rue Chaptal", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.880899, 2.333278], "coordonnees_ban": [48.880899, 2.333278], "telephone1": "0155319567", "sitweb": "www.vie-romantique.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Romantique", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350922, 48.879953]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Publicit\u00e9 (Les Arts D\u00e9coratifs)", "adr": "107, Rue de Rivoli", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.879953, 2.350922], "coordonnees_ban": [48.879953, 2.350922], "sitweb": "www.museedelapub.org et www.lesartsdecoratifs.fr/", "coordonnees_cp": [48.8759734307, 2.36068494701], "cp": "75010", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35966713643, 48.8630306677]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h lors des expositions temporaires le mercredi", "fax": "0142729747", "adr": "H\u00f4tel de Saint-Aignan\n71, Rue du Temple", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8630306677, 2.35966713643], "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h pendant les expositions temporaires le mercredi", "sitweb": "www.mahj.org", "telephone1": "0153018653", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Roch Hachana, Yom Kippour", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31254406306, 48.8561051636]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144186130", "adr": "H\u00f4tel Biron\n77, rue de Varenne", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8561051636, 2.31254406306], "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 20h45", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "telephone1": "0144186110", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Auguste Rodin", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert en fonction des expositions temporaires", "fax": "0144176060", "adr": "6, Avenue du Mahatma Gandhi", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "telephone1": "0144176000", "sitweb": "www.musee-europemediterranee.org", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "M.U.C.E.M. - Mus\u00e9e des ATP", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.358433, 48.861337]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h et le mercredi de 11h \u00e0 21h30", "fax": "0142774570", "adr": "60, rue des Archives", "ville": "PARIS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.861337, 2.358433], "coordonnees_ban": [48.861337, 2.358433], "nomreg_normalized": "ile de france", "sitweb": "www.chassenature.org/", "telephone1": "0153019240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 21h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h, jeudi jusqu'\u00e0 21h30", "fax": "0153018201", "adr": "292, rue Saint-Martin", "ville": "PARIS cedex 03", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Techniques (Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers)", "sitweb": "www.arts-et-metiers.net", "telephone1": "0153018200", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h 30", "cp": "75141", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert mardi, mercredi, dimanche de 11h \u00e0 19h - jeudi, vendredi, samedi de 11h \u00e0 21h. Groupes tous les matin de 9h30 \u00e0 11h sauf le dimanche. Ouverture exceptionnelle les lundis de 11h \u00e0 19h pendant les vacances de P\u00e2ques", "fax": "0156617001", "adr": "222, rue de l'Universit\u00e9", "ville": "PARIS cedex 07", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "sitweb": "www.quaibranly.fr", "telephone1": "0156617000", "fermeture_annuelle": "1er mai", "jours_nocturnes": "Jeudi, vendredi, samedi jusqu'\u00e0 21h", "cp": "75343", "nomreg_normalized": "ile de france", "nomdep": "PARIS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.602464, 48.446181]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0160662296", "adr": "92, Grande Rue", "ville": "BARBIZON", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.446181, 2.602464], "coordonnees_ban": [48.446181, 2.602464], "sitweb": "http://musee-peintres-barbizon.fr", "telephone1": "0160662227", "fermeture_annuelle": "1er mai - du  22 d\u00e9cembre au 1er janvier 2010", "coordonnees_cp": [48.4243787367, 2.57257810234], "cp": "77630", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ecole de Barbizon - Auberge Ganne", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.603374, 48.87682]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Accueil de groupe sur rendez-vous et lors des JEP et nuit des mus\u00e9es", "fax": "0146521681", "adr": "1, Rue Gabriel de Mortillet", "ville": "CHELLES", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.87682, 2.603374], "coordonnees_ban": [48.87682, 2.603374], "telephone1": "0160204550", "sitweb": "www.amtuir.org", "coordonnees_cp": [48.8836002438, 2.59608427563], "cp": "77500", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports Urbains, Interurbains et Ruraux", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.791986, 48.894538]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h - visite guid\u00e9e toute les heures et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 17h, le vendredi sur rendez-vous", "fax": "0160048280", "adr": "13, Rue Louis-Braille", "ville": "COUPVRAY", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.894538, 2.791986], "coordonnees_ban": [48.894538, 2.791986], "telephone1": "0160048280", "sitweb": "www.braillenet.org/louis_braille/maisnat.htm", "coordonnees_cp": [48.8632419628, 2.79709040394], "cp": "77700", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Maison Natale de Louis Braille", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.700845, 48.401659]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mars et de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0160715071", "adr": "Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "ville": "FONTAINEBLEAU", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.401659, 2.700845], "coordonnees_ban": [48.401659, 2.700845], "sitweb": "www.ch\u00e2teaudefontainebleau.fr", "telephone1": "0160715070", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.406592674, 2.68078145585], "cp": "77300", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.653555, 48.544959]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h30 et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0164145430", "adr": "1-3 rue \u00c9mile Leclerc", "ville": "MELUN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.544959, 2.653555], "coordonnees_ban": [48.544959, 2.653555], "sitweb": "http://www.gendarmerie.interieur.gouv.fr/musee", "telephone1": "0164145464", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5229543545, 2.67825416798], "cp": "77000", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Gendarmerie Nationale", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337972, 46.580602]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "POITIERS", "fax": "0549886163", "adr": "9, Rue Victor Hugo", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.580602, 0.337972], "coordonnees_ban": [46.580602, 0.337972], "telephone1": "0549410753", "sitweb": "www.musees.poitiers.org ou www.alienor.org", "coordonnees_cp": [46.5833929687, 0.359226445482], "cp": "86000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rupert de Chi\u00e8vres", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.359509, 46.575749]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "POITIERS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'hypog\u00e9e des Dunes", "adr": "101 Rue du P\u00e8re-de-la-Croix", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.575749, 0.359509], "coordonnees_ban": [46.575749, 0.359509], "sitweb": "www.musees-poitiers.org", "coordonnees_cp": [46.5833929687, 0.359226445482], "cp": "86000", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.9040305038, 44.2004441719]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0492621106", "adr": "Place de la R\u00e9publique\nB.P. 100", "ville": "SISTERON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.2004441719, 5.9040305038], "telephone1": "0492611738", "sitweb": "www.sisteron.com/pages/les_loisirs/index.php?pg=mus_vieuxsisteron&sm=culturels_musee", "coordonnees_cp": [44.2004441719, 5.9040305038], "cp": "04200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du vieux Sisteron", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.102294, 43.594375]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0492905335", "adr": "Bastion Saint Andr\u00e9", "ville": "ANTIBES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.594375, 7.102294], "coordonnees_ban": [43.594375, 7.102294], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.antibes-juanslespins.com/fr/culture/musees", "telephone1": "0493958598", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5876536208, 7.10542360834], "cp": "06600", "jours_nocturnes": "jusqu'\u00e0 20h les mercredis et vendredis en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.098469, 43.627369]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 septembre au 14 juin de 14h \u00e0 18h du mercredi au dimanche, et du 15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 18h du mercredi au dimanche", "fax": "0493655173", "adr": "9, Rue Saint-S\u00e9bastien", "ville": "BIOT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.627369, 7.098469], "coordonnees_ban": [43.627369, 7.098469], "telephone1": "0493655454", "sitweb": "http://musee-de-biot.fr/", "coordonnees_cp": [43.6282240743, 7.08280083346], "cp": "06410", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.045095, 43.520402]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars de 10h30 \u00e0 13h15 et de 14h15 \u00e0 16h45, d'avril \u00e0 mai de 10h30 \u00e0 13h15 et de 14h15 \u00e0 17h45, de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 17h45", "fax": "0493388150", "adr": "Ile-Sainte-Marguerite", "ville": "CANNES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.520402, 7.045095], "coordonnees_ban": [43.520402, 7.045095], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0493385526", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5526938306, 7.00247889833], "cp": "06400", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mer", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.268731, 43.70931]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 avril de 10 h \u00e0 17 h et de mai \u00e0 octobre de 10 h \u00e0 18 h", "fax": "0493538739", "adr": "Avenue du Docteur Menard", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.70931, 7.268731], "coordonnees_ban": [43.70931, 7.268731], "sitweb": "www.musees-nationaux-alpesmaritimes.fr", "telephone1": "0493538720", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Message Biblique Marc Chagall", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.254912, 43.706469]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi  de 15h \u00e0 18h", "fax": "0493823979", "adr": "59, Avenue Saint Barth\u00e9l\u00e9my", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.706469, 7.254912], "coordonnees_ban": [43.706469, 7.254912], "sitweb": "Site de la ville de Nice", "telephone1": "0493844474", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux-Logis de Nice", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.27733, 43.697686]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0493920419", "adr": "15, Rue Droite", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.697686, 7.27733], "coordonnees_ban": [43.697686, 7.27733], "sitweb": "http://www.nice.fr/mairie_nice_131.html", "telephone1": "0493627240", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Palais Lascaris", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 avril de 11h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Sport", "adr": "Boulevard des jardiniers\nStade Allianz-Riviera", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "sitweb": "www.museedusport.fr", "telephone1": "0489224400", "fermeture_annuelle": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 17h.", "cp": "06203", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.91786, 43.973638]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril du mardi au vendredi de 10h  \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h sur rendez-vous le week-end", "fax": "0493051325", "adr": "Placette de l'Europe", "ville": "PUGET-ROSTANG", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.973638, 6.91786], "coordonnees_ban": [43.973638, 6.91786], "sitweb": "www.ecomusee-roudoule.fr", "telephone1": "0493051325", "fermeture_annuelle": "Vacances scolaires de No\u00ebl et premi\u00e8re semaine de janvier", "coordonnees_cp": [43.9759308664, 6.94521623557], "cp": "06260", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Pays de la Roudoule", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.311425, 43.701093]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, et de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 19h", "fax": "0493763323", "adr": "Citadelle de Villefranche sur Mer", "ville": "VILLEFRANCHE-SUR-MER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.701093, 7.311425], "coordonnees_ban": [43.701093, 7.311425], "sitweb": "www.villefranche-sur-mer.org", "telephone1": "0493763327", "fermeture_annuelle": "Novembre - 1er janvier, 1er mai, 14 juillet matin, 15 ao\u00fbt matin, et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7028977501, 7.3242506305], "cp": "06230", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es de la Citadelle", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4345381961, 43.5353485115]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 13h30 \u00e0 17h du 16 octobre au 15 avril, de 13h30 \u00e0 17h et du 16 avril au 15 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0442965276", "adr": "H\u00f4tel Estienne-de-Saint-Jean\n17, Rue Gaston de Saporta", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.5353485115, 5.4345381961], "sitweb": "www.mairie-aixenprovence.fr/Musee-du-Vieil-Aix", "telephone1": "0442214355", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.5353485115, 5.4345381961], "cp": "13100", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Parlement de Provence et du Vieil Aix", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3983786513, 43.5360221556]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "fax": "0442274388", "adr": "Parc Saint-Mitre\n166 Avenue Jean Monnet", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.5360221556, 5.3983786513], "sitweb": "www.museum-aix-en-provence.org", "telephone1": "0488718181", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai,  25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5360221556, 5.3983786513], "cp": "13090", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.987612, 43.513772]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi du 1er avril au 30 septembre de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 18h", "fax": "0442559015", "adr": "4, Place Jos\u00e9 Coto", "ville": "ISTRES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.513772, 4.987612], "coordonnees_ban": [43.513772, 4.987612], "sitweb": "www.ouestprovence.fr", "telephone1": "0442112773", "fermeture_annuelle": "1er mai, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5502806959, 4.95074578461], "cp": "13800", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Istres Ren\u00e9 Beaucaire", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.360374, 43.297725]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 18h du 1er novembre au 30 avril, de 11h \u00e0 19h du 1er septembre au 31 octobre, du 2 mai au 4 juillet et de 9h \u00e0 20h du 5 juillet au 31 ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Civilisations de l'Europe et de la M\u00e9diterran\u00e9e", "adr": "7 Promenade Robert Laffont", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.297725, 5.360374], "coordonnees_ban": [43.297725, 5.360374], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "telephone1": "0484351313", "sitweb": "http://www.mucem.org", "coordonnees_cp": [43.3127325556, 5.36355601234], "cp": "13002", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h du 2 mai au 31 octobre", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.37571442554, 43.2388428582]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0491725358", "adr": "Ch\u00e2teau Pastr\u00e9 \n157, Avenue de Montredon", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.2388428582, 5.37571442554], "sitweb": "Site de la ville - mus\u00e9e Bor\u00e9ly", "telephone1": "0491724347", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.2388428582, 5.37571442554], "cp": "13008", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.378137, 43.292383]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491550361", "adr": "19, Rue Grignan", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.292383, 5.378137], "coordonnees_ban": [43.292383, 5.378137], "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees/cantini.htm", "telephone1": "0491547775", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.2872106758, 5.38049906486], "cp": "13006", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cantini", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.36355601234, 43.3127325556]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491145882", "adr": "Centre de la Vieille Charit\u00e9\n2, rue de la Charit\u00e9", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.3127325556, 5.36355601234], "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees.htm", "telephone1": "0491145866", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 2\u00ad5 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3127325556, 5.36355601234], "cp": "13002", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arts Africains, Oc\u00e9aniens, Am\u00e9rindiens", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.36355601234, 43.3127325556]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491145876", "adr": "Centre de la Charit\u00e9\n2, rue de la Charit\u00e9", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.3127325556, 5.36355601234], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0491145880", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1ermai, 1ernovembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3127325556, 5.36355601234], "cp": "13002", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie M\u00e9diterran\u00e9enne", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.37571442554, 43.2388428582]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et les lundis de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bor\u00e9ly (Mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, de la Fa\u00efence et de la Mode)", "adr": "134, Avenue Clot-Bey\nCh\u00e2teau Bor\u00e9ly", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.2388428582, 5.37571442554], "sitweb": "www.marseille.fr/siteculture/les-lieux-culturels/musees/musee-borely", "telephone1": "0491553360", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Lundis de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.2388428582, 5.37571442554], "cp": "13008", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.033551, 43.549032]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h. Accueil des groupes et scolaires de 9h \u00e0 11h30 sur r\u00e9servation", "fax": "0490508561", "adr": "Mont\u00e9e des P\u00e9nitents", "ville": "SAINT-CHAMAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.549032, 5.033551], "coordonnees_ban": [43.549032, 5.033551], "sitweb": "musee.paullafran.free.fr", "telephone1": "0490508561", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.5560610417, 5.07443840982], "cp": "13250", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Paul Lafran", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.243184, 43.775313]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h30 \u00e0 18h30, d'avril \u00e0 mai, et septembre-octobre tous les jours de 9h30 \u00e0 17h30 sauf le mercredi apr\u00e8s-midi, de novembre \u00e0 mars ouvert au public sur demande", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des tourneurs sur Bois", "adr": "Place de la R\u00e9sistance", "ville": "AIGUINES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.775313, 6.243184], "coordonnees_ban": [43.775313, 6.243184], "sitweb": "http://museedestourneurssurbois.com/le-musee-2/", "telephone1": "0494709917", "fermeture_annuelle": "20 d\u00e9cembre au 5 janvier", "coordonnees_cp": [43.6912814551, 6.22595532521], "cp": "83630", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.44637854358, 43.574421442]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0494473949", "adr": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Dracenoise\n15, Rue Roumanille", "ville": "DRAGUIGNAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.574421442, 6.44637854358], "sitweb": "www.culture-dracenie.com", "telephone1": "0494470572", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.574421442, 6.44637854358], "cp": "83300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des A.T.P. de Moyenne Provence", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.123127, 43.080197]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi, et du mercredi au samedi de mai \u00e0 juin et de septembre \u00e0 octobre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 et en juillet ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 12h et de 15h30 \u00e0 19h", "fax": "0494008291", "adr": "3204 Route de l'Almanarre", "ville": "HYERES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.080197, 6.123127], "coordonnees_ban": [43.080197, 6.123127], "sitweb": "Site de la ville : www.hyeres.fr", "telephone1": "0494655159", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [43.1018498571, 6.18925765161], "cp": "83400", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et site d'Olbia", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.01917093261, 43.1266498114]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h", "fax": "0494368221", "adr": "Villa les Lauriers Roses\n705, Avenue du 8 Mai 1945", "ville": "LE POUVEREL LA GARDE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.1266498114, 6.01917093261], "sitweb": "Site de la ville de Toulon", "telephone1": "0494143378", "fermeture_annuelle": "1er janver, lundi de P\u00e2ques, 1er & 8 mai, Ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, Assomption, 1er & 11 novembre et du 24 au 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.1266498114, 6.01917093261], "cp": "83130", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Aicard", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.0086, 43.860267]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre de 14h \u00e0 18h, et sur rendez-vous en hiver", "fax": "0490714706", "adr": "Porte d'Avignon", "ville": "CAVAILLON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.860267, 5.0086], "coordonnees_ban": [43.860267, 5.0086], "sitweb": "www.cavaillon.org", "telephone1": "0490760034", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 de novembre au 2 mai", "coordonnees_cp": [43.8481769374, 5.04312031956], "cp": "84300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel Dieu", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.440587, 43.772515]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h  \u00e0 18h, le samedi et dimanche en juillet ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Marc Deydier", "adr": "146, Rue de l'Eglise", "ville": "CUCURON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.772515, 5.440587], "coordonnees_ban": [43.772515, 5.440587], "sitweb": "http://www.cucuron-luberon.com/musee-marc-deydier/", "telephone1": "0490772615", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.7635953762, 5.39771217975], "cp": "84160", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.0525358539, 44.2444427122]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, de mars et octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, d'avril et mai de 9h30 \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 18h30", "fax": "0490365029", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nCours Taulignan", "ville": "VAISON-LA-ROMAINE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.2444427122, 5.0525358539], "sitweb": "Site de la ville - www.vaison-la-romaine.com", "telephone1": "0490365005", "fermeture_annuelle": "Entre les vacances de No\u00ebl et de f\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [44.2444427122, 5.0525358539], "cp": "84110", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Th\u00e9o Desplans", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.608744, 46.152378]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mai au 12 juillet 2015 de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi.\nMus\u00e9e ferm\u00e9 pour travaux depuis le 12 juillet 2015 jusqu'en 2017", "fax": "0474752758", "adr": "3, Mont\u00e9e de l'Abbaye", "ville": "NANTUA", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.152378, 5.608744], "coordonnees_ban": [46.152378, 5.608744], "telephone1": "0474750750", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "coordonnees_cp": [46.1948352393, 5.7148151411], "cp": "01130", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation de L'Ain et du Haut Jura", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.179532, 45.903409]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h tous les jours de mai \u00e0 septembre et le week-end de mars \u00e0 octobre", "fax": "0474347790", "adr": "Place du Tilleul", "ville": "PEROUGES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.903409, 5.179532], "coordonnees_ban": [45.903409, 5.179532], "sitweb": "www.ostelleriedeperouges.com", "telephone1": "0474610088", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 Avril", "coordonnees_cp": [45.8984701804, 5.16340257624], "cp": "01800", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux P\u00e9rouges", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.96424452785, 46.4316836316]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 novembre du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h. Sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0385514565", "adr": "H\u00f4tel de Ville\n66, Rue Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny", "ville": "PONT-DE-VAUX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.4316836316, 4.96424452785], "telephone1": "0385514565", "sitweb": "www.musee-chintreuil.com", "coordonnees_cp": [46.4316836316, 4.96424452785], "cp": "01190", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Chintreuil", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.97400450524, 46.3161847468]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 15 novembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0385363730", "adr": "Domaine des Planons\nHameau de la Mulati\u00e8re", "ville": "SAINT-CYR-SUR-MENTHON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.3161847468, 4.97400450524], "telephone1": "0385363122", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "coordonnees_cp": [46.3161847468, 4.97400450524], "cp": "01380", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bresse - Domaine les Planons", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.90924, 44.419274]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h", "fax": "0475918362", "adr": "Le Ch\u00e2teau", "ville": "GRIGNAN", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.419274, 4.90924], "coordonnees_ban": [44.419274, 4.90924], "sitweb": "http://chateaux.ladrome.fr", "telephone1": "0475918357", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.4372271698, 4.86109412178], "cp": "26230", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de Grignan", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.889563, 44.931125]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 14h \u00e0 18h, du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0475792084", "adr": "4, Place des Ormeaux", "ville": "VALENCE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.931125, 4.889563], "coordonnees_ban": [44.931125, 4.889563], "nomreg_normalized": "rhone alpes", "sitweb": "www.museedevalence.fr", "telephone1": "0475792080", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.9223144548, 4.91305108836], "cp": "26000", "jours_nocturnes": "Troisi\u00e8me jeudi de chaque mois jusqu'\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.125044, 45.897323]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h30 \u00e0 18h de juin \u00e0 septembre et du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mai", "fax": "0450330084", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "ANNECY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.897323, 6.125044], "coordonnees_ban": [45.897323, 6.125044], "sitweb": "http://musees.agglo-annecy.fr/Chateau-d-Annecy", "telephone1": "0450338730", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, 1er & 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.8901612835, 6.12568603812], "cp": "74000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-ch\u00e2teau d'Annecy", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.04448277364, 45.9569347655]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 mars au 15 octobre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0450461148", "adr": "Ch\u00e2teau de Montrottier\n60, All\u00e9e du Ch\u00e2teau", "ville": "LOVAGNY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.9569347655, 6.04448277364], "sitweb": "www.chateaudemontrottier.com ou www.academie-florimontane.fr", "telephone1": "0450462302", "fermeture_annuelle": "Du 15 octobre au 15 mars", "coordonnees_cp": [45.9569347655, 6.04448277364], "cp": "74330", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e L\u00e9on Mar\u00e8s", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.324161, 45.881618]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 13h30 \u00e0 17h30, le mardi de 9h \u00e0 12h, jeudi et vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30, le samedi de 8h30 \u00e0 13h30, le mercredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30 pour les enfants (essence et senteurs)", "fax": "0450029776", "adr": "2, Rue Blanche", "ville": "THONES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.881618, 6.324161], "coordonnees_ban": [45.881618, 6.324161], "telephone1": "0450029776", "coordonnees_cp": [45.8718862446, 6.33303806029], "cp": "74230", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Vall\u00e9es de Th\u00f4nes", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.515787, 45.42854]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 avril du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h. Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation.", "fax": "0476556313", "adr": "15, Place de l'Eglise", "ville": "CHARAVINES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.42854, 5.515787], "coordonnees_ban": [45.42854, 5.515787], "telephone1": "0476557747", "sitweb": "www.museelacdepaladru.com", "coordonnees_cp": [45.4410466118, 5.5471440592], "cp": "38850", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Parc Arch\u00e9ologique du Lac de Paladru", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.293984, 45.797238]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert en p\u00e9riode hivernale du 1er octobre au 31 mars du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h, et en p\u00e9riode estivale du 1er avril au 30 septembre tous les jours de 14h \u00e0 18h", "fax": "0474951975", "adr": "Mont\u00e9e de la Cure", "ville": "HIERES SUR AMBY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.797238, 5.293984], "coordonnees_ban": [45.797238, 5.293984], "sitweb": "www.musee.larina-hieres.com ou Site du patrimoine en is\u00e8re - www.patrimoine-en-isere.fr", "telephone1": "0474951910", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.7906226846, 5.32480499353], "cp": "38118", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Maison du Patrimoine de Hi\u00e8res-sur-Amby", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 30 avril du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et du 13h30 \u00e018h, du 1er mai au 30 juin et en septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, le week-end jusqu'\u00e0 19h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et", "fax": "0474208333", "adr": "69, Rue de la R\u00e9publique\nB.P. 63", "ville": "LA-COTE-SAINT-ANDRE Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hector Berlioz", "sitweb": "www.musee-hector-berlioz.fr", "telephone1": "0474202488", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Pendant le festival Berlioztous les jours jusqu'\u00e0 20h (16 jours)", "cp": "38261", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.579679, 45.356091]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0476661561", "adr": "7, Place L\u00e9on Chaloin", "ville": "VOIRON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.356091, 5.579679], "coordonnees_ban": [45.356091, 5.579679], "sitweb": "www.ville-voiron.fr", "telephone1": "0476656717", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.3696031703, 5.59866099233], "cp": "38500", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lucien Mainssieux", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.98967950475, 45.8652813058]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "GREZOLLES", "fax": "0477625458", "adr": "Mairie\nLe Bourg", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.8652813058, 3.98967950475], "telephone1": "0477625700", "coordonnees_cp": [45.8652813058, 3.98967950475], "cp": "42260", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historial", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.98967950475, 45.8652813058]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "POMMIERS-EN-FOREZ", "fax": "0477654063", "adr": "Mairie\nLe Bourg", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.8652813058, 3.98967950475], "telephone1": "0477654063", "coordonnees_cp": [45.8652813058, 3.98967950475], "cp": "42260", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Pommiers", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.242057, 45.500657]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le week-end de 14h \u00e0 18h", "fax": "0477520311", "adr": "Place Madeleine Rousseau", "ville": "SAINT-JUST-SAINT-RAMBERT", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.500657, 4.242057], "coordonnees_ban": [45.500657, 4.242057], "sitweb": "www.stjust-strambert.com", "telephone1": "0477520311", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.4781366129, 4.24298529227], "cp": "42170", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Civilisations", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.587333, 46.154534]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche en mars \u00e0 avril et octobre \u00e0 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h, et de mai \u00e0 septembre tous les jours de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h30, fermeture \u00e0 19h en juillet-ao\u00fbt", "fax": "0474044293", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "BEAUJEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.154534, 4.587333], "coordonnees_ban": [46.154534, 4.587333], "sitweb": "www.beaujolaisvignoble.com", "telephone1": "0474692288", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre-Janvier-F\u00e9vrier", "coordonnees_cp": [46.1511962743, 4.57003815415], "cp": "69430", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique et Traditions Populaires Marius Audin", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.835797, 45.747037]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 18h. Le mardi sur r\u00e9servation pour les groupes de 9h \u00e0 17h30", "fax": "0472733298", "adr": "14, Avenue Berthelot", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.747037, 4.835797], "coordonnees_ban": [45.747037, 4.835797], "telephone1": "0478722311", "sitweb": "www.chrd.lyon.fr", "coordonnees_cp": [45.733324111, 4.83731002266], "cp": "69007", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Centre d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi, mercredi et vendredi de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 22h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h", "fax": "0472617299", "adr": "86 quai Perrache\nCS 30180", "ville": "LYON Cedex 02", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Confluences", "sitweb": "www.museedesconfluences.fr", "telephone1": "0428381190", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 22h", "cp": "69285", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.915582, 45.68876]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "AIX-LES-BAINS", "fax": "0479350592", "adr": "Place Maurice Mollard", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.68876, 5.915582], "coordonnees_ban": [45.68876, 5.915582], "telephone1": "0479886800", "coordonnees_cp": [45.7110465411, 5.94212260662], "cp": "73100", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.875245, 45.571429]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 pour r\u00e9novation", "fax": "0479601227", "adr": "Square de Lannoy de Bissy", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.571429, 5.875245], "coordonnees_ban": [45.571429, 5.875245], "telephone1": "0479334448", "sitweb": "www.musee-savoisien.fr", "coordonnees_cp": [45.5704322981, 5.91500462734], "cp": "73000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Savoisien", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"periode_ouverture": "Ouvert samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h du 1er juin au 30 septembre, sur rendez-vous du 1er octobre au 31 mai", "fax": "0508410436", "adr": "Rue du 11 novembre\nB.P. 4300", "ville": "SAINT-PIERRE ET MIQUELON", "nomreg": "SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arche", "telephone1": "0508410435", "sitweb": "www.arche-musee-et-archive.net", "jours_nocturnes": "Nuit Blanche (octobre) jusqu'\u00e0 minuit et de minuit \u00e0 8 h le lendemain", "cp": "97500", "nomreg_normalized": "saint pierre et miquelon", "nomdep": "SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.650429, 48.947443]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er mars au 31 octobre dimanche et lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du 1er novembre au 28 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h le dimanche. Ouvert sur rendez-vous pour les groupes et les scolaires", "fax": "0388097152", "adr": "44, Avenue Foch", "ville": "NIEDERBRONN-LES-BAINS", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.947443, 7.650429], "coordonnees_ban": [48.947443, 7.650429], "telephone1": "0388803637", "sitweb": "www.musee-niederbronn.fr", "coordonnees_cp": [48.9564241197, 7.64420401079], "cp": "67110", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Maison de l'Arch\u00e9ologie des Vosges du Nord", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.71141252253, 45.1922180776]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 juin et septembre du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30, le week-end de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h, d'octobre \u00e0 mars du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h, le week-end de 10h", "fax": "0553354012", "adr": "Parc de V\u00e9sone\n20, Rue du 26\u00e8me R\u00e9giment d'Infanterie", "ville": "PERIGUEUX", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.1922180776, 0.71141252253], "sitweb": "/www.perigueux-vesunna.fr/", "telephone1": "0553530092", "fermeture_annuelle": "Fermeture les 1er et 2\u00e8me semaines de janvier apr\u00e8s vacances scolaires, et les jours f\u00e9ri\u00e9s d'octobre \u00e0 mars", "coordonnees_cp": [45.1922180776, 0.71141252253], "cp": "24000", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain de Vesunna", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.304624, 47.504268]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche et sur rendez-vous du 1er novembre au 31 mars", "fax": "0389087223", "adr": "12-14 rue de Luppach", "ville": "VIEUX FERRETTE", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [47.504268, 7.304624], "coordonnees_ban": [47.504268, 7.304624], "telephone1": "0389686818", "sitweb": "www.musee-sapeur-pompier.fr", "coordonnees_cp": [47.482749099, 7.30519272229], "cp": "68480", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Sapeur Pompier", "nomdep": "HAUT-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.749675, 48.580496]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388360951", "adr": "2, Rue du Vieux March\u00e9 aux Poissons", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.580496, 7.749675], "coordonnees_ban": [48.580496, 7.749675], "telephone1": "0388525000", "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.43331239388, 48.8220828424]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juillet au 15 septembre du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h et du 16 septembre au 30 juin du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0388713034", "adr": "3, Place du Ch\u00e2teau\nHalle aux Bl\u00e9s", "ville": "BOUXWILLER", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.8220828424, 7.43331239388], "sitweb": "www.museedupaysdehanau.eu", "telephone1": "0388003839", "fermeture_annuelle": "Janvier - 24, 25 et 31 d\u00e9cembre, le 1er janvier et le dimanche de P\u00e2ques", "coordonnees_cp": [48.8220828424, 7.43331239388], "cp": "67330", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays de Hanau - Histoire et Vies d\u2019un Territoire", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.660711, 45.527035]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "NONTRON", "fax": "0553732072", "adr": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "nomreg": "AQUITAINE", "coordonnees_finales": [45.527035, 0.660711], "coordonnees_ban": [45.527035, 0.660711], "telephone1": "0553562080", "sitweb": "Site des mus\u00e9es aquitains", "coordonnees_cp": [45.5368592505, 0.644182618939], "cp": "24300", "nomreg_normalized": "aquitaine", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la Poup\u00e9e et du Jouet", "nomdep": "DORDOGNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.944344, 49.038815]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "ville": "WISSEMBOURG", "fax": "0388548103", "adr": "3, rue du Mus\u00e9e", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [49.038815, 7.944344], "coordonnees_ban": [49.038815, 7.944344], "telephone1": "0388059663", "sitweb": "www.musee-wissembourg.webmuseo.com ou www.ville-wissembourg.eu", "coordonnees_cp": [48.9935225292, 7.97087755177], "cp": "67160", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Westercamp", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert lundi de 14h \u00e0 18h, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi-dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h, juillet-ao\u00fbt  de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0388934812", "adr": "9, Rue du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "HAGUENAU", "nomreg": "ALSACE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique", "sitweb": "http://www.ville-haguenau.fr/musee-historique", "telephone1": "0388937922", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "67504", "nomreg_normalized": "alsace", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.053064, 43.579881]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er septembre au 30 juin de 10h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 17h et du 1er juillet au 31 ao\u00fbt du lundi au dimanche de 10h \u00e0 12h45 et de 14h15 \u00e0 18h15", "fax": "0493645032", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration", "ville": "VALLAURIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.579881, 7.053064], "coordonnees_ban": [43.579881, 7.053064], "sitweb": "http://www.vallauris-golfe-juan.fr/", "telephone1": "0493647183", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 11 novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5766743671, 7.05796623737], "cp": "06220", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Magnelli, Mus\u00e9e de la C\u00e9ramique", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.593211, 44.08886]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 15 octobre de 10h \u00e0 18h30 et du 16 octobre au 30 avril de 10h \u00e0 17h", "fax": "0493043253", "adr": "Avenue du 16 Septembre 1947", "ville": "TENDE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.08886, 7.593211], "coordonnees_ban": [44.08886, 7.593211], "sitweb": "www.museedesmerveilles.com", "telephone1": "0493043250", "fermeture_annuelle": "Du 12 au 24 mars, du 13 au 25 novembre, le 25 d\u00e9cembre, le 1er janvier et le 1er mai", "coordonnees_cp": [44.0898751159, 7.57878055901], "cp": "06430", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Merveilles", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.529959, 43.623694]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d\u2019octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h \u00e0 17h, d\u2019avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h30 et de 13h \u00e0 18h sauf le 1er mai", "fax": "0490971920", "adr": "Mas du Pont de Rousty", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.623694, 4.529959], "coordonnees_ban": [43.623694, 4.529959], "sitweb": "www.museedelacamargue.com et www.parc-camargue.fr/musee.html", "telephone1": "0490971082", "fermeture_annuelle": "Janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5467808819, 4.66183385891], "cp": "13200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camarguais", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.921089, 43.65674]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre (\u00e9t\u00e9) de 10h \u00e0 19h et d'octobre \u00e0 mars (hiver) de 10h30 \u00e0 17h30", "fax": "0493366487", "adr": "23, Boulevard Fragonard", "ville": "GRASSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.65674, 6.921089], "coordonnees_ban": [43.65674, 6.921089], "sitweb": "www.museesdegrasse.com", "telephone1": "0493365298", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - 3 derni\u00e8res semaines de Novembre", "coordonnees_cp": [43.6557670284, 6.93183304936], "cp": "06130", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Villa-Mus\u00e9e Jean-Honor\u00e9 Fragonard", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.446601, 43.537816]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de lundi \u00e0 dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h jusqu'\u00e0 18h de juin \u00e0 septembre", "fax": "0442219034", "adr": "9, Avenue Paul C\u00e9zanne", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.537816, 5.446601], "coordonnees_ban": [43.537816, 5.446601], "sitweb": "www.atelier-cezanne.com", "telephone1": "0442210653", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5360221556, 5.3983786513], "cp": "13090", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e- Atelier de Paul C\u00e9zanne", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.506512, 43.775097]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0492418066", "adr": "2, Quai de Monl\u00e9on", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.775097, 7.506512], "coordonnees_ban": [43.775097, 7.506512], "sitweb": "http://museecocteaumenton.fr", "telephone1": "0489815250", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8073366872, 7.47793852475], "cp": "06500", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jean Cocteau Collection S\u00e9verin Wunderman", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.259251, 43.695672]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0493823979", "adr": "65, Rue de France", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.695672, 7.259251], "coordonnees_ban": [43.695672, 7.259251], "sitweb": "http://www.nice.fr/mairie_nice_1489.html", "telephone1": "0493911910", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.276769, 43.720041]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0493530022", "adr": "164, Avenue des Ar\u00e8nes de Cimiez", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.720041, 7.276769], "coordonnees_ban": [43.720041, 7.276769], "sitweb": "www.musee-matisse-nice.org", "telephone1": "0493534053", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Matisse", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23752896461, 43.7122279855]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0493723410", "adr": "Ch\u00e2teau Sainte-H\u00e9l\u00e8ne\n23, Avenue de Fabron", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7122279855, 7.23752896461], "sitweb": "Site de la ville : www.nice.fr/Culture/Musees-et-expositions/Musee-d-Art-Naif", "telephone1": "0493717833", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Na\u00eff Anatole Jakovsky", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.81156485939, 43.7214018039]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert sur rendez-vous t\u00e9l\u00e9phonique ou en fonction des horaires affich\u00e9s du jeudi au dimanche de 11h \u00e0 17h30 de fin janvier \u00e0 mars, d'avril \u00e0 octobre de 11h \u00e0 13h et de 13h30 \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mi-d\u00e9cembre de 11h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Fondation Louis Jou", "adr": "Grand-Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\nLe Village", "ville": "LES-BAUX-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7214018039, 4.81156485939], "sitweb": "http://fondationlouisjou.pagesperso-orange.fr/LouisJou.html", "telephone1": "0490543417", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 de mi-d\u00e9cembre \u00e0 fin janvier", "coordonnees_cp": [43.7214018039, 4.81156485939], "cp": "13520", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.056542, 43.91753]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 mai de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, 1\u00e8re quinzaine d'octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, 2\u00e8me quinzaine d'octobre et vacances de Toussaint de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0490205345", "adr": "Rive gauche de la Sorgue", "ville": "FONTAINE-DE-VAUCLUSE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.91753, 5.056542], "coordonnees_ban": [43.91753, 5.056542], "sitweb": "www.vaucluse.fr/pages/page/num/519/lan/1", "telephone1": "0490203720", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9157193663, 5.08616198697], "cp": "84800", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois P\u00e9trarque", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.433679, 44.303919]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouverture de l'accueil en f\u00e9vrier, mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h45, d'avril \u00e0 juin et septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, en juillet, ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 18h, d'octobre au 15 novembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30, vacances de No\u00ebl de 14h \u00e0 16h4", "fax": "0475386640", "adr": "Orgnac Grand Site de France", "ville": "ORGNAC-L'AVEN", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.303919, 4.433679], "coordonnees_ban": [44.303919, 4.433679], "sitweb": "www.orgnac.com", "telephone1": "0475386510", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre, janvier", "coordonnees_cp": [44.389065445, 4.39839654491], "cp": "07150", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Cit\u00e9 de Pr\u00e9histoire", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.295071, -21.202292]}, "properties": {"new_name": "La R\u00e9union", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi de 13h \u00e0 17h30 et du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 17h30", "fax": "0262965228", "adr": "6,All\u00e9e des Flamboyants", "ville": "PITON-SAINT-LEU", "nomreg": "LA REUNION", "coordonnees_finales": [-21.202292, 55.295071], "coordonnees_ban": [-21.202292, 55.295071], "sitweb": "www.museesreunion.re", "telephone1": "0262341624", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [-21.1657814773, 55.3335929857], "cp": "97424", "nomreg_normalized": "la reunion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um Agricole et Industriel Stella Matutina", "nomdep": "LA REUNION"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.366157, 46.271583]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 1er novembre de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0474326652", "adr": "Cuisiat", "ville": "TREFFORT-CUISIAT", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.271583, 5.366157], "coordonnees_ban": [46.271583, 5.366157], "telephone1": "0474513242", "sitweb": "www.treffort-cuisiat.com/musee.htm", "coordonnees_cp": [46.2853749129, 5.32614321781], "cp": "01370", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Revermont", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.07415395181, 44.4499905153]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert en juillet et en ao\u00fbt du lundi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 16h \u00e0 19h, de septembre \u00e0 juin le mercredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h et le samedi de 10h \u00e0 13h. Pour les groupes et scolaires les mardi, jeudi et vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0475322746", "adr": "Centre d'accueil Espace\nFernand Aubert", "ville": "LES VANS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.4499905153, 4.07415395181], "sitweb": "http://www.les-vans.fr/musee/", "telephone1": "0475373290", "fermeture_annuelle": "Durant les vacances de la Toussaint, de No\u00ebl et d\u2019hiver", "coordonnees_cp": [44.4499905153, 4.07415395181], "cp": "07140", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e R\u00e9gional", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.831513, 45.95902]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 pour r\u00e9novation", "fax": "0450592608", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "SEYSSEL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.95902, 5.831513], "coordonnees_ban": [45.95902, 5.831513], "telephone1": "0450562155", "coordonnees_cp": [45.9853522838, 5.7838620591], "cp": "01420", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Bois", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.750317, 44.558311]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "MONTELIMAR", "fax": "0475002508", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.558311, 4.750317], "coordonnees_ban": [44.558311, 4.750317], "telephone1": "0475002500", "sitweb": "www.cg26.fr/fr/tourisme/chateaux/montelimar.html", "coordonnees_cp": [44.5548199965, 4.74796911041], "cp": "26200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau des Adh\u00e9mars", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.594922, 44.735836]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "PRIVAS", "fax": "0475643728", "adr": "2, Place des R\u00e9collets", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.735836, 4.594922], "coordonnees_ban": [44.735836, 4.594922], "telephone1": "0475644369", "coordonnees_cp": [44.7437970576, 4.56542753724], "cp": "07000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la terre ard\u00e9choise", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.046727, 44.055917]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "CARPENTRAS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire et Arch\u00e9ologie", "adr": "Rue des Saintes Maries", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.055917, 5.046727], "coordonnees_ban": [44.055917, 5.046727], "telephone1": "0490630492", "coordonnees_cp": [44.059163985, 5.06111954826], "cp": "84200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.14797548998, 46.0916655381]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert les samedis et dimanches de 14h30 \u00e0 17h30 du 17 mai au 4 juillet 2014 et les vendredis, samedis et dimanches du 9 juillet au 19 septembre 2014", "fax": "0474425613", "adr": "Mairie\nPlace Louis Jourdan", "ville": "SAINT-PAUL-DE-VARAX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.0916655381, 5.14797548998], "telephone1": "0474425013", "fermeture_annuelle": "Mi septembre \u00e0 mi mai", "coordonnees_cp": [46.0916655381, 5.14797548998], "cp": "01240", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Louis Jourdan", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.769154, 43.425688]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de novembre \u00e0 f\u00e9vrier du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le mardi de 14h \u00e0 17h et le samedi de 10h \u00e0 12h30, de mars \u00e0 juin et octobre le mardi de 14h \u00e0 17h et du mercredi au samedi de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, en juillet, ao\u00fb", "fax": "0494953719", "adr": "Parvis de la Vieille Eglise", "ville": "SAINT-RAPHA\u00cbL", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.425688, 6.769154], "coordonnees_ban": [43.425688, 6.769154], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.musee-saintraphael.com", "telephone1": "0494192575", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.4577463744, 6.84776131018], "cp": "83700", "jours_nocturnes": "le jeudi en juillet-ao\u00fbt jusqu'\u00e0 21 h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.394568, 43.304295]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491145951", "adr": "Palais Longchamp", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.304295, 5.394568], "coordonnees_ban": [43.304295, 5.394568], "sitweb": "www.museum-marseille.org", "telephone1": "0491145950", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.306734414, 5.4008326497], "cp": "13004", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.367932, 43.296552]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491145876", "adr": "10, Place Vivaux", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.296552, 5.367932], "coordonnees_ban": [43.296552, 5.367932], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0491553600", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 et 26 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3127325556, 5.36355601234], "cp": "13002", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Docks Romains", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.806311, 43.951024]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490821872", "adr": "Place du Palais des Papes", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.951024, 4.806311], "coordonnees_ban": [43.951024, 4.806311], "sitweb": "www.petit-palais.org", "telephone1": "0490864458", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9352589636, 4.84116595474], "cp": "84000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Petit Palais", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4008326497, 43.306734414]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491145931", "adr": "Palais Longchamp\nAile gauche", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.306734414, 5.4008326497], "sitweb": "www.marseille.fr", "telephone1": "0491145930", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre, lundi de P\u00e2ques, Lundi de Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [43.306734414, 5.4008326497], "cp": "13004", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Marseille", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.369449, 43.296896]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "MARSEILLE", "fax": "0491552866", "adr": "2, Rue de la Prison", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.296896, 5.369449], "coordonnees_ban": [43.296896, 5.369449], "telephone1": "0491552868", "coordonnees_cp": [43.3127325556, 5.36355601234], "cp": "13002", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Marseille", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06800446267, 43.6464319995]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 avril de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0490569084", "adr": "Ch\u00e2teau de l'Emp\u00e9ri\n1, Mont\u00e9e du Puech", "ville": "SALON-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.6464319995, 5.06800446267], "telephone1": "0490562236", "sitweb": "Site de la ville www.salondeprovence.fr - www.visitsalondeprovence.com/fr", "coordonnees_cp": [43.6464319995, 5.06800446267], "cp": "13300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Salon et de la Crau", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38294677678, 43.299995472]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h", "fax": "0491559551", "adr": "10, Rue Clovis Hugues\nArchives Municipales Palais des Beaux-Arts", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.299995472, 5.38294677678], "telephone1": "0491553375", "sitweb": "www.marseille.fr/siteculture/jsp/site/Portal.jsp?page_id=52", "coordonnees_cp": [43.299995472, 5.38294677678], "cp": "13001", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Cabinet des Monnaies et M\u00e9dailles de Marseille", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.85311859996, 43.7834120884]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'avril \u00e0 juin et octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, de juillet \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h en mars et novembre de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490923673", "adr": "H\u00f4tel Estrine\n8, rue Estrine", "ville": "SAINT-REMY-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7834120884, 4.85311859996], "telephone1": "0490923472", "sitweb": "www.ateliermuseal.net", "coordonnees_cp": [43.7834120884, 4.85311859996], "cp": "13210", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Estrine", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.868448, 44.781093]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "AIGUILLES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieux Queyras", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.781093, 6.868448], "coordonnees_ban": [44.781093, 6.868448], "sitweb": "http://museum.cg05.fr/3939-musee-du-vieux-queyras.htm", "coordonnees_cp": [44.7798321514, 6.87506488271], "cp": "05470", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "HAUTES-ALPES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.735245, 45.190041]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du lundi, mercredi au vendredi de 9h \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 19h, mardi de 13h30 \u00e0 19h", "fax": "0476425589", "adr": "14, rue H\u00e9bert", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.190041, 5.735245], "coordonnees_ban": [45.190041, 5.735245], "sitweb": "www.resistance-en-isere.fr", "telephone1": "0476423853", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.182155682, 5.72079920349], "cp": "38000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de la D\u00e9portation de l'Is\u00e8re", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.06195, 45.608241]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14 h \u00e0 18 h et tous les jours pour les groupes sur rendez-vous", "fax": "0477588334", "adr": "13, Boulevard de la Pr\u00e9fecture", "ville": "MONTBRISON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.608241, 4.06195], "coordonnees_ban": [45.608241, 4.06195], "sitweb": "Site de la ville www.ville-montbrisson.fr", "telephone1": "0477963915", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [45.6194255891, 4.06119351589], "cp": "42600", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Allard", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.73193, 45.197768]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0476513559", "adr": "Place Saint-Laurent", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.197768, 5.73193], "coordonnees_ban": [45.197768, 5.73193], "sitweb": "www.musee-archeologique-grenoble.fr", "telephone1": "0476447868", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.182155682, 5.72079920349], "cp": "38000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Grenoble Saint-Laurent", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.08786, 45.732044]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 novembre tous les jours de 10h \u00e0 19h, de janvier \u00e0 mi-mars et du 1er d\u00e9cembre au 31 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 17h les wee-end uniquement", "fax": "0477977761", "ville": "SAINT-ETIENNE-LE-MOLARD", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.732044, 4.08786], "coordonnees_ban": [45.732044, 4.08786], "sitweb": "www.loire.fr", "telephone1": "0477975468", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 24, 25 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7452665398, 4.00810157042], "cp": "42130", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau de la Bastie d'Urf\u00e9", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.791339, 45.350369]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h30, en avril, octobre et novembre de 13h30 \u00e0 18h en semaine de 10h \u00e0 18h et les W.E. et jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0438869050", "adr": "La Correrie", "ville": "SAINT-PIERRE-DE-CHARTREUSE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.350369, 5.791339], "coordonnees_ban": [45.350369, 5.791339], "telephone1": "0476886045", "sitweb": "www.musee-grande-chartreuse.fr", "coordonnees_cp": [45.375484002, 5.78036097359], "cp": "38380", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Chartreuse", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.699616, 45.149349]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 18h, samedi, dimanche de 14h \u00e0 19h", "fax": "0476097855", "adr": "1, Rue G\u00e9o-Charles", "ville": "ECHIROLLES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.149349, 5.699616], "coordonnees_ban": [45.149349, 5.699616], "telephone1": "0476225863", "sitweb": "www.ville-echirolles.fr/sortir/geocharles/geocharles.html", "coordonnees_cp": [45.1470306485, 5.71547524245], "cp": "38130", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e G\u00e9o-Charles", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.726204, 45.192869]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert, mardi, mercredi et vendredi de 14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, dernier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Stendhal", "adr": "1, Rue Hector Berlioz", "ville": "GRENOBLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.192869, 5.726204], "coordonnees_ban": [45.192869, 5.726204], "telephone1": "0476544414", "sitweb": "Site du patrimoine de l'Is\u00e8re - www.patrimoine-en-isere.fr", "coordonnees_cp": [45.182155682, 5.72079920349], "cp": "38000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0656743192, 45.1681255777]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 avril du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h et de mai \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h", "fax": "0476798041", "adr": "Route du Lac\nLe Verney", "ville": "VAUJANY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.1681255777, 6.0656743192], "sitweb": "www.musee-edf-hydrelec.fr", "telephone1": "0476807800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, Ascension, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre - Novembre", "coordonnees_cp": [45.1681255777, 6.0656743192], "cp": "38114", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Conservatoire - Mus\u00e9e des Industries Hydro\u00e9lectriques", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 9h15 \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 18h", "fax": "0476446599", "adr": "1, Rue Dolomieu\nB.P. 3022", "ville": "GRENOBLE Cedex 1", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Grenoble", "sitweb": "http://www.grenoble.fr/639-museum-de-grenoble.htm", "telephone1": "0476440535", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 31 d\u00e9cembre", "cp": "38816", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0477497305", "adr": "2, Place Louis Comte", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie", "sitweb": "www.musee-art-industrie.saint-etienne.fr", "telephone1": "0477497300", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "42026", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.331458, 45.972623]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche en mars et d'octobre au 19 d\u00e9cembre de 14h30 \u00e0 18h, et tous les jours jours f\u00e9ri\u00e9s compris d'avril \u00e0 septembre de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0474890890", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "ville": "AMPLEPUIS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.972623, 4.331458], "coordonnees_ban": [45.972623, 4.331458], "sitweb": "www.graha-museethimonnier.org\nsite de la ville", "telephone1": "0474890890", "fermeture_annuelle": "1er novembre, Pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et au mois de janvier", "coordonnees_cp": [45.9921852831, 4.36092903246], "cp": "69550", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Barth\u00e9lemy-Thimonnier", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.833576, 45.767177]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h, vendredi de 10h30 \u00e0 18h", "fax": "0478281245", "adr": "20, Place des Terreaux", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.767177, 4.833576], "coordonnees_ban": [45.767177, 4.833576], "nomreg_normalized": "rhone alpes", "sitweb": "www.mba-lyon.fr", "telephone1": "0472101740", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.7698747385, 4.82857516905], "cp": "69001", "jours_nocturnes": "Premier vendredi du mois de 10h30 \u00e0 22h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.82004, 45.760529]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18 h", "fax": "0472387742", "adr": "17, Rue Cl\u00e9berg", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.760529, 4.82004], "coordonnees_ban": [45.760529, 4.82004], "sitweb": "www.musees-gallo-romains.com", "telephone1": "0472384930", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7565908412, 4.80289812145], "cp": "69005", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Civilisation Gallo-Romaine", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.759954, 45.595417]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "BOURG-SAINT-MAURICE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Costume", "adr": "Hauteville-Gondon", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.595417, 6.759954], "coordonnees_ban": [45.595417, 6.759954], "telephone1": "0479070901", "coordonnees_cp": [45.6553139344, 6.78435107537], "cp": "73700", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.50524347796, 46.3412678337]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 25 mars au 30  juin de 14h30 \u00e0 18h, en juillet ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, de septembre au 13 novembre tous le sjours de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0450706954", "adr": "Ch\u00e2teau de Sonnaz\n2, Rue Michaud", "ville": "THONON-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.3412678337, 6.50524347796], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0450706949", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.3412678337, 6.50524347796], "cp": "74200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Chablais", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.3221880362, -21.044558662]}, "properties": {"new_name": "La R\u00e9union", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30", "fax": "0262555191", "adr": "Domaine Panon-Desbassayns-Vill\u00e8le\nB.P. N\u00b0 2", "ville": "SAINT-GILLES-LES-HAUTS", "nomreg": "LA REUNION", "coordonnees_finales": [-21.044558662, 55.3221880362], "sitweb": "Site internet du Conseil g\u00e9n\u00e9ral - http//www.cg974.fr", "telephone1": "0262556410", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai,? 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [-21.044558662, 55.3221880362], "cp": "97435", "nomreg_normalized": "la reunion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique de Vill\u00e8le", "nomdep": "LA REUNION"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.57026096515, 45.5535362276]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert lundi au vendredi de 13h \u00e0 17h, ouvert le samedi pour les groupes sur r\u00e9servation uniquement", "fax": "0476325735", "adr": "B.P. 17", "ville": "AOSTE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.5535362276, 5.57026096515], "sitweb": "www.musee-archeologique-aoste.fr", "telephone1": "0476325827", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, Fermeture annuelle aux vacances de No\u00ebl et Jour de l\u2019An.", "coordonnees_cp": [45.5535362276, 5.57026096515], "cp": "38490", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gallo-Romain", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.68746147482, 45.9506630232]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 1er novembre jeudi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0479875643", "adr": "Maison Renaissance", "ville": "LOCHIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.9506630232, 5.68746147482], "sitweb": "www.musees.ain.fr", "telephone1": "0479875223", "fermeture_annuelle": "2 novembre \u00e0 mars pour les individuels", "coordonnees_cp": [45.9506630232, 5.68746147482], "cp": "01260", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Bugey-Valmorey", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.80873017728, 44.1461192195]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en janvier, f\u00e9vrier, novembre, d\u00e9cembre de 9h30 et 16h30, mars, octobre de 9h30 \u00e0 17h30, avril, mai, septembre de 9h \u00e0 18h, de juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h \u00e0 19h", "fax": "0490517470", "adr": "Soci\u00e9t\u00e9 Culture Espace\nRue Madeleine Roch", "ville": "ORANGE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.1461192195, 4.80873017728], "telephone1": "0490511760", "sitweb": "www.theatre-antique.com", "coordonnees_cp": [44.1461192195, 4.80873017728], "cp": "84100", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8349163639, 44.9382346863]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de mai \u00e0 octobre de 13h \u00e0 18h30, sur rdv pour les groupes de novembre \u00e0 avril, accueil du public scolaire et des groupes toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation", "fax": "0476309815", "adr": "Maison Caral\nRue du Colonel Escallon", "ville": "LA MURE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.9382346863, 5.8349163639], "telephone1": "0476309815", "sitweb": "www.lamure.fr", "coordonnees_cp": [44.9382346863, 5.8349163639], "cp": "38350", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Matheysin", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7513, 45.205577]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h, jusqu'\u00e0 19h le dimanche du 1er juin au 30 septembre", "fax": "0476429737", "adr": "Chemin H\u00e9bert", "ville": "LA TRONCHE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.205577, 5.7513], "coordonnees_ban": [45.205577, 5.7513], "nomreg_normalized": "rhone alpes", "sitweb": "www.musee-hebert.fr", "telephone1": "0476429735", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.2521287611, 5.7666044089], "cp": "38700", "jours_nocturnes": "Le vendredi en juillet-ao\u00fbt jusqu'\u00e0 23h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.869795, 45.529361]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h et de 10h \u00e0 17h de novembre \u00e0 mars", "fax": "0474537419", "adr": "Rue de la Chantrerie", "ville": "SAINT-ROMAIN-EN-GAL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.529361, 4.869795], "coordonnees_ban": [45.529361, 4.869795], "nomreg_normalized": "rhone alpes", "sitweb": "www.musees-gallo-romains.com ou www.rhone.fr", "telephone1": "0474537401", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.5296436366, 4.83023010495], "cp": "69560", "jours_nocturnes": "\u00e7", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.17052, 46.160301]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mi-juin et de mi-septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0477601416", "adr": "9, Boulevard G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "CHARLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.160301, 4.17052], "coordonnees_ban": [46.160301, 4.17052], "sitweb": "http://www.ville-charlieu.fr/avoir/musees/musee-de-la-soierie", "telephone1": "0477602884", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1512797161, 4.16150779651], "cp": "42190", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soierie", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.376487, 45.438944]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 12h15 et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0477438329", "adr": "3, Boulevard Franchet d'Esperey", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.438944, 4.376487], "coordonnees_ban": [45.438944, 4.376487], "sitweb": "www.musee-mine.saint-etienne.fr OU site de la ville : www.saint-etienne.fr", "telephone1": "0477438323", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.4301225907, 4.37830062526], "cp": "42000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Mine / Site Couriot", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.896343, 46.105295]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de f\u00e9vrier \u00e0 novembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation pour les groupes de d\u00e9cembre \u00e0 janvier", "fax": "0477656099", "adr": "Rue de la Grye", "ville": "AMBIERLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.105295, 3.896343], "coordonnees_ban": [46.105295, 3.896343], "sitweb": "www.museealicetaverne.fr", "telephone1": "0477656099", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1062687547, 3.89170763654], "cp": "42820", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alice Taverne", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.010641, 45.830241]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert Ouvert en semaine de 8h30 \u00e0 12h et 14h \u00e0 16h ou sur rendez-vous", "fax": "0477655131", "adr": "Place de l'h\u00f4tel de Ville", "ville": "SAINT-GERMAIN-LAVAL", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.830241, 4.010641], "coordonnees_ban": [45.830241, 4.010641], "telephone1": "0477654130", "sitweb": "www.st-germain-laval.fr/patrimoine", "coordonnees_cp": [45.8652813058, 3.98967950475], "cp": "42260", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.056283, 46.034216]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "ROANNE", "fax": "0477707856", "adr": "Passage G\u00e9n\u00e9ral Giraud", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.034216, 4.056283], "coordonnees_ban": [46.034216, 4.056283], "telephone1": "0477713188", "coordonnees_cp": [46.0587698503, 4.05970322199], "cp": "42300", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Roannais", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.3380922269, 46.068199037]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert durant les travaux uniquement lors des journ\u00e9es du patrimoine de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Haut Beaujolais", "adr": "La Manufacture\nMarnand", "ville": "THIZY LES BOURGS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.068199037, 4.3380922269], "telephone1": "0474640648", "sitweb": "www.haut-beaujolais.org", "coordonnees_cp": [46.068199037, 4.3380922269], "cp": "69240", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h", "fax": "0472691700", "adr": "Cit\u00e9 Internationale\n81, Quai Charles de Gaulle", "ville": "LYON Cedex 06", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Lyon", "sitweb": "www.mac-lyon.com", "telephone1": "0472691717", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "de 18h \u00e0 20h certains jours de l'ann\u00e9e", "cp": "69463", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30, le reste de l'ann\u00e9e visite guid\u00e9e sur demande", "fax": "0479556001", "adr": "Maison du Tourisme Vall\u00e9e\n1139 Avenue de Tarentaise - B.P. 55", "ville": "AIME-EN-TARENTAISE Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e arch\u00e9ologique et min\u00e9ralogique Pierre Borrione", "sitweb": "www.aimesavoie.com (site de l'OT)", "telephone1": "0479556700", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "73212", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.532778, 45.483424]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0479245605", "adr": "23, Place Saint-Pierre", "ville": "MO\u00dbTIERS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.483424, 6.532778], "coordonnees_ban": [45.483424, 6.532778], "sitweb": "Site de l'Acad\u00e9mie - http://academie.sup.fr", "telephone1": "0479243180", "fermeture_annuelle": "F\u00eates", "coordonnees_cp": [45.3739609607, 6.53145730027], "cp": "73600", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Acad\u00e9mie de La Val d'Is\u00e8re", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.36947117737, 45.6746674789]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h. Pendant les vacances scolaires (toutes zones) tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0479328339", "adr": "Maison Rouge\nGrande Place de Conflans", "ville": "ALBERTVILLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.6746674789, 6.36947117737], "sitweb": "www.albertville.fr", "telephone1": "0479378686", "fermeture_annuelle": "24, 25, 31 d\u00e9cembre, le 1er janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [45.6746674789, 6.36947117737], "cp": "73200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Albertville-Conflans", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.290374, 48.561624]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert de d\u00e9but janvier \u00e0 fin mars et de d\u00e9but novembre au 20 d\u00e9cembre inclus, les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s et tous les jours pendant les vacances scolaires (zone C) de 12h \u00e0 17h30. De fin mars \u00e0 mi-juin de 12h \u00e0 17h30. De mi-juin \u00e0 mi-septembre tous les", "fax": "0160589343", "adr": "7, rue du Palais", "ville": "PROVINS", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.561624, 3.290374], "coordonnees_ban": [48.561624, 3.290374], "sitweb": "Site de la ville : www.mairie-provins.fr", "telephone1": "0164005960", "fermeture_annuelle": "30 ao\u00fbt 2015 et du 21 d\u00e9cembre 2015 au 1er janvier 2016", "coordonnees_cp": [48.5896767151, 3.24326653179], "cp": "77160", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Provins et du Provinois", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.18169, 48.90803]}, "properties": {"new_name": "Ile-de-France", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 - En juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et le mercredi de 10h \u00e0 12h30", "fax": "0160244614", "adr": "17, Avenue de la Fert\u00e9-Sous-Jouarre", "ville": "SAINT-CYR-SUR-MORIN", "nomreg": "ILE-DE-FRANCE", "coordonnees_finales": [48.90803, 3.18169], "coordonnees_ban": [48.90803, 3.18169], "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.seine-et-marne.fr - rubrique \"loisirs\"", "telephone1": "0160244600", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier et 1er mai", "coordonnees_cp": [48.9148071078, 3.22989278872], "cp": "77750", "nomreg_normalized": "ile de france", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Pays de Seine-et-Marne", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.863517, 46.421876]}, "properties": {"new_name": "Nouvelle-Aquitaine", "ville": "MONTMORILLON", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de la Maison-Dieu", "adr": "6, Rue des Augustins", "nomreg": "POITOU-CHARENTES", "coordonnees_finales": [46.421876, 0.863517], "coordonnees_ban": [46.421876, 0.863517], "telephone1": "0549910232", "sitweb": "www.montmorillon.fr", "coordonnees_cp": [46.4016637433, 0.859768107385], "cp": "86500", "nomreg_normalized": "poitou charentes", "nomdep": "VIENNE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.65679459978, 44.3554624604]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 18h hors vacances scolaires. Du 15 juin au 6 juillet et du 1er au 14 septembre du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h, du 6 juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30", "fax": "0492345517", "adr": "Villa \"La Sapini\u00e8re\"\n10, Avenue de la Lib\u00e9ration", "ville": "BARCELONNETTE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.3554624604, 6.65679459978], "sitweb": "site de la ville - www.barcelonnette.com", "telephone1": "0492812715", "fermeture_annuelle": "Du 16 novembre au 15 d\u00e9cembre inclus et 1er mai, 25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [44.3554624604, 6.65679459978], "cp": "04400", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la vall\u00e9e", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.235477, 44.092826]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er avril au 30 septembre de 11h \u00e0 19h et du 1er octobre au 31 mars de 13h30 \u00e0 17h30", "fax": "0492323864", "adr": "64, Bd Gassendi", "ville": "DIGNE-LES-BAINS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.092826, 6.235477], "coordonnees_ban": [44.092826, 6.235477], "sitweb": "www.musee-gassendi.org", "telephone1": "0492314529", "fermeture_annuelle": "Entre No\u00ebl et le Jour de l'an et les jours f\u00e9ri\u00e9s en hiver", "coordonnees_cp": [44.1282802436, 6.25179168531], "cp": "04000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gassendi", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.22822943235, 43.8382123386]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19, d'avril \u00e0 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 d\u00e9cembre et de f\u00e9vrier \u00e0 mars de 14h \u00e0 17h les week-ends et vacances scolaires zone B", "fax": "0492746223", "adr": "Espace Christiane Vivier", "ville": "MOUSTIERS-STE-MARIE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.8382123386, 6.22822943235], "sitweb": "http://www.moustiers.eu/?Le-musee#", "telephone1": "0492746164", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.8382123386, 6.22822943235], "cp": "04360", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Fa\u00efence", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.637976, 43.931511]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours en juillet-ao\u00fbt de 15h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 17h30 du 1er avril au 11 novembre. Toute l'ann\u00e9e sur rdv", "fax": "0492756110", "adr": "Mairie de Vach\u00e8res", "ville": "VACHERES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.931511, 5.637976], "coordonnees_ban": [43.931511, 5.637976], "telephone1": "0492756215", "fermeture_annuelle": "Janvier", "coordonnees_cp": [43.8916683582, 5.655629925], "cp": "04110", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e arch\u00e9ologique", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.019853, 43.576273]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 18h en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 20h", "fax": "0492182441", "adr": "16 boulevard Sadi Carnot", "ville": "LE CANNET", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.576273, 7.019853], "coordonnees_ban": [43.576273, 7.019853], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.museebonnard.fr", "telephone1": "0493940606", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5728764669, 7.0065967476], "cp": "06110", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 20h ou 21h selon saison", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bonnard", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23752896461, 43.7122279855]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi en juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 18h et de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 17h", "fax": "0492293701", "adr": "405, Promenade des Anglais\nQuartier Ar\u00e9nas", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7122279855, 7.23752896461], "sitweb": "www.arts-asiatiques.com", "telephone1": "0492293700", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Arts Asiatiques", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.279572, 43.701924]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0497134685", "adr": "60  Boulevard Risso", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.701924, 7.279572], "coordonnees_ban": [43.701924, 7.279572], "sitweb": "www.mhnnice.org ou www.nice-coteazur.org", "telephone1": "0497134680", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23752896461, 43.7122279855]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18 h", "fax": "0493130901", "adr": "Promenade des Arts", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.7122279855, 7.23752896461], "sitweb": "www.mamac-nice.org", "telephone1": "0493626162", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne et d'Art Contemporain", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.411084, 43.49437]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert hors expo\u00a0du mardi au dimanche de 12h \u00e0 18h d\u2019octobre \u00e0 mai, de 11h \u00e0 19h de juin \u00e0 septembre\nTous les jours de 9h \u00e0 19h, les jeudi de 12h \u00e0 23h + le samedi jusqu\u2019\u00e0 20h en ao\u00fbt et septembre", "fax": "0442528802", "adr": "Place Saint-Jean de Malte", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.49437, 5.411084], "coordonnees_ban": [43.49437, 5.411084], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.museegranet-aixenprovence.fr", "telephone1": "0442528832", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5353485115, 5.4345381961], "cp": "13100", "jours_nocturnes": "jeudi de 12h \u00e0 23h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Granet", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.392866, 43.303412]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h, et du 1er juin au 30 septembre du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0491956031", "adr": "140, Boulevard Longchamp", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.303412, 5.392866], "coordonnees_ban": [43.303412, 5.392866], "sitweb": "www.marseille.fr", "telephone1": "0491622182", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 2\u00ad5 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.299995472, 5.38294677678], "cp": "13001", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Grobet-Labadi\u00e9", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.389348, 43.250369]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491721727", "adr": "69, Bd d'Ha\u00effa", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.250369, 5.389348], "coordonnees_ban": [43.250369, 5.389348], "sitweb": "www.mairie-marseille.fr/vivre/culture/musees.htm", "telephone1": "0491250107", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25, 26 d\u00e9cembre, lundi de P\u00e2ques, lundi de Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [43.2388428582, 5.37571442554], "cp": "13008", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Contemporain - Galeries Contemporaines", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.054921, 43.408556]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er septembre au 30 juin du mercredi au dimanche de 14h30 \u00e0 18h30, en juillet-ao\u00fbt du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h30. Pour les groupes tous les jours sur r\u00e9servation.", "fax": "0442803326", "adr": "Boulevard du 14 Juillet", "ville": "MARTIGUES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.408556, 5.054921], "coordonnees_ban": [43.408556, 5.054921], "sitweb": "www-martigues.fr", "telephone1": "0442413960", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.3799117548, 5.04948307536], "cp": "13500", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Ziem", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.67773327716, 43.5188199408]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Uniforme - Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re", "adr": "Domaine \"Capitaine-Danjou\nChemin Palli\u00e8re", "annexe": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re d'Aubagne", "ville": "PUYLOUBIER", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.5188199408, 5.67773327716], "telephone1": "0442914501", "coordonnees_cp": [43.5188199408, 5.67773327716], "cp": "13114", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30707823764, 43.6136500201]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert  les premiers dimanches de chaque mois de 15h \u00e0 18h et de mai \u00e0 septembre du mardi au vendredi de 15h \u00e0 18h sur rendez-vous pour les groupes", "fax": "0442508201", "adr": "Espace Suffren\n3 Avenue Pasteur", "ville": "SAINT-CANNAT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.6136500201, 5.30707823764], "sitweb": "http://www.saint-cannat.fr/institutions-culturelles/espace-suffren.html", "telephone1": "0442508200", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.6136500201, 5.30707823764], "cp": "13760", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Suffren et du Vieux Saint-Cannat", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.427793, 43.451198]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "SAINTES-MARIES-DE-LA-MER", "fax": "0490977876", "adr": "Rue Victor-Hugo", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.451198, 4.427793], "coordonnees_ban": [43.451198, 4.427793], "telephone1": "0490978760", "sitweb": "http://www.saintesmaries.com/fr/accueil/village/le-musee.html", "coordonnees_cp": [43.5039741794, 4.46432655177], "cp": "13460", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Baroncelli", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.097941, 43.639115]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et du 1er octobre au 15 avril de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0490569084", "adr": "Mont\u00e9e du Puech", "ville": "SALON-DE-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.639115, 5.097941], "coordonnees_ban": [43.639115, 5.097941], "sitweb": "Site de la ville www.salondeprovence.fr - www.visitsalondeprovence.com/fr", "telephone1": "0490447280", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.6464319995, 5.06800446267], "cp": "13300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Emp\u00e9ri de Salon et de la Crau", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.340584, 43.150793]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h30  d'octobre \u00e0 mai, de 10h \u00e0 12h et de 15h30 \u00e0 18h30 de juin \u00e0 septembre, le dimanche de 10h \u00e0 12h", "fax": "0494715660", "adr": "103, Rue Carnot", "ville": "BORMES-LES-MIMOSAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.150793, 6.340584], "coordonnees_ban": [43.150793, 6.340584], "telephone1": "0494715660", "coordonnees_cp": [43.1623803252, 6.34953294374], "cp": "83230", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts et d\u2019Histoire", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du dimanche au mercredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h30, le jeudi pour les groupes sur demande", "fax": "0483081386", "adr": "Quartier Bonaparte D. 59\nB.P. 400\nAvenue de la Grande Arm\u00e9e - D 59", "ville": "DRAGUIGNAN Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Artillerie", "sitweb": "http.//musee.artillerie.asso.fr", "telephone1": "0483081386", "fermeture_annuelle": "Du 15 d\u00e9cembre au 15 janvier", "cp": "83007", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.039146, 43.181669]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30,  visite \u00e0 10h, 14h et 16h", "fax": "0494336897", "adr": "Rue Jules Ferry", "ville": "SOLLIES-VILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.181669, 6.039146], "coordonnees_ban": [43.181669, 6.039146], "sitweb": "www.solliesville.fr", "telephone1": "0494337202", "fermeture_annuelle": "P\u00e2ques, 1er novembre, No\u00ebl et jour de l'An", "coordonnees_cp": [43.2011646228, 6.01550347803], "cp": "83210", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du V\u00eatement Proven\u00e7al (Jean Aicard)", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.397687, 43.875736]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 31 mai  du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, du 1er juin au 30 septembre le lundi et du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30, le dimanche de 15h \u00e0 19h", "fax": "0490045248", "adr": "14, Place du Postel", "ville": "APT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.875736, 5.397687], "coordonnees_ban": [43.875736, 5.397687], "sitweb": "Site OT de la ville", "telephone1": "0490749530", "fermeture_annuelle": "Vacances de No\u00ebl et Janvier", "coordonnees_cp": [43.9044100699, 5.43397082996], "cp": "84400", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.046269, 44.054477]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490631911", "adr": "112, Rue du Coll\u00e8ge", "ville": "CARPENTRAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.054477, 5.046269], "coordonnees_ban": [44.054477, 5.046269], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0490630492", "fermeture_annuelle": "Du 1er octobre au 30 mars et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.059163985, 5.06111954826], "cp": "84200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Sobirats", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06111954826, 44.059163985]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490631911", "adr": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e Inguimbertine\n234, Boulevard Albin-Durand", "ville": "CARPENTRAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.059163985, 5.06111954826], "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0490630492", "fermeture_annuelle": "1er octobre au 30 mars + jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [44.059163985, 5.06111954826], "cp": "84200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Comtadin-Duplessis", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03856, 43.83691]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h - En octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h - Du 1er novembre au 30 avril de 10h \u00e0 12h  et de 14h \u00e0 17h.  La synagogue est ouverte en p\u00e9riode d\u2019hiver de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h (sauf mardi et", "fax": "0490714706", "adr": "Rue H\u00e9bra\u00efque", "ville": "CAVAILLON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.83691, 5.03856], "coordonnees_ban": [43.83691, 5.03856], "telephone1": "0490760034", "sitweb": "www.cavaillon.org", "coordonnees_cp": [43.8481769374, 5.04312031956], "cp": "84300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Synagogue Mus\u00e9e Juif Comtadin", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.450251, -20.883698]}, "properties": {"new_name": "La R\u00e9union", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche 9h30 \u00e0 17h30", "fax": "0262218287", "adr": "28, rue de Paris", "ville": "SAINT-DENIS", "nomreg": "LA REUNION", "coordonnees_finales": [-20.883698, 55.450251], "coordonnees_ban": [-20.883698, 55.450251], "telephone1": "0262202482", "sitweb": "www.cg974.fr", "coordonnees_cp": [-20.9331449895, 55.4471125463], "cp": "97400", "nomreg_normalized": "la reunion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9union - Mus\u00e9e L\u00e9on Dierx", "nomdep": "LA REUNION"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.219217, 46.196543]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "BOURG-EN-BRESSE", "fax": "0474326653", "adr": "34, rue du G\u00e9n\u00e9ral Delestraint", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.196543, 5.219217], "coordonnees_ban": [46.196543, 5.219217], "telephone1": "0474321060", "sitweb": "www.musees.ain.fr", "coordonnees_cp": [46.2069478835, 5.22442559307], "cp": "01000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Pays De l'Ain", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.485517, 45.778561]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert le jeudi de 14h \u00e0 18h de mai \u00e0 septembre", "fax": "0474398325", "adr": "Mairie", "ville": "BRIORD", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.778561, 5.485517], "coordonnees_ban": [45.778561, 5.485517], "telephone1": "0474398325", "coordonnees_cp": [45.805864462, 5.47727707691], "cp": "01470", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.555612, 46.219972]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de septembre \u00e0 mai du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, et de juin \u00e0 ao\u00fbt du mardi au samedi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0474492042", "adr": "Place de l'Eglise", "ville": "IZERNORE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.219972, 5.555612], "coordonnees_ban": [46.219972, 5.555612], "sitweb": "www.archeologie-izernore.com", "telephone1": "0474492042", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, et fermeture exceptionnelle", "coordonnees_cp": [46.2402104429, 5.54908625912], "cp": "01580", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.026912, 46.000448]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "VILLARS DE LA DOMBES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Dombes", "adr": "Maison de la Dombes", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.000448, 5.026912], "coordonnees_ban": [46.000448, 5.026912], "sitweb": "www.museedeladombes.fr/", "coordonnees_cp": [45.9976909227, 5.02164504767], "cp": "01330", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.606035, 44.552811]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de f\u00e9vrier \u00e0 juin et de septembre \u00e0 novembre le lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, le dimanche de 10h \u00e0 12h30 et d", "nom_du_musee": "Mus\u00e9AL - Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique d'Alba", "adr": "Route d\u00e9partementale 107", "ville": "ALBA-LA-ROMAINE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.552811, 4.606035], "coordonnees_ban": [44.552811, 4.606035], "sitweb": "http://museal.ardeche.fr/", "telephone1": "0475524515", "fermeture_annuelle": "Janvier et d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.5767272135, 4.6363152024], "cp": "07400", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.668129, 45.240803]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Visite sur rendez-vous en raison de la fermeture pour r\u00e9colement", "fax": "0475693275", "adr": "15, Rue Jean-Baptiste B\u00e9chetoille", "ville": "ANNONAY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.240803, 4.668129], "coordonnees_ban": [45.240803, 4.668129], "sitweb": "www.cc-bassin-annonay.fr/-Le-Musee-Cesar-Filhol-.html", "telephone1": "0475676793", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.2521053089, 4.64438732099], "cp": "07100", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Vivarois C\u00e9sar Filhol", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.763254, 45.317802]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0475341578", "adr": "154, rue Auguste Vincent", "ville": "SERRIERES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.317802, 4.763254], "coordonnees_ban": [45.317802, 4.763254], "telephone1": "0475340046", "sitweb": "www.serrieres-ardeche.fr", "coordonnees_cp": [45.2924764647, 4.74577611197], "cp": "07340", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie du Rh\u00f4ne", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.369785, 44.75504]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre du mercredi au samedi de 14h \u00e0 17h, en juillet \u00e0 ao\u00fbt du mardi au samedi de 15h \u00e0 19h", "fax": "0475224005", "adr": "11, Rue Camille-Buffardel", "ville": "DIE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.75504, 5.369785], "coordonnees_ban": [44.75504, 5.369785], "sitweb": "www.museediois.wix.com/musee", "telephone1": "0475224005", "fermeture_annuelle": "Novembre \u00e0 mars sauf groupes sur rdv", "coordonnees_cp": [44.7765586622, 5.35143868083], "cp": "26150", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.056328, 45.068744]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 2 mai au 31 octobre de 14h30 \u00e0 18h30 du dimanche au vendredi. En dehors de ces p\u00e9riodes sur r\u00e9servation pour les groupes de plus de 15 personnes", "fax": "0475029695", "adr": "Le Village", "ville": "MOURS SAINT-EUSEBE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.068744, 5.056328], "coordonnees_ban": [45.068744, 5.056328], "telephone1": "0475029695", "sitweb": "www.musee-art-sacre.com", "coordonnees_cp": [45.0708578935, 5.05953269448], "cp": "26540", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Sacr\u00e9", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h, le premier dimanche du mois de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0475045577", "adr": "Place Castellane\nB.P. 44", "ville": "SAINT-PAUL-TROIS-CHATEAUX Cedex", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Tricastine", "telephone1": "0475047419", "sitweb": "www.musat.fr", "cp": "26131", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.357302, 44.865703]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert en avril tous le sjours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, en mai et juin tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, en jullet et ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 18h, en septembre tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, en octobre les week-end", "fax": "0475482867", "adr": "La H\u00e2le", "ville": "VASSIEUX-EN-VERCORS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.865703, 5.357302], "coordonnees_ban": [44.865703, 5.357302], "sitweb": "www.prehistoire-vercors.fr", "telephone1": "0475482781", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre et de la fin des vacances de la Toussaint aux vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [44.9365927101, 5.42231201851], "cp": "26420", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du site Pr\u00e9historique", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.871049, 45.923429]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h, et pendant les vacances scolaires du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, et en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0450539614", "adr": "89, Avenue Michel Croz", "ville": "CHAMONIX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.923429, 6.871049], "coordonnees_ban": [45.923429, 6.871049], "telephone1": "0450532593", "sitweb": "www.cc-valleedechamonixmontblanc.fr", "coordonnees_cp": [45.931307263, 6.92411845534], "cp": "74400", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alpin", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.947732, 45.861683]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h30 \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Notre histoire, Mus\u00e9e de Rumilly", "adr": "5, place de la manufacture", "ville": "RUMILLY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.861683, 5.947732], "coordonnees_ban": [45.861683, 5.947732], "sitweb": "http://www.mairie-rumilly74.fr/culture_patrimoine/notre_histoire_musee_de_rumilly", "telephone1": "0450646418", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s - Ao\u00fbt, du 21 au 24 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.8869887295, 5.94373659019], "cp": "74150", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "HAUTE-SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.279159, 45.586588]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0474939358", "adr": "17, Rue Victor Hugo", "ville": "BOURGOIN-JALLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.586588, 5.279159], "coordonnees_ban": [45.586588, 5.279159], "sitweb": "www.bourgoinjallieu.fr/culture/musee", "telephone1": "0474281974", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.5640393391, 5.29545357844], "cp": "38300", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Bourgoin-Jallieu", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 18h et du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 19h", "fax": "0476876022", "adr": "30, Rue Maurice Gignoux", "ville": "GRENOBLE Cedex 1", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dauphinois", "sitweb": "www.musee-dauphinois.fr", "telephone1": "0457588901", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "cp": "38031", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.84675560183, 45.0661676194]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0476680853", "adr": "Domaine d\u00e9partemental de la Vizille\nB.P. 1753", "ville": "VIZILLE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.0661676194, 5.84675560183], "sitweb": "www.musee-revolution-francaise.fr", "telephone1": "0476680735", "fermeture_annuelle": "1er mai, autres jours f\u00e9ri\u00e9s, et entre le 24 d\u00e9cembre et le 1er janvier inclus", "coordonnees_cp": [45.0661676194, 5.84675560183], "cp": "38220", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.394089, 45.638304]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 19h et en juillet-a\u00f4ut tous les jours de 11h \u00e0 19h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h30, ouvert le matin sur rendez-vous pour les groupes \u00e0 partir de 10 personnes", "fax": "0477542775", "adr": "31, Rue Martouret", "ville": "CHAZELLES-SUR-LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.638304, 4.394089], "coordonnees_ban": [45.638304, 4.394089], "sitweb": "www.museeduchapeau.com", "telephone1": "0477942329", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.6127520472, 4.40276527786], "cp": "42140", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Atelier - Mus\u00e9e du Chapeau", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.009491, 45.415962]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert toute l'ann\u00e9e de 14 h \u00e0 18 h", "fax": "0477508050", "adr": "Rue du Couvent", "ville": "ESTIVAREILLES", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.415962, 4.009491], "coordonnees_ban": [45.415962, 4.009491], "sitweb": "http://www.estivareilles42.fr/page.php?28", "telephone1": "0477502920", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [45.4185466317, 4.07292965621], "cp": "42380", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire du  20\u00e8me Si\u00e8cle - R\u00e9sistance et D\u00e9portation", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.066793, 45.605503]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert les mardis et vendredis de 14h \u00e0 17h et les  mercredis et samedis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h", "fax": "0477588990", "adr": "7, Rue Florimont Robertet", "ville": "MONTBRISON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.605503, 4.066793], "coordonnees_ban": [45.605503, 4.066793], "telephone1": "0477960110", "sitweb": "www.ladiana.com", "coordonnees_cp": [45.6194255891, 4.06119351589], "cp": "42600", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Diana", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.062607, 46.036121]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "ville": "RIORGES", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Maille", "adr": "RUE DE SAINT-ANDRE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.036121, 4.062607], "coordonnees_ban": [46.036121, 4.062607], "sitweb": "L'Ecomus\u00e9e du Roannais a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les collections du mus\u00e9e", "coordonnees_cp": [46.0587698503, 4.05970322199], "cp": "42300", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.376969, 45.465063]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h. Ouvert le mardi pour les groupes scolaires", "fax": "0477795250", "adr": "La Terrasse", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.465063, 4.376969], "coordonnees_ban": [45.465063, 4.376969], "sitweb": "www.mam-st-etienne.fr/", "telephone1": "0477795252", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.4301225907, 4.37830062526], "cp": "42000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain de Saint-Etienne M\u00e9tropole", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.37830062526, 45.4301225907]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0477381728", "adr": "H\u00f4tel de Villeneuve\n13 bis, Rue Gambetta", "ville": "SAINT-ETIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.4301225907, 4.37830062526], "sitweb": "www.vieux-saint-etienne.com", "telephone1": "0477257432", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.4301225907, 4.37830062526], "cp": "42000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Folklorique du Vieux Saint-Etienne", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.831633, 45.753117]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert  du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0472402512", "adr": "34, Rue de la Charit\u00e9", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.753117, 4.831633], "coordonnees_ban": [45.753117, 4.831633], "sitweb": "www.mtmad.fr", "telephone1": "0478384200", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [45.7483660735, 4.825926093], "cp": "69002", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.825926093, 45.7483660735]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour travaux", "fax": "0472413142", "adr": "H\u00f4tel Dieu\n1, Place de l'H\u00f4pital", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.7483660735, 4.825926093], "telephone1": "0472413042", "sitweb": "www.chu-lyon.fr/internet/chu/musee/presentation_musee.htm", "coordonnees_cp": [45.7483660735, 4.825926093], "cp": "69002", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Hospices Civils de Lyon", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.721527, 45.990936]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi de 13h30 \u00e0 18h, jeudi et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h, samedi et dimanche de 14h30 \u00e0 18h", "fax": "0474623513", "adr": "2, Place Faubert", "ville": "VILLEFRANCHE-SUR-SAONE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.990936, 4.721527], "coordonnees_ban": [45.990936, 4.721527], "sitweb": "www.musee-paul-dini.com", "telephone1": "0474683370", "fermeture_annuelle": "23, 24, 31 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [45.9927200348, 4.70137722216], "cp": "69400", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Dini", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.91500462734, 45.5704322981]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 21 mars au 1er d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 18h et du 2 d\u00e9cembre au 20 mars les samedis et dimanches de 10h \u00e0 16h30", "fax": "0479602388", "adr": "Maison de Jean-Jacques Rousseau\n890, Chemin des Charmettes", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.5704322981, 5.91500462734], "sitweb": "http://www.chambery.fr/302-les-charmettes-maison-de-jean-jacques-rousseau.htm", "telephone1": "0479333944", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.5704322981, 5.91500462734], "cp": "73000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Charmettes", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.919108, 45.568097]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0479852037", "adr": "Place du Palais de Justice", "ville": "CHAMBERY", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.568097, 5.919108], "coordonnees_ban": [45.568097, 5.919108], "sitweb": "http://www.chambery.fr/206-musee-des-beaux-arts.htm", "telephone1": "0479337503", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.5704322981, 5.91500462734], "cp": "73000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi, lematin sur rdv pour les groupes et de 14h \u00e0 17h30, le samedi de 14h \u00e0 17h30", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'histoire naturelle", "adr": "208, Avenue de Lyon\nB.P. 844", "ville": "CHAMBERY CEDEX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "telephone1": "0479621868", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "jours_nocturnes": "Nuit des mus\u00e9es", "cp": "73007", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76768232804, 48.5716222333]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert le lundi et du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388525009", "adr": "Palais Rohan\n2, Place du Ch\u00e2teau", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.5716222333, 7.76768232804], "sitweb": "www.musees.strasbourg.eu", "telephone1": "0388525000", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.748735, 48.578604]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0388436418", "adr": "23-25, Quai Saint-Nicolas", "ville": "STRASBOURG", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.578604, 7.748735], "coordonnees_ban": [48.578604, 7.748735], "sitweb": "www.musees-strasbourg.eu", "telephone1": "0388525001", "fermeture_annuelle": "1er janvier, vendredi saint, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5716222333, 7.76768232804], "cp": "67000", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Alsacien", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.747992, 48.938618]}, "properties": {"new_name": "Grand-Est", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 septembre mercredi, jeudi, samedi, dimanchede 14h \u00e0 18h", "fax": "0388094707", "adr": "2, Rue du Moulin", "ville": "WOERTH", "nomreg": "ALSACE", "coordonnees_finales": [48.938618, 7.747992], "coordonnees_ban": [48.938618, 7.747992], "sitweb": "www.woerth-en-alsace.com", "telephone1": "0388094096", "fermeture_annuelle": "Janvier, les 24, 25, 26 et 31 D\u00e9cembre et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9315842812, 7.75558700625], "cp": "67360", "nomreg_normalized": "alsace", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Bataille du 6 Ao\u00fbt 1870", "nomdep": "BAS-RHIN"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert le mercredi toute l'ann\u00e9e et pendant les vacances scolaires de 14h \u00e0 18h, et de P\u00e2que \u00e0 la Toussaint du lundi au vendredi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0231304344", "adr": "Enceinte de l'h\u00f4tel de ville", "ville": "CAEN Cedex 9", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Initiation \u00e0 la Nature", "telephone1": "0231304327", "sitweb": "http://cpievdo.fr/cpie-presentation-environnement/musee-d-initiation-a-la-nature - site de la r\u00e9gion", "cp": "14027", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Normandie", "periode_ouverture": "Ouvert du mecredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h de fin avril au 1er novembre", "fax": "0231090566", "adr": "2, Place Sainte-Anne\nB.P. 10043", "ville": "VIRE Cedex", "nomreg": "BASSE-NORMANDIE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "sitweb": "http://www.cc-vire.fr/web/le_musee.html", "telephone1": "0231681049", "fermeture_annuelle": "de novembre \u00e0 fin avril", "cp": "14502", "nomreg_normalized": "basse normandie", "nomdep": "CALVADOS"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.987351, 44.382664]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au dimanche apr\u00e8s-midi d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0490353251", "adr": "3, Avenue du Mar\u00e9chal Foch", "ville": "VALREAS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.382664, 4.987351], "coordonnees_ban": [44.382664, 4.987351], "sitweb": "www.vaucluse.fr/culture-patrimoine/les-musees-departementaux/le-musee-du-cartonnage-et-de-limprimerie/", "telephone1": "0490355875", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 14 juillet et 15 ao\u00fbt)", "coordonnees_cp": [44.3773036634, 4.97155340684], "cp": "84600", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Cartonnage et de l'Imprimerie", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.803397, 43.946695]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi du 1er octobre au 31 mai de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, du 1er juin au 30 septembre de 10h \u00e0 18h. Ouverture exclusive le lundi pour les scolaires", "fax": "0490850899", "adr": "67, Rue Joseph Vernet", "ville": "AVIGNON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.946695, 4.803397], "coordonnees_ban": [43.946695, 4.803397], "sitweb": "www.museum-avignon.org", "telephone1": "0490824351", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.9352589636, 4.84116595474], "cp": "84000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle Esprit Requien", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.127889, 44.056725]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'avril au 18 mai deux apr\u00e8s-midi par semaine et du 18 mai au 31 octobre du mercredi au lundi 2h le matin et 3h l'apr\u00e8s-midi", "fax": "0490697501", "adr": "27, Rue St-Nazaire", "ville": "MAZAN", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.056725, 5.127889], "coordonnees_ban": [44.056725, 5.127889], "sitweb": "Sie de la ville : http://www.mazan.fr", "telephone1": "0490697501", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre \u00e0 janvier", "coordonnees_cp": [44.0546411314, 5.13024969029], "cp": "84380", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Camille Pautet", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.451452, -20.887712]}, "properties": {"new_name": "La R\u00e9union", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h30 \u00e0 17h30", "fax": "0262213393", "adr": "1, rue Poivre", "ville": "SAINT-DENIS DE LA REUNION", "nomreg": "LA REUNION", "coordonnees_finales": [-20.887712, 55.451452], "coordonnees_ban": [-20.887712, 55.451452], "sitweb": "http//www.cg974.fr/museum", "telephone1": "0262200219", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [-20.9331449895, 55.4471125463], "cp": "97400", "nomreg_normalized": "la reunion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle", "nomdep": "LA REUNION"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.411839, -21.26765]}, "properties": {"new_name": "La R\u00e9union", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au dimanche de 9h \u00e0 17h", "fax": "0262912435", "adr": "17 A, Chemin Rouge", "ville": "SAINT-LOUIS", "nomreg": "LA REUNION", "coordonnees_finales": [-21.26765, 55.411839], "coordonnees_ban": [-21.26765, 55.411839], "telephone1": "0262912430", "sitweb": "http://www.madoi.re ou www.museesreunion.re", "coordonnees_cp": [-21.2337866407, 55.4216954351], "cp": "97450", "nomreg_normalized": "la reunion", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs de l\u2019Oc\u00e9an indien (MADOI)", "nomdep": "LA REUNION"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.22442559307, 46.2069478835]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du 1er octobre au 31 mars de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, du 1er avril au 30 juin de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 1er juillet au 30 septembre de 9h \u00e0 18h", "fax": "0474247670", "adr": "Monast\u00e8re Royal de Brou\n63, Boulevard de Brou", "ville": "BOURG-EN-BRESSE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.2069478835, 5.22442559307], "sitweb": "www.bourgenbresse.fr/Vie-municipale/", "telephone1": "0474228383", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.2069478835, 5.22442559307], "cp": "01000", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Brou", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.037895, 43.836954]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "CAVAILLON", "fax": "0490714706", "adr": "52, Place Castil-Blaze", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.836954, 5.037895], "coordonnees_ban": [43.836954, 5.037895], "telephone1": "0490760034", "sitweb": "www.cavaillon.org", "coordonnees_cp": [43.8481769374, 5.04312031956], "cp": "84300", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jouve", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.65226081977, 46.2468792013]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 juin du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h et le premier dimanche de chaque mois de 14h \u00e0 18h", "fax": "0474819686", "adr": "Centre Culturel Aragon\nPlace Georges Pompidou", "ville": "OYONNAX", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.2468792013, 5.65226081977], "sitweb": "Site de la ville : www.ville-oyonnax.fr/culture/museepeigneetplast.php", "telephone1": "0474819682", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [46.2468792013, 5.65226081977], "cp": "01100", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Peigne et de la Plasturgie", "nomdep": "AIN"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93725605869, 43.15297354]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h en hiver et de 9h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "fax": "0483954428", "adr": "737 Chemin du Jonquet\nJardin du Las", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.15297354, 5.93725605869], "sitweb": "www.museum-toulonvar.fr", "telephone1": "0483954420", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.15297354, 5.93725605869], "cp": "83200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Toulon et du Var", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.364898, 43.743816]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "ville": "LOUMARIN - CADENET", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Philippe de Girard", "adr": "H\u00f6tel de ville", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.743816, 5.364898], "coordonnees_ban": [43.743816, 5.364898], "telephone1": "0490680413", "coordonnees_cp": [43.7635953762, 5.39771217975], "cp": "84160", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAUCLUSE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.850777, 44.887803]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 19h.\nVisites exceptionnelles durant les vacances de f\u00e9vrier, Toussaint et No\u00ebl.\nVisite guid\u00e9e toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur rendez-vous", "fax": "0475608112", "adr": "Place de la D\u00e9esse So\u00efo", "ville": "SOYONS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [44.887803, 4.850777], "coordonnees_ban": [44.887803, 4.850777], "sitweb": "www.rhonecrussol.fr", "telephone1": "0475608886", "fermeture_annuelle": "D\u00e9cembre et janvier", "coordonnees_cp": [44.9316322296, 4.81226403261], "cp": "07130", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e et Site Arch\u00e9ologiques", "nomdep": "ARDECHE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.873461, 45.526921]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "fax": "0474533459", "adr": "Place du Jeau de Paume", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.526921, 4.873461], "coordonnees_ban": [45.526921, 4.873461], "sitweb": "www.musees-vienne.fr  Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "telephone1": "0474852035", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.5475448288, 4.90630608526], "cp": "38200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Clo\u00eetre Saint-Andr\u00e9-Le-Bas", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.874677, 45.524092]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "fax": "0474533459", "adr": "Place de Miremont", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.524092, 4.874677], "coordonnees_ban": [45.524092, 4.874677], "sitweb": "www.musees-vienne.fr - Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "telephone1": "0474787104", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.5475448288, 4.90630608526], "cp": "38200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.870902, 45.523327]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h d'avril \u00e0 octobre et du mardi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 13h30 \u00e0 17h30 de novembre \u00e0 mars", "fax": "0474533459", "adr": "Place Saint-Pierre", "ville": "VIENNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.523327, 4.870902], "coordonnees_ban": [45.523327, 4.870902], "sitweb": "www.musees-vienne.fr  - Site du patrimoine de l'Is\u00e8re", "telephone1": "0474852035", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.5475448288, 4.90630608526], "cp": "38200", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lapidaire Saint-Pierre", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.069842, 46.034953]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0477236878", "adr": "22, Rue Anatole France", "ville": "ROANNE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.034953, 4.069842], "coordonnees_ban": [46.034953, 4.069842], "sitweb": "www.roanne.fr/115-musee-joseph-dechelette-informations-pratiques.htm", "telephone1": "0477236877", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Lundi de P\u00e2ques et Pentec\u00f4te, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.0587698503, 4.05970322199], "cp": "42300", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie J. Dechelette", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.17052, 46.160301]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert de mars \u00e0 mi-juin et mi-septembre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et en  juillet-ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h", "fax": "0477601416", "adr": "9, Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "ville": "CHARLIEU", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [46.160301, 4.17052], "coordonnees_ban": [46.160301, 4.17052], "sitweb": "http://www.ville-charlieu.fr/avoir/musees/le-musee-hospitalier", "telephone1": "0477602884", "fermeture_annuelle": "Janvier, f\u00e9vrier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [46.1512797161, 4.16150779651], "cp": "42190", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Hospitalier", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.219803, 45.744191]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14 h \u00e0 18 h + le second dimanche du mois de 14h \u00e0 18h", "fax": "0477262448", "adr": "3, Rue Victor de Laprade", "ville": "FEURS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.744191, 4.219803], "coordonnees_ban": [45.744191, 4.219803], "sitweb": "Site de la ville : www.feurs.org", "telephone1": "0477262448", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.7464290309, 4.22053432957], "cp": "42110", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03828560506, 45.0550040559]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert en mai, juin septembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 18h, en juillet-ao\u00fbt du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h, toute l'ann\u00e9e dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h30 \u00e0 18h, janvier \u00e0 avril et octobre \u00e0 d\u00e9cembre du mardi au samedi de 10h \u00e0 17h", "fax": "0475029726", "adr": "Portail Roger Vivier\nRue Bistour", "ville": "ROMANS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.0550040559, 5.03828560506], "sitweb": "www.ville-romans.com", "telephone1": "0475055181", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.0550040559, 5.03828560506], "cp": "26100", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e International de la Chaussure", "nomdep": "DR\u00d4ME"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.94898861156, 45.3920060669]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 14h \u00e0 18h. Ouverture possible le matin pour les groupe", "fax": "0477506887", "adr": "Place F\u00e9lix Foll\u00e9as\nQuartier Saint-Joseph", "ville": "USSON-EN-FOREZ", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.3920060669, 3.94898861156], "sitweb": "www.ecomusee-usson-en-forez.fr (en cours de maintenance)", "telephone1": "0477506797", "fermeture_annuelle": "1er janvier et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.3920060669, 3.94898861156], "cp": "42550", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rural", "nomdep": "LOIRE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.10773824742, 45.3350666079]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 14h \u00e0 17h", "fax": "0476451640", "adr": "Parc des Forges", "ville": "ALLEVARD-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.3350666079, 6.10773824742], "sitweb": "https://museedallevard.wordpress.com/", "telephone1": "0476451640", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.3350666079, 6.10773824742], "cp": "38580", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Jadis Allevard", "nomdep": "ISERE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.085573, 44.562625]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er septembre au 30 juin et du 1er juillet au 31 ao\u00fbt tous les jours de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0492526430", "adr": "6, Avenue Mar\u00e9chal Foch", "ville": "GAP", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [44.562625, 6.085573], "coordonnees_ban": [44.562625, 6.085573], "sitweb": "http://museum.cg05.fr ou site du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "telephone1": "0492510158", "fermeture_annuelle": "1er ajvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [44.5625391818, 6.06869105196], "cp": "05000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental des Hautes-Alpes", "nomdep": "HAUTES-ALPES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.540037, 43.214464]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30 et de juin \u00e0 septembre du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0442016687", "adr": "Rue Xavier-D'Authier", "ville": "CASSIS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.214464, 5.540037], "coordonnees_ban": [43.214464, 5.540037], "telephone1": "0442018866", "sitweb": "Site de la ville - www.cassis.fr", "coordonnees_cp": [43.2234471201, 5.55039406046], "cp": "13260", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal M\u00e9diterran\u00e9en de Cassis A.T.P.", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.058464, 43.407253]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouverture du mercredi au samedi d'avril \u00e0 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 18h, dimanche de 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h", "fax": "0494694518", "adr": "Place du Palais des Comtes de Provence", "ville": "BRIGNOLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.407253, 6.058464], "coordonnees_ban": [43.407253, 6.058464], "telephone1": "0494694518", "sitweb": "www.museebrignolais.com", "coordonnees_cp": [43.3988588214, 6.01212360255], "cp": "83170", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pays Brignolais", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93275623187, 43.1364016655]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mai du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h et de juin \u00e0 septembre tous les jours de 10h \u00e0 18h", "fax": "0494021588", "adr": "Place Monsenergue\nQuai de Norfolk", "annexe": "Annexe du Mus\u00e9e National de la Marine de Paris", "ville": "TOULON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.1364016655, 5.93275623187], "sitweb": "www.musee-marine.fr/toulon", "telephone1": "0494020201", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.1364016655, 5.93275623187], "cp": "83000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine de Toulon", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.756116629, 43.4958707206]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 14 octobre du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, du 15 octobre au 14 avril du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h", "fax": "0494538501", "adr": "Salle du Vieux Fr\u00e9jus\nPlace Calvini", "ville": "FREJUS", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.4958707206, 6.756116629], "sitweb": "www.frejus.fr/Musee_Archeologique__155.html", "telephone1": "0494521578", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [43.4958707206, 6.756116629], "cp": "83600", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique Municipal", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38294677678, 43.299995472]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche  de 10h \u00e0 18h", "fax": "0491904378", "adr": "Centre Bourse\nSquare Belsunce", "ville": "MARSEILLE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.299995472, 5.38294677678], "sitweb": "www.mairie-marseille.fr", "telephone1": "0491904222", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 et 26 d\u00e9cembre? Lundis de P\u00e2ques et Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [43.299995472, 5.38294677678], "cp": "13001", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire de Marseille", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.66341629782, 43.262061662]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0494978724", "adr": "2, rue de l'Annonciade\nPlace Georges Grammont", "ville": "SAINT-TROPEZ", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.262061662, 6.66341629782], "sitweb": "www.saint-tropez.tv/html/annonciade.html", "telephone1": "0494178410", "fermeture_annuelle": "Novembre,  1er janvier, 1er et 17 mai, Ascension, No\u00ebl", "coordonnees_cp": [43.262061662, 6.66341629782], "cp": "83990", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Annonciade", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de juin \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h et d'octobre \u00e0 mai de 14h \u00e0 18h le dimanche et lundi, et du mercredi au vendredi", "fax": "0494178635", "adr": "B.P. 94", "ville": "FREJUS Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Troupes de Marine", "sitweb": "www.aamtdm.net", "telephone1": "0494178655", "fermeture_annuelle": "Du 24 d\u00e9cembre au 2 janvier", "cp": "83608", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "VAR"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0413315137", "adr": "Presqu'\u00eele-du-Cirque-Romain\nB.P. 205", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Arles Antique", "sitweb": "www.arles-antiques.cg13.fr", "telephone1": "0413315103", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "13635", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion Etrang\u00e8re", "adr": "Quartier Vienot - DHPLE\nB.P. 21355", "ville": "AUBAGNE Cedex", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "telephone1": "0442181241", "sitweb": "www.samle.legion-etrangere.com", "cp": "13784", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.827749, 45.763856]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h30", "fax": "0437236017", "adr": "1, Place du Petit Coll\u00e8ge", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.763856, 4.827749], "coordonnees_ban": [45.763856, 4.827749], "sitweb": "www.gadagne.musees.lyon.fr", "telephone1": "0478420361", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche de P\u00e2ques, 1er mai, 14 juillet et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7565908412, 4.80289812145], "cp": "69005", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Gadagne", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.834752, 45.764219]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h30 \u00e0 18h pour les individuels", "fax": "0478382595", "adr": "13, Rue de la Poulaillerie", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.764219, 4.834752], "coordonnees_ban": [45.764219, 4.834752], "sitweb": "www.imprimerie-lyon.fr", "telephone1": "0437236534", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [45.7483660735, 4.825926093], "cp": "69002", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Imprimerie", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.831633, 45.753117]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0472402512", "adr": "34, Rue de la Charit\u00e9", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.753117, 4.831633], "coordonnees_ban": [45.753117, 4.831633], "sitweb": "www.mtmad.fr", "telephone1": "0478384200", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te", "coordonnees_cp": [45.7483660735, 4.825926093], "cp": "69002", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Historique des Tissus", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.817611, 45.733757]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 13h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h (local d'information pendant les travaux)", "fax": "0472617299", "adr": "86 quai Perrache", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.733757, 4.817611], "coordonnees_ban": [45.733757, 4.817611], "telephone1": "0428381190", "sitweb": "www.museedesconfluences.fr", "coordonnees_cp": [45.7483660735, 4.825926093], "cp": "69002", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9um - Mus\u00e9e des Confluences", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.85660481546, 45.8483845362]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche et les lundis f\u00e9ri\u00e9s de 9h \u00e0 18h, en juillet et ao\u00fbt  de 10h \u00e0 19h", "fax": "0478226960", "adr": "Automobiles - Cycles - Motos\nB.P. n\u00b0 7", "ville": "ROCHETAILLEE-SUR-SAONE", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.8483845362, 4.85660481546], "sitweb": "www.musee-malartre.com", "telephone1": "0478221880", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier et derni\u00e8re semaine de janvier", "coordonnees_cp": [45.8483845362, 4.85660481546], "cp": "69270", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Malartre", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.94212260662, 45.7110465411]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0479352270", "adr": "Villa \"Les Chim\u00e8res\"\n10, Boulevard des C\u00f4tes", "ville": "AIX-LES-BAINS", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.7110465411, 5.94212260662], "sitweb": "Site de la ville - www.aixlesbains.fr", "telephone1": "0479610657", "fermeture_annuelle": "Du 20 d\u00e9cembre au 5 janvier et les jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [45.7110465411, 5.94212260662], "cp": "73100", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du docteur Faure", "nomdep": "SAVOIE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.86924413945, 45.7534327031]}, "properties": {"new_name": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, premier week-end de chaque mois de 14h \u00e0 17h", "fax": "0472605935", "adr": "CASC Mus\u00e9e\n17, Rue Rabelais", "ville": "LYON", "nomreg": "RH\u00d4NE-ALPES", "coordonnees_finales": [45.7534327031, 4.86924413945], "telephone1": "0472175454", "sitweb": "www.museepompiers.com/", "coordonnees_cp": [45.7534327031, 4.86924413945], "cp": "69003", "nomreg_normalized": "rhone alpes", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Sapeurs-Pompiers de Lyon", "nomdep": "RH\u00d4NE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.127959, 43.580993]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 16 septembre au 14 juin de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, du  15 juin au 15 septembre de 10h \u00e0 18h. Nocturnes en juillet et ao\u00fbt le mercredi et le vendredi jusqu\u2019\u00e0 20h", "fax": "0492905421", "adr": "Place Mariejol", "ville": "ANTIBES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.580993, 7.127959], "coordonnees_ban": [43.580993, 7.127959], "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "sitweb": "www.antibes-juanlespins.com", "telephone1": "0492905420", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 1er novembre et le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5876536208, 7.10542360834], "cp": "06600", "jours_nocturnes": "mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 20h en juillet-ao\u00fbt", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Picasso", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.442093, 43.531176]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du 15 avril au 15 octobre du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h et du 16 octobre au 14 avril de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h", "fax": "0442918873", "adr": "13, Rue de la Molle", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.531176, 5.442093], "coordonnees_ban": [43.531176, 5.442093], "sitweb": "http://www.aixenprovence.fr/Pavillon-de-Vendome-465", "telephone1": "0442918875", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5353485115, 5.4345381961], "cp": "13100", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Pavillon de Vend\u00f4me", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.62752, 43.676331]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert en septembre, avril et mai de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30 de juin \u00e0 ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0490525244", "adr": "29, Rue de la R\u00e9publique", "ville": "ARLES", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.676331, 4.62752], "coordonnees_ban": [43.676331, 4.62752], "sitweb": "www.museonarlaten.fr", "telephone1": "0490935811", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.5467808819, 4.66183385891], "cp": "13200", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9on Arlaten", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.112025, 43.620844]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h de novembre \u00e0 avril et de 10h \u00e0 18h de mai \u00e0 octobre", "fax": "0492915031", "adr": "Chemin Val de Pome", "ville": "BIOT", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.620844, 7.112025], "coordonnees_ban": [43.620844, 7.112025], "sitweb": "www.musee-fernandleger.fr ou http://musees-nationaux-alpesmaritimes.fr/fleger/", "telephone1": "0492915030", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.6282240743, 7.08280083346], "cp": "06410", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.248937, 43.694886]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0493976707", "adr": "33, Avenue des Baumettes", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.694886, 7.248937], "coordonnees_ban": [43.694886, 7.248937], "sitweb": "www.musee-beaux-arts-nice.org", "telephone1": "0492152828", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le dimanche de P\u00e2ques, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.7122279855, 7.23752896461], "cp": "06000", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts Jules Ch\u00e9ret", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.503609, 43.77648]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0492100540", "adr": "Rue Lor\u00e9dan Larchey", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.77648, 7.503609], "coordonnees_ban": [43.77648, 7.503609], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0493358464", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8073366872, 7.47793852475], "cp": "06500", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire R\u00e9gionale", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.4884, 43.766659]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0492418066", "adr": "3, Avenue de la Madone", "ville": "MENTON", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.766659, 7.4884], "coordonnees_ban": [43.766659, 7.4884], "sitweb": "Site de la ville", "telephone1": "0493354971", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [43.8073366872, 7.47793852475], "cp": "06500", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.450165, 43.525307]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 14h \u00e0 17h. Visite de groupe de pr\u00e9f\u00e9rence le matin sur rdv", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Paul Arbaud", "adr": "2 bis rue du Quatre-Septembre", "ville": "AIX-EN-PROVENCE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.525307, 5.450165], "coordonnees_ban": [43.525307, 5.450165], "telephone1": "0442383895", "sitweb": "www.academiedaix.org", "coordonnees_cp": [43.5353485115, 5.4345381961], "cp": "13100", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "BOUCHES DU RHONE"}},{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.093121, 43.817421]}, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour travaux en 2012", "fax": "0492779907", "adr": "Mairie de Riez", "ville": "RIEZ-LA-ROMAINE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "coordonnees_finales": [43.817421, 6.093121], "coordonnees_ban": [43.817421, 6.093121], "telephone1": "0492778930", "coordonnees_cp": [43.779502795, 6.08235734615], "cp": "04500", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique", "nomdep": "ALPES DE HAUTE PROVENCE"}},{"type": "Feature", "geometry": null, "properties": {"new_name": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h. Ouvert le lundi pour les groupes", "fax": "0493899131", "adr": "25, Boulevard Carnot", "ville": "NICE", "nomreg": "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique - Site de Terra Amata", "sitweb": "www.musee-archeologique-nice.org", "telephone1": "0493555993", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche de P\u00e2ques, 25 d\u00e9cembre", "cp": "06364", "nomreg_normalized": "provence alpes cote d'azur", "nomdep": "ALPES-MARITIMES"}}]}